{
    "8":{
        "name":"Les Concerts de Poche dans le Grand Est",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-13T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-13T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Espace Jean-Pierre Davot",
        "addresse":"10200 Bar-sur-Aube, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.7058337,
        "latitude":48.2332047
    },
    "9":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Hauts-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-08T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-08T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais des rencontres",
        "addresse":"Avenue de Lauconnois, 02400 Ch\u00e2teau-Thierry, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"6 euros plein tarif - 3 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":3.3802977,
        "latitude":49.0632122
    },
    "10":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Hauts-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-07-05T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-05T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"\u00c9glise Saint-Macre",
        "addresse":"Place des D\u00e9port\u00e9s, 02130 F\u00e8re-en-Tardenois, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"6 euros plein tarif - 3 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":3.513062,
        "latitude":49.1999892
    },
    "13":{
        "name":"Les Concerts de Poche en \u00cele-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-31T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-31T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Centre Culturel Georges Brassens",
        "addresse":"Rue du Mar\u00e9chal Leclerc, 91270 Vigneux-sur-Seine, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.4275685,
        "latitude":48.7092491
    },
    "14":{
        "name":"Les Concerts de Poche en \u00cele-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-18T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-18T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Halle des sports intercommunale Assia El\u2019Hannouni",
        "addresse":"22 Route De Chevannes, 91750 Champcueil, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.43712,
        "latitude":48.52178
    },
    "22":{
        "name":"Buena Onda 2024",
        "nom_structure":"Buena Onda Festival",
        "presentation_projet":"Un tournoi sportif sera organis\u00e9 au c\u0153ur du festival Buena Onda #7 le samedi 25 mai 2024 \u00e0 Sanssac l\u2019Eglise (43). Dix \u00e9quipes mixtes de 4 \u00e0 6 joueurs  s\u2019affronteront sur 6 activit\u00e9s : (Soccer 5, Volley, Ultimate, \u00ab Molky et Palais Breton \u00bb, Tir \u00e0 l\u2019arc et Course d\u2019orientation).\r\nLe tournoi est ouvert \u00e0 tous. Il se veut amical. L\u2019esprit festif est prioritaire. Le plaisir, le fairplay, le partage et la convivialit\u00e9 en seront les ma\u00eetre mots.",
        "date_debut":"2024-05-25T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle socioculturelle",
        "addresse":"32 Route Du Puy-en-Velay, 43320 Sanssac-L'Eglise, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Inscription par \u00e9quipe : 25\u20ac ; Inscription individuelle : 8\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/buenaondafestival\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/buenaondafestival",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/buenaondafest",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":3.789428,
        "latitude":45.051113
    },
    "25":{
        "name":"Festival Marseille Jazz des cinq continents 2024",
        "nom_structure":"Festival Marseille Jazz des cinq continents",
        "presentation_projet":"Marseille Jazz des cinq continents 2024 se d\u00e9roule du 30 juin au 13 juillet dans 5 lieux embl\u00e9matiques de la Ville de Marseille, offrant un panorama de la cr\u00e9ation jazz actuelle. Il s'agit d'un jazz ouvert \u00e0 la rencontre entre les cultures, les r\u00e9pertoires et les publics. Le festival est l'occasion de d\u00e9couvrir les talents \u00e9mergents, les artistes de la sc\u00e8ne locale et les pointures internationales. En amont le Festival se d\u00e9ploie sur un parcours de concerts gratuits dans les communes de la M\u00e9tropole Aix Marseille-Provence. Marseille Jazz est engag\u00e9 dans une d\u00e9marche de RSE avec des items sp\u00e9cifiques tels que les circuits courts, la gestion de son impact environnemental, l'\u00e9quit\u00e9 femme-homme, l'inclusion et l'accessibilit\u00e9. Le festival incite \u00e0 la pratique culturelle et soutient la formation.\nLes artistes 2024 : Cat Power, Gregory Porter, Keziah Jones, Mayra Andrade, Meshell Ndegeocello, Les Egar\u00e9s, Kyle Eastwood feat Robin McKelle, Roberto Fonseca et plein d'autres.",
        "date_debut":"2024-07-10T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-13T22:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Jardins du Palais Longchamp",
        "addresse":"Boulevard du Jardin zoologique, 13004 Marseille",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les tarifs vont de 0 \u00e0 40\u20ac selon les concerts et les publics. Une s\u00e9rie de concerts dans le cadre de la Tourn\u00e9e M\u00e9tropolitaine est gratuite, constituant ainsi un parcours de gratuit\u00e9. Le festival a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le dispositif SOLIJAZZ permettant la vente d'un quota de billets \u00e0 1\u20ac par soir\u00e9e aux publics les plus d\u00e9munis,  avec le concours des mairies de secteur de la ville de Marseille. L'ensemble des concerts propose des tarifs r\u00e9duits (jeunes, demandeurs d'emploi et publics \u00e9ligibles, gratuit\u00e9 pour les accompagnants des PMR).",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/marseillejazz\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MarseilleJazz\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MarseilleJazz",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.398532,
        "latitude":43.306407
    },
    "26":{
        "name":"Festival Marseille Jazz des cinq continents 2024",
        "nom_structure":"Festival Marseille Jazz des cinq continents",
        "presentation_projet":"Marseille Jazz des cinq continents 2024 se d\u00e9roule du 30 juin au 13 juillet dans 5 lieux embl\u00e9matiques de la Ville de Marseille, offrant un panorama de la cr\u00e9ation jazz actuelle. Il s'agit d'un jazz ouvert \u00e0 la rencontre entre les cultures, les r\u00e9pertoires et les publics. Le festival est l'occasion de d\u00e9couvrir les talents \u00e9mergents, les artistes de la sc\u00e8ne locale et les pointures internationales. En amont le Festival se d\u00e9ploie sur un parcours de concerts gratuits dans les communes de la M\u00e9tropole Aix Marseille-Provence. Marseille Jazz est engag\u00e9 dans une d\u00e9marche de RSE avec des items sp\u00e9cifiques tels que les circuits courts, la gestion de son impact environnemental, l'\u00e9quit\u00e9 femme-homme, l'inclusion et l'accessibilit\u00e9. Le festival incite \u00e0 la pratique culturelle et soutient la formation.\nLes artistes 2024 : Cat Power, Gregory Porter, Keziah Jones, Mayra Andrade, Meshell Ndegeocello, Les Egar\u00e9s, Kyle Eastwood feat Robin McKelle, Roberto Fonseca et plein d'autres.",
        "date_debut":"2024-07-11T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-13T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Conservatoire National Pierre Barbizet",
        "addresse":"Place Auguste et Fran\u00e7ois Carli, 13001 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les tarifs vont de 0 \u00e0 40\u20ac selon les concerts et les publics. Une s\u00e9rie de concerts dans le cadre de la Tourn\u00e9e M\u00e9tropolitaine est gratuite, constituant ainsi un parcours de gratuit\u00e9. Le festival a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le dispositif SOLIJAZZ permettant la vente d'un quota de billets \u00e0 1\u20ac par soir\u00e9e aux publics les plus d\u00e9munis,  avec le concours des mairies de secteur de la ville de Marseille. L'ensemble des concerts propose des tarifs r\u00e9duits (jeunes, demandeurs d'emploi et publics \u00e9ligibles, gratuit\u00e9 pour les accompagnants des PMR).",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/marseillejazz\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MarseilleJazz\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MarseilleJazz",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.383108,
        "latitude":43.295783
    },
    "58":{
        "name":"Happy Island \/ Passages Transfestival",
        "nom_structure":"Passages Transfestival",
        "presentation_projet":"Passages Transfestival, festival international  \u00e0 travers son programme \u00ab Gardez la flamme ! \u00bb labelis\u00e9 Olympiade Culturelle, mettre en avant des artistes qui repensent la place du corps et de ses performances, \u00e0 la crois\u00e9e du spectacle vivant et du sport. Pour Passages Transfestival, la performance physique est autant l\u2019affaire de l\u2019athl\u00e8te de haut niveau que celle du danseur, du circassien, \u00e0 travers ses entra\u00eenements exigeants, le d\u00e9passement de soi, ainsi que la n\u00e9cessaire monstration spectaculaire \u2013 et populaire de son \u00ab art \u00bb, que ce soit au sein d\u2019un stade ou d\u2019une salle de spectacle.",
        "date_debut":"2024-05-18T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-18T18:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Arsenal, Salle de l'esplanade",
        "addresse":"3 Avenue Ney",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit\u00e9 sur certains spectacles \nTarif Mini - 5\u20ac : scolaires, \u00e9tudiant\/-26 ans, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, r\u00e9fugi\u00e9)\nTarif R\u00e9duit - 12\u20ac :Carte \"GRAND.E PASSAGER.E \/ PRO \/ adh\u00e9rent, demandeur d'emploi, pro, abonn\u00e9s partenaires) \nTarif Plein -  18\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/passagestransfestival\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PassagesTransfestival\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/passagesmetz?lang=fr",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":6.170881,
        "latitude":49.114513
    },
    "66":{
        "name":"Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s - Itin\u00e9rances \"Faites vos jeux !\"",
        "nom_structure":"Association Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s",
        "presentation_projet":"En dialogue, et aussi en d\u00e9calage avec l'actualit\u00e9 des JO, le Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s - Itin\u00e9rances affiche comme th\u00e9matique 2024 \"Faites vos jeux !\", l'occasion de revisiter les relations entre sport et cin\u00e9ma, documentaire ou fiction.\nPonctu\u00e9e de nombreuses animations et rencontres, la r\u00e9trospective se d\u00e9ploiera autour d'une quarantaine de films de fiction, documentaires ou d'animation explorant les genres, les \u00e9poques et des cin\u00e9astes. En point d'orgue de cet ensemble, Jean-Fran\u00e7ois Zygel, figure incontournable de la musique classique et de l'improvisation, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de l'accompagnement de films muets, viendra accompagner au piano Sportif par amour de James W. Horne et Buster Keaton pour un cin\u00e9 concert exceptionnel coproduit avec le Crat\u00e8re, sc\u00e8ne nationale d'Al\u00e8s, en collaboration avec le Conservatoire Maurice Andr\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-22T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-31T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"M\u00e9diath\u00e8que Alphonse Daudet",
        "addresse":"24 Rue Edgar Quinet, 30100 Al\u00e8s, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- Pass Festival \u00e0 70\u20ac (plein) - 40\u20ac (r\u00e9duit) - 20\u20ac (\u00e9tudiant)\n- Abonnements \u00e0 20\u20ac (3 places) - 55\u20ac (10 places)\n- \u00c0 l\u2019unit\u00e9 : 8\u20ac (plein) - 6\u20ac (r\u00e9duit)\n- Comit\u00e9s d'entreprises 6\u20ac et Solidarit\u00e9 4,50\u20ac (accessibles aux associations relais dans les quartiers prioritaires)\n- Groupes Scolaires : 3,80\u20ac (sur inscription)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/itinerances\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/festivalitinerances",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/#!\/Itinerances",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":4.0832781,
        "latitude":44.1239872
    },
    "100":{
        "name":"Tous en selle, tous en salle",
        "nom_structure":"ACRIF - Association des Cin\u00e9mas de Recherche d'\u00cele-de-France",
        "presentation_projet":"Les projets d'actions culturelles que d\u00e9veloppe l'ACRIF ont pour vis\u00e9e d'accompagner les salles ind\u00e9pendantes dans leur travail de conqu\u00eate des publics \u00e9loign\u00e9s, et notamment des adolescents et des jeunes adultes. Nous souhaitons \u00e0 cet effet proposer une action culturelle d'ampleur impliquant directement la participation des publics, et orchestrer leur rencontre. Il s'agit d'une s\u00e9rie de balades \u00e0 v\u00e9lo entre les salles de cin\u00e9ma, afin de lier exercice physique, mobilit\u00e9 douce, cin\u00e9philie et convivialit\u00e9.",
        "date_debut":"2024-09-01T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-01T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Les Yeux d'Elsa - Saint-Cyr-l'Ecole - Th\u00e9\u00e2tre Cin\u00e9ma Fontenay-le-Fleury",
        "addresse":"11 bis Avenue Jean Jaur\u00e8s, 78210 Saint-Cyr-l'\u00c9cole, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs des salles de cin\u00e9ma",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/acrif_\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/acrif.laac",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/_acrif_",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.0653724,
        "latitude":48.7999729
    },
    "126":{
        "name":"Douze Cordes",
        "nom_structure":"Op\u00e9ra Grand Avignon",
        "presentation_projet":"Douze Cordes est un projet n\u00e9 de l\u2019envie d\u2019Ir\u00e8ne Muscari, coordinatrice culturelle du Service P\u00e9nitentiaire d'Insertion et de Probation 77 qui souhaitait travailler sur le th\u00e8me de la violence, sujet sensible en d\u00e9tention, en s\u2019appuyant sur la boxe et l\u2019\u00e9criture. Elle a ainsi propos\u00e9 \u00e0 Herv\u00e9 Sika, metteur en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphe, de cr\u00e9er un spectacle avec des personnes d\u00e9tenues.\r\n\r\nDouze Cordes est donc repris et propos\u00e9 aux d\u00e9tenus de la prison du Pontet, en \u00e9troite collaboration avec les \u00e9quipes du Service P\u00e9nitentiaire d'Insertion et de Probation 84 qui ont s\u00e9lectionn\u00e9 dix d\u00e9tenus. Pendant plusieurs mois, ils suivront des ateliers d\u2019\u00e9criture, de chor\u00e9graphie, de boxe et de th\u00e9\u00e2tre. Ils r\u00e9p\u00e8teront avec des musiciens de l\u2019Orchestre national Avignon-Provence et le DJ hip-hop Junkaz Lou.\r\n\r\nHerv\u00e9 Sika nous propose un spectacle original et \u00e9mouvant qui associe amateurs et professionnels, pour un op\u00e9ra-ballet hip-hop box\u00e9, o\u00f9 le sport et la culture se retrouvent parfaitement.",
        "date_debut":"2024-05-31T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-31T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"L'Autre Sc\u00e8ne",
        "addresse":"85 Avenue Pierre De Coubertin, 84270 Ved\u00e8ne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"8\u20ac - 12\u20ac",
        "instagram_link":"http:\/\/www.operagrandavignon.fr",
        "facebook_link":"http:\/\/www.operagrandavignon.fr",
        "twitter_link":"http:\/\/www.operagrandavignon.fr",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":4.907532,
        "latitude":43.979513
    },
    "129":{
        "name":"24 secondes",
        "nom_structure":"Compagnie Chahuts",
        "presentation_projet":"24 Secondes est un spectacle qui se joue en gymnase. Nous y suivons l'entra\u00eenement d\u2019une \u00e9quipe de basket, depuis les vestiaires, o\u00f9 les sportif\u00b7ve\u00b7s, tels des com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s en loge, rev\u00eatent leur tenue de sport, \u00e0 la fin, o\u00f9 la douche, comme un d\u00e9maquillage, marque le retour chez soi. Lors de cet entra\u00eenement, les sportif\u00b7ve\u00b7s partagent leurs doutes, leur confiance, leur parcours. Leurs questionnements r\u00e9sonnent alors au-del\u00e0 du com\u00e9dien.ne ou du sportif\u00b7ve\u00b7s : ils\u00b7elles atteignent n\u2019importe quelle personne du public. 24 secondes est une ode au collectif. Ce collectif qui nous apporte la confiance qui nous manque et qui nous donne envie de nous d\u00e9passer. Voil\u00e0 ce dont parle le sport. Voil\u00e0 ce dont parle le th\u00e9\u00e2tre. Voil\u00e0 ce dont parle 24 Secondes. Olivier Duverger Vaneck travaille sur ce projet avec les clubs de basket de Championnet Sports et de l\u2019US Melun. Avec un objectif : faire du th\u00e9\u00e2tre de ce qu\u2019il devrait \u00eatre le plus souvent, au m\u00eame titre que le sport : un lieu de partage.",
        "date_debut":"2024-04-19T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-21T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"L'\u00e9toile du nord",
        "addresse":"16 Rue Georgette Agutte, 75018 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Grille tarifaire des lieux culturels partenaires: \n\nA l'\u00c9toile du Nord : \n\n-Tarif plein 18 euros, r\u00e9duit 12 euros, voisin, voisines 10 euros , tarif Championnet Sports 9 euros, d\u00e9taxes 9 euros, tarif CE 8 euros, RSA 5 euros \n\n\u00c0 Melun. \n\n-Tarif plein 16 euros, tarif r\u00e9duit 13 euros, tarif abonn\u00e9 10 euros, scolaire 8 euros.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/compagnie_chahuts?igsh=YzVkODRmOTdmMw%3D%3D&utm_source=qr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/compagniechahuts",
        "twitter_link":"https:\/\/www.facebook.com\/compagniechahuts",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.332927,
        "latitude":48.8955568
    },
    "136":{
        "name":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport !",
        "nom_structure":"Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens",
        "presentation_projet":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport ! proposera une dizaine de projections itin\u00e9rantes avec des films autour du sport accompagn\u00e9es d'ateliers entre le 15 f\u00e9vrier et le 5 juin 2024 dans les salles des Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens. \u00c0 travers ce programme, nous soulignons les valeurs communes entre la culture cin\u00e9matographique et le sport telles que l'inclusivit\u00e9, la sant\u00e9 mais aussi l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme.",
        "date_debut":"2024-05-04T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-04T16:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Saint-Andr\u00e9 des Arts",
        "addresse":"Saint-Andr\u00e9 des Arts, Rue Saint-Andr\u00e9 des Arts, 75006 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif habituel des cin\u00e9mas\nTicket solidaire accept\u00e9",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinemas_independants_parisiens\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cipparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/cip_paris",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3421249,
        "latitude":48.8533737
    },
    "137":{
        "name":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport !",
        "nom_structure":"Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens",
        "presentation_projet":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport ! proposera une dizaine de projections itin\u00e9rantes avec des films autour du sport accompagn\u00e9es d'ateliers entre le 15 f\u00e9vrier et le 5 juin 2024 dans les salles des Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens. \u00c0 travers ce programme, nous soulignons les valeurs communes entre la culture cin\u00e9matographique et le sport telles que l'inclusivit\u00e9, la sant\u00e9 mais aussi l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme.",
        "date_debut":"2024-05-15T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-15T15:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Max Linder Panorama",
        "addresse":"Max Linder Panorama, Boulevard Poissonni\u00e8re, 75009 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif habituel des cin\u00e9mas\nTicket solidaire accept\u00e9",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinemas_independants_parisiens\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cipparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/cip_paris",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3448127,
        "latitude":48.8713796
    },
    "138":{
        "name":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport !",
        "nom_structure":"Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens",
        "presentation_projet":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport ! proposera une dizaine de projections itin\u00e9rantes avec des films autour du sport accompagn\u00e9es d'ateliers entre le 15 f\u00e9vrier et le 5 juin 2024 dans les salles des Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens. \u00c0 travers ce programme, nous soulignons les valeurs communes entre la culture cin\u00e9matographique et le sport telles que l'inclusivit\u00e9, la sant\u00e9 mais aussi l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme.",
        "date_debut":"2024-06-05T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-05T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Luminor H\u00f4tel de Ville",
        "addresse":"Luminor - H\u00f4tel de ville, 20 Rue du Temple, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif habituel des cin\u00e9mas\nTicket solidaire accept\u00e9",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinemas_independants_parisiens\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cipparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/cip_paris",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3536069,
        "latitude":48.8586559
    },
    "164":{
        "name":"Val-de-Mouv'",
        "nom_structure":"Cin\u00e9ma Public Val-de-Marne",
        "presentation_projet":"VAL-DE-MOUV\u2019 sera construit autour de 3 films abordant le th\u00e8me du sport et du mouvement.\nToutes les s\u00e9ances seront accompagn\u00e9es par des professionnelles avec des ateliers pratiques proposant ainsi une approche ludique, cr\u00e9ative et artistique pour mettre en avant le lien entre cin\u00e9ma et sport.\nVAL-DE-MOUV\u2019 permettra tout d\u2019abord \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre d\u2019enfants et de jeunes spectateur\u00b7rice\u00b7s du d\u00e9partement, en priorit\u00e9 ceux\u00b7celles habitant dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville d\u2019\u00eatre acteur\u00b7rice\u00b7s d\u2019un projet culturel en lien avec les Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024.\nL\u2019association travaillera davantage avec les centres culturels et les associations du territoire pour permettre \u00e0 ces publics emp\u00each\u00e9s de participer \u00e0 une action li\u00e9e \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 du pays et du monde tout en explorant des activit\u00e9s artistiques et culturelles.",
        "date_debut":"2024-06-05T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-05T14:30:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Theatre Cin\u00e9ma Andr\u00e9 Malraux",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre Andr\u00e9 Malraux, 102 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 94550 Chevilly-Larue, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les ateliers propos\u00e9s seront gratuits, les spectateur\u00b7rice\u00b7s paient la place de cin\u00e9ma au tarif habituel pratiqu\u00e9. Des r\u00e9ductions peuvent \u00eatre propos\u00e9es par les cin\u00e9mas dans le cadre de ce projet.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinema.public.valdemarne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cinemapublic\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CinemaPublic",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3507752418,
        "latitude":48.7702445
    },
    "190":{
        "name":"Y mettre du sien !",
        "nom_structure":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale",
        "presentation_projet":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale vous offrent un temps fort \u201cculture & sport\u201d in\u00e9dit, parrain\u00e9 par le triathl\u00e8te Cyril Viennot et men\u00e9 avec la connivence du boxeur Bilel Latreche. Une semaine sur un rythme haletant pour accueillir trois spectacles dont une cr\u00e9ation maison et plus de dix rendez-vous transversaux, multidisciplinaires, \u00e0 la rencontre de tous les publics.",
        "date_debut":"2024-03-01T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-01T22:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais des Sports de Dijon",
        "addresse":"17 Rue L\u00e9on Mauris, 21000 Dijon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les rendez-vous programm\u00e9s, d\u00e9tails du programme et des tarifs sur scenesdujura.com",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/les_scenes_du_jura\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lesscenesdujura\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LesScenesduJura",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":5.0567796,
        "latitude":47.332559
    },
    "191":{
        "name":"Gladiateurs, descendez dans l'ar\u00e8ne",
        "nom_structure":"Le Chronographe",
        "presentation_projet":"Gladiateurs, descendez dans l'ar\u00e8ne - Une exposition interactive connect\u00e9e\n\nEnfilez le bracelet magn\u00e9tique et plongez dans la vie d'un gladiateur romain du 1\u1d49\u02b3 si\u00e8cle ! Devenez acteurs de votre parcours en explorant les d\u00e9cors inspir\u00e9s des sources arch\u00e9ologiques. \u00c0 travers des \u00e9crans, engagez-vous avec une vari\u00e9t\u00e9 de personnages qui vous interpellent, vous guident, vous encouragent, voire vous r\u00e9primandent tout au long de votre parcours et d\u00e9couvrez les \u00e9tapes de la vie d\u2019un gladiateur. Choisissez votre propre destin\u00e9e, prenez en main des armes lors d'un entra\u00eenement, recevez un \u00e9quipement, puis affrontez vos adversaires dans cette exp\u00e9rience unique et mesurez votre notori\u00e9t\u00e9 dans l'espace public.\nDes gladiateurs chez les Pictons\nEn plus de la partie immersive, l\u2019exposition propose \u00e9galement, un focus sur l\u2019arch\u00e9ologie de la gladiature \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale et pr\u00e9sente des objets retrouv\u00e9s sur le territoire Picton.",
        "date_debut":"2024-02-24T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Chronographe",
        "addresse":"21 Rue Saint-Lupien, 44400 Rez\u00e9, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs d\u2019entr\u00e9e au Chronographe : de 1\u20ac50 \u00e0 4\u20ac - Gratuit pour les moins de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lechronographe\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Chronographe\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LeChronographe",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":-1.5647971,
        "latitude":47.1916607
    },
    "205":{
        "name":"L\u2019Orchestre des Concerts de Poche",
        "nom_structure":"Les concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage !\nL\u2019Orchestre des Concerts de Poche se produira pr\u00e8s de chez vous. Petit ensemble symphonique qui sonne comme un grand, avec ses 14 musiciens de renom sous la baguette de David Walter, l'incroyable pianiste Thomas Enhco en soliste, et Orianne Vilmer, remarquable danseuse chor\u00e9graphe, qui cr\u00e9era et interpr\u00e8tera une chor\u00e9graphie sur l\u2019une des \u0153uvres du programme. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les concertistes. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-02T15:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-02T16:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates et Gymnase de Belmont-sur-Rance",
        "addresse":"12370 Belmont-sur-Rance, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.7548615,
        "latitude":43.817111
    },
    "208":{
        "name":"Les Concerts de Poche dans le Grand Est",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-07-02T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-02T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Nouveau Relax",
        "addresse":"Le Nouveau Relax, 15 bis Rue L\u00e9vy-Alphand\u00e9ry, 52000 Chaumont, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.136335,
        "latitude":48.1071915
    },
    "210":{
        "name":"Les Concerts de Poche en \u00cele-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-22T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-22T14:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle Dullin - Espace Culturel Victor Prudhomme",
        "addresse":"40 Rue Des Varennes, 77460 Souppes-sur-Loing, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.734321,
        "latitude":48.177249
    },
    "231":{
        "name":"exposition culturelle et artistique de l'esth\u00e9tique des jeux chinoise",
        "nom_structure":"Association Esth\u00e9tique de l'Est",
        "presentation_projet":"Laissez-vous emporter dans un voyage artistique qui marie l'h\u00e9ritage ancien \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 contemporaine. Des m\u00e9tiers d'art du patrimoine aux \u0153uvres d'art contemporain, plongez dans l'esth\u00e9tique unique des jeux traditionnels chinois. D\u00e9couvrez comment ces pratiques ancestrales fusionnent avec les id\u00e9aux olympiques, cr\u00e9ant une harmonie entre le corps, l'esprit et la nature. Cette exposition transcende les fronti\u00e8res du temps pour vous offrir une exp\u00e9rience culturelle immersive et \u00e9ducative. Ne manquez pas cette opportunit\u00e9 unique de plonger dans l'histoire et de d\u00e9couvrir la beaut\u00e9 intemporelle des activit\u00e9s sportives qui ont r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve du temps.",
        "date_debut":"2024-05-13T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-19T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"EspaceCINKO",
        "addresse":"18 passage Choiseul, 75002 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif\u00a0: 6\u00a0euros\nTarif r\u00e9duit\u00a0: 0\u00a0euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/asso.esthetique.est\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100079111279663",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/asso_ede",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3353055,
        "latitude":48.8675103
    },
    "232":{
        "name":"Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s - Itin\u00e9rances \"Faites vos jeux !\"",
        "nom_structure":"Association Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s",
        "presentation_projet":"En dialogue, et aussi en d\u00e9calage avec l'actualit\u00e9 des JO, le Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s - Itin\u00e9rances affiche comme th\u00e9matique 2024 \"Faites vos jeux !\", l'occasion de revisiter les relations entre sport et cin\u00e9ma, documentaire ou fiction.\nPonctu\u00e9e de nombreuses animations et rencontres, la r\u00e9trospective se d\u00e9ploiera autour d'une quarantaine de films de fiction, documentaires ou d'animation explorant les genres, les \u00e9poques et des cin\u00e9astes. En point d'orgue de cet ensemble, Jean-Fran\u00e7ois Zygel, figure incontournable de la musique classique et de l'improvisation, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de l'accompagnement de films muets, viendra accompagner au piano Sportif par amour de James W. Horne et Buster Keaton pour un cin\u00e9 concert exceptionnel coproduit avec le Crat\u00e8re, sc\u00e8ne nationale d'Al\u00e8s, en collaboration avec le Conservatoire Maurice Andr\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-22T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-31T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Crat\u00e8re, sc\u00e8ne nationale d'Al\u00e8s",
        "addresse":"Square Pablo Neruda, 30100 Al\u00e8s, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- Pass Festival \u00e0 70\u20ac (plein) - 40\u20ac (r\u00e9duit) - 20\u20ac (\u00e9tudiant)\n- Abonnements \u00e0 20\u20ac (3 places) - 55\u20ac (10 places)\n- \u00c0 l\u2019unit\u00e9 : 8\u20ac (plein) - 6\u20ac (r\u00e9duit)\n- Comit\u00e9s d'entreprises 6\u20ac et Solidarit\u00e9 4,50\u20ac (accessibles aux associations relais dans les quartiers prioritaires)\n- Groupes Scolaires : 3,80\u20ac (sur inscription)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/itinerances\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/festivalitinerances",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/#!\/Itinerances",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":4.0806965058,
        "latitude":44.12391975
    },
    "239":{
        "name":"Frequency Dance Festival In Japan",
        "nom_structure":"Institut fran\u00e7ais de Tokyo",
        "presentation_projet":"Bien que le breakdance et l'\u00e9lectro-dance jouissent d'une forte notori\u00e9t\u00e9 en France, ces disciplines demeurent peu repr\u00e9sent\u00e9es au Japon. Organis\u00e9 entre Tokyo, Osaka et Fukuoka en juin 2024, FREQUENCY JAPAN proposera des comp\u00e9titions de danse, des ateliers ouverts \u00e0 tous, des rencontres, des concerts et des DJ sets. Cet \u00e9v\u00e8nement s'inscrit dans une d\u00e9marche de partage et de valorisation de la sc\u00e8ne artistique japonaise, et souhaite intervenir avec une approche p\u00e9dagogique, en particulier envers le jeune public, mais aussi \u00e0 l'attention d'un auditoire plus mature qui pourrait m\u00e9conna\u00eetre l'univers de la culture \u00e9lectro.",
        "date_debut":"2024-06-08T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-08T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Japan Women's College of Physical Education",
        "addresse":"Kitakarasuyama Setagaya, 157-0061 Tokyo",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 1,000 et 3,500 yens",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/institut_tokyo\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/IFJTokyo\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/institut_tokyo",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":139.5966,
        "latitude":35.67466
    },
    "240":{
        "name":"Frequency Dance Festival In Japan",
        "nom_structure":"Institut fran\u00e7ais de Tokyo",
        "presentation_projet":"Bien que le breakdance et l'\u00e9lectro-dance jouissent d'une forte notori\u00e9t\u00e9 en France, ces disciplines demeurent peu repr\u00e9sent\u00e9es au Japon. Organis\u00e9 entre Tokyo, Osaka et Fukuoka en juin 2024, FREQUENCY JAPAN proposera des comp\u00e9titions de danse, des ateliers ouverts \u00e0 tous, des rencontres, des concerts et des DJ sets. Cet \u00e9v\u00e8nement s'inscrit dans une d\u00e9marche de partage et de valorisation de la sc\u00e8ne artistique japonaise, et souhaite intervenir avec une approche p\u00e9dagogique, en particulier envers le jeune public, mais aussi \u00e0 l'attention d'un auditoire plus mature qui pourrait m\u00e9conna\u00eetre l'univers de la culture \u00e9lectro.",
        "date_debut":"2024-06-15T12:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-15T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Studio Partita",
        "addresse":"Suminoe Ward, 559-0011  Osaka",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 1,000 et 3,500 yens",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/institut_tokyo\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/IFJTokyo\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/institut_tokyo",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":135.4722435,
        "latitude":34.6262834
    },
    "241":{
        "name":"Frequency Dance Festival In Japan",
        "nom_structure":"Institut fran\u00e7ais de Tokyo",
        "presentation_projet":"Bien que le breakdance et l'\u00e9lectro-dance jouissent d'une forte notori\u00e9t\u00e9 en France, ces disciplines demeurent peu repr\u00e9sent\u00e9es au Japon. Organis\u00e9 entre Tokyo, Osaka et Fukuoka en juin 2024, FREQUENCY JAPAN proposera des comp\u00e9titions de danse, des ateliers ouverts \u00e0 tous, des rencontres, des concerts et des DJ sets. Cet \u00e9v\u00e8nement s'inscrit dans une d\u00e9marche de partage et de valorisation de la sc\u00e8ne artistique japonaise, et souhaite intervenir avec une approche p\u00e9dagogique, en particulier envers le jeune public, mais aussi \u00e0 l'attention d'un auditoire plus mature qui pourrait m\u00e9conna\u00eetre l'univers de la culture \u00e9lectro.",
        "date_debut":"2024-06-16T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-16T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Kieth Flack",
        "addresse":"Maizuru 1-chome Chuo Ward, 810-0073 Fukuoka",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 1,000 et 3,500 yens",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/institut_tokyo\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/IFJTokyo\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/institut_tokyo",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":130.3936812,
        "latitude":33.5927281
    },
    "294":{
        "name":"Tous en selle, tous en salle",
        "nom_structure":"ACRIF - Association des Cin\u00e9mas de Recherche d'\u00cele-de-France",
        "presentation_projet":"Les projets d'actions culturelles que d\u00e9veloppe l'ACRIF ont pour vis\u00e9e d'accompagner les salles ind\u00e9pendantes dans leur travail de conqu\u00eate des publics \u00e9loign\u00e9s, et notamment des adolescents et des jeunes adultes. Nous souhaitons \u00e0 cet effet proposer une action culturelle d'ampleur impliquant directement la participation des publics, et orchestrer leur rencontre. Il s'agit d'une s\u00e9rie de balades \u00e0 v\u00e9lo entre les salles de cin\u00e9ma, afin de lier exercice physique, mobilit\u00e9 douce, cin\u00e9philie et convivialit\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-29T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-29T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Jacques Pr\u00e9vert d'Aulnay-sous-Bois - Cin\u00e9ma Jacques Tati \u00e0 Tremblay-en-France - Cin\u00e9ma Le Concorde \u00e0 Mitry-Mory",
        "addresse":"Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 93290 Tremblay-en-France, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs des salles de cin\u00e9ma",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/acrif_\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/acrif.laac",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/_acrif_",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.5693738,
        "latitude":48.9424961
    },
    "304":{
        "name":"Le patrimoine au galop avec les VMF",
        "nom_structure":"VMF",
        "presentation_projet":"Les VMF, Vieilles Maisons Fran\u00e7aises, fond\u00e9es en 1958, se consacrent \u00e0 la sauvegarde et \u00e0 la mise en valeur du patrimoine b\u00e2ti & paysager, en accomplissant une mission d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9rale. Elles regroupent ainsi des passionn\u00e9s de patrimoine, amateurs d\u2019art et d\u2019histoire, professionnels du secteur, propri\u00e9taires de demeures de caract\u00e8re ou Monuments historiques, artisans, ou tout simplement des personnes souhaitant d\u00e9fendre la cause du patrimoine. \r\n\r\nLes VMF ont fait le choix pour 2024 de participer \u00e0 l'Olympiade Culturelle en mettant en avant le patrimoine \u00e9questre car cette th\u00e9matique lie de mani\u00e8re significative le sport \u00e9questre et les richesses culturelles de ces lieux charg\u00e9s d\u2019histoire. Une programmation de grande qualit\u00e9 y sera propos\u00e9e alliant pratique et d\u00e9couverte tant sportive que culturelle. \r\nRendez-vous pour les \u00e9v\u00e8nements \u00ab Le patrimoine au galop avec les VMF au \u2026. Haras du Pin (avril), au ch\u00e2teau de Chantilly (mai) & au ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines (juin)...",
        "date_debut":"2024-05-26T08:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-26T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Chantilly",
        "addresse":"Ch\u00e2teau de Chantilly, Place du Conn\u00e9table, 60500 Chantilly, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"CF \"pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires\".",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/vmf_patrimoine\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vmfpatrimoine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/vmfpatrimoine",
        "discipline_projet":"Autre",
        "longitude":2.4852542963,
        "latitude":49.1938212
    },
    "362":{
        "name":"Val-de-Mouv'",
        "nom_structure":"Cin\u00e9ma Public Val-de-Marne",
        "presentation_projet":"VAL-DE-MOUV\u2019 sera construit autour de 3 films abordant le th\u00e8me du sport et du mouvement.\nToutes les s\u00e9ances seront accompagn\u00e9es par des professionnelles avec des ateliers pratiques proposant ainsi une approche ludique, cr\u00e9ative et artistique pour mettre en avant le lien entre cin\u00e9ma et sport.\nVAL-DE-MOUV\u2019 permettra tout d\u2019abord \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre d\u2019enfants et de jeunes spectateur\u00b7rice\u00b7s du d\u00e9partement, en priorit\u00e9 ceux\u00b7celles habitant dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville d\u2019\u00eatre acteur\u00b7rice\u00b7s d\u2019un projet culturel en lien avec les Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024.\nL\u2019association travaillera davantage avec les centres culturels et les associations du territoire pour permettre \u00e0 ces publics emp\u00each\u00e9s de participer \u00e0 une action li\u00e9e \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 du pays et du monde tout en explorant des activit\u00e9s artistiques et culturelles.",
        "date_debut":"2024-04-11T08:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-11T11:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9mas du Palais \u00e0 Cr\u00e9teil",
        "addresse":"40 All\u00e9e Parmentier, 94000 Cr\u00e9teil, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les ateliers propos\u00e9s seront gratuits, les spectateur\u00b7rice\u00b7s paient la place de cin\u00e9ma au tarif habituel pratiqu\u00e9. Des r\u00e9ductions peuvent \u00eatre propos\u00e9es par les cin\u00e9mas dans le cadre de ce projet.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinema.public.valdemarne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cinemapublic\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CinemaPublic",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.444158,
        "latitude":48.786063
    },
    "363":{
        "name":"Val-de-Mouv'",
        "nom_structure":"Cin\u00e9ma Public Val-de-Marne",
        "presentation_projet":"VAL-DE-MOUV\u2019 sera construit autour de 3 films abordant le th\u00e8me du sport et du mouvement.\nToutes les s\u00e9ances seront accompagn\u00e9es par des professionnelles avec des ateliers pratiques proposant ainsi une approche ludique, cr\u00e9ative et artistique pour mettre en avant le lien entre cin\u00e9ma et sport.\nVAL-DE-MOUV\u2019 permettra tout d\u2019abord \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre d\u2019enfants et de jeunes spectateur\u00b7rice\u00b7s du d\u00e9partement, en priorit\u00e9 ceux\u00b7celles habitant dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville d\u2019\u00eatre acteur\u00b7rice\u00b7s d\u2019un projet culturel en lien avec les Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024.\nL\u2019association travaillera davantage avec les centres culturels et les associations du territoire pour permettre \u00e0 ces publics emp\u00each\u00e9s de participer \u00e0 une action li\u00e9e \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 du pays et du monde tout en explorant des activit\u00e9s artistiques et culturelles.",
        "date_debut":"2024-04-14T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-14T10:30:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Royal Palace",
        "addresse":"Le Royal Palace, 165 Grande Rue Charles de Gaulle, 94130 Nogent-sur-Marne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les ateliers propos\u00e9s seront gratuits, les spectateur\u00b7rice\u00b7s paient la place de cin\u00e9ma au tarif habituel pratiqu\u00e9. Des r\u00e9ductions peuvent \u00eatre propos\u00e9es par les cin\u00e9mas dans le cadre de ce projet.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinema.public.valdemarne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cinemapublic\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CinemaPublic",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.489299469,
        "latitude":48.8385685
    },
    "370":{
        "name":"Temps fort Hip-Hop",
        "nom_structure":"Les Franciscaines",
        "presentation_projet":"Workshop Le Dancing - Dans le cadre de Paris 2024 et de l'Olympiade culturelle, Sa\u00efdo Lehlouh, Bouzid Ait Atmane et Jimmy Yudat du Collectif FAIR-E vous convient au Dancing, une performance qui ouvre \u00e0 la d\u00e9couvert et \u00e0 la pratique collective.\nSpectacle Wild Cat - Au milieu des ann\u00e9es 90, le style prodigu\u00e9 par la sc\u00e8ne du b-boying parisien fait \u00e9clater aux yeux du monde une nouvelle vision du break. Wild Cat, premier essai chor\u00e9graphique de Sa\u00efdo Lehlouh cr\u00e9\u00e9 en 2018, met en lumi\u00e8re ce style qui se distingue par une fluidit\u00e9 et une finesse emprunt\u00e9es au f\u00e9lin.",
        "date_debut":"2024-03-01T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-01T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Les Franciscaines",
        "addresse":"Les Franciscaines, 145 b Avenue de la R\u00e9publique, 14800 Deauville, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 16\u20ac, tarif abonn\u00e9 : 10\u20ac, tarif \u00e9tudiant\/solidaire : 6\u20ac\nTarif plein : 27\u20ac, tarif abonn\u00e9 : 20\u20ac, tarif \u00e9tudiant\/solidaire : 10\u20ac (Billet coupl\u00e9 avec le workshop et spectacle)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/franciscaines.deauville\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/franciscaines.deauville\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Franciscaines_",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":0.066747,
        "latitude":49.3543497
    },
    "375":{
        "name":"Y mettre du sien !",
        "nom_structure":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale",
        "presentation_projet":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale vous offrent un temps fort \u201cculture & sport\u201d in\u00e9dit, parrain\u00e9 par le triathl\u00e8te Cyril Viennot et men\u00e9 avec la connivence du boxeur Bilel Latreche. Une semaine sur un rythme haletant pour accueillir trois spectacles dont une cr\u00e9ation maison et plus de dix rendez-vous transversaux, multidisciplinaires, \u00e0 la rencontre de tous les publics.",
        "date_debut":"2024-03-09T08:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-09T12:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"March\u00e9 de Dole",
        "addresse":"7 Place Nationale Charles de Gaulle, 39100 Dole, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les rendez-vous programm\u00e9s, d\u00e9tails du programme et des tarifs sur scenesdujura.com",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/les_scenes_du_jura\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lesscenesdujura\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LesScenesduJura",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":5.4947161785,
        "latitude":47.0920389
    },
    "379":{
        "name":"La Chistole",
        "nom_structure":"Le Gueulard Plus",
        "presentation_projet":"La Chistole est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 la fois festif et \u00e9co-responsable, exigeant artistiquement et challeng\u00e9, dans un esprit collectif et inclusif tel que le permet la pratique sportive et artistique, \u00e0 la port\u00e9e de toutes et de tous, sans distinction physique, culturelle et sociale. La Chistole r\u00e9unit un parcours de 25 km en v\u00e9lo pour d\u00e9couvrir en collectif les territoires de la Fensch et du Pays-Haut en pistes cyclables, un stand de r\u00e9paration de v\u00e9lo, la culture culinaire v\u00e9g\u00e9tarienne et cinq groupes de la nouvelle sc\u00e8ne rock \u00e9mergente. La 3\u00e8me \u00e9dition aura lieu le samedi 25 mai 2024 de 16h \u00e0 1h.",
        "date_debut":"2024-05-25T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T23:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Gueulard Plus",
        "addresse":"3 Rue Victor Hugo, 57240 Nilvange, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le parcours \u00e0 v\u00e9lo et payant pour les 5 concerts : 14 \u20ac en pr\u00e9vente, 12 \u20ac en tarif partenaire et Gratuit pour les cartes G+ et moins de 15 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/legueulardplus\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/legueulardplus\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/legueulardplus\/",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":6.050532,
        "latitude":49.341528
    },
    "380":{
        "name":"La Kidstole",
        "nom_structure":"Le Gueulard Plus",
        "presentation_projet":"Comme sa grande s\u0153ur, La Kidstole poursuit les m\u00eames objectifs : valoriser la pratique du v\u00e9lo, les mobilit\u00e9s douces et la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artistes rock. Dans ce cadre, le projet se d\u00e9compose en deux parties : une premi\u00e8re partie avec une action men\u00e9e avec l\u2019\u00e9cole G. Len\u00f4tre de Richemont et l'\u00e9v\u00e9nement festif du 18 mai 2024, m\u00ealant parcours en v\u00e9lo, d\u00e9monstrations, go\u00fbter et concert rock Jeune Public.",
        "date_debut":"2024-05-18T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-18T18:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Le Gueulard Plus",
        "addresse":"3 Rue Victor Hugo, 57240 Nilvange, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le parcours en v\u00e9lo et les animations. Concert payant \u00e0 7\u20ac et Gratuit pour les cartes G+",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/legueulardplus\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/legueulardplus\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/legueulardplus\/",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":6.050532,
        "latitude":49.341528
    },
    "417":{
        "name":"L2P convention : Quelle place pour le basket en France ?",
        "nom_structure":"La Place",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de la L2P convention#4, La Place accueil Lukas Nicot pour mod\u00e9rer une conf\u00e9rence en pr\u00e9sence d'intervenants issue de l'univers du Basket en France.\n\nLe basket en France est en plein boum. Un record de 711 000 licenci\u00e9\u00b7e\u00b7s a \u00e9t\u00e9 atteint, de grandes Arena sortent de terre, la NBA vient jouer des matchs \u00e0 Paris, le championnat de France et l\u2019\u00e9quipe nationale ne cessent de progresser \u00e0 l\u2019aube des Jeux olympiques 2024 dans la capitale. Et pourtant, notre sport est-il vraiment respect\u00e9 ? Est-il suffisamment visible ? Quelle est sa place \u00e0 l\u2019\u00e9chelle m\u00e9diatique mais aussi aux yeux du grand public ?\n\nDes playgrounds et tournois de streetball jusqu\u2019aux circuits professionnels nationaux, europ\u00e9ens et de la NBA, les basketteuses et basketteurs fran\u00e7ais sont convoit\u00e9s internationalement. Qu\u2019est-ce qui fait la force du basket fran\u00e7ais ? Existe-t-il une culture du basket propre \u00e0 la France expliquant cet essor \u00e0 tous les niveaux ?",
        "date_debut":"2024-03-16T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-16T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Place",
        "addresse":"10 Passage De La Canop\u00e9e, 75001 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"3\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/laplacehiphop\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LaPlaceHiphop\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/laplacehiphop\/",
        "discipline_projet":"D\u00e9bat d'id\u00e9es",
        "longitude":2.347644,
        "latitude":48.861819
    },
    "421":{
        "name":"Marine Colard - Le Tir Sacr\u00e9",
        "nom_structure":"Les Franciscaines",
        "presentation_projet":"Quelle relation entre la posture d'excellence et de performance de l'athl\u00e8te, et l'aspect parfois dramatique et exub\u00e9rant du commentaire du journaliste ? Performance th\u00e9\u00e2trale et chor\u00e9graphique, \"Le Tir Sacr\u00e9\" est une savoureuse oscillation entre d\u00e9construction minutieuse des lignes du corps et d\u00e9contextualisation des mots. Jusqu'o\u00f9 ce duo se risquera-t-il dans cette escalade pour toujours plus de performance, pour  toujours plus d'\u00e9motions ? Jusqu'o\u00f9 les artistes se risqueront-elles ?",
        "date_debut":"2024-03-31T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-31T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Les Franciscaines",
        "addresse":"Les Franciscaines, 145 b Avenue de la R\u00e9publique, 14800 Deauville, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 16 \u20ac \/ Tarif abonn\u00e9 : 10 \u20ac \/ Tarif \u00e9tudiant-solidaire : 6 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/franciscaines.deauville\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/franciscaines.deauville\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Franciscaines_",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":0.066747,
        "latitude":49.3543497
    },
    "424":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde. \n \nLes projets seront accueillis sur sept sc\u00e8nes parisiennes qui imaginent pour la premi\u00e8re fois un \u00e9v\u00e8nement commun. A l\u2019issue de ces rencontres internationales, un jury de parisiens remettra le prix du \u00ab monde de demain \u00bb \u00e0 l\u2019une de ces douze cr\u00e9ations.",
        "date_debut":"2024-05-21T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-31T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Concorde",
        "addresse":"1 Avenue Gabriel, 75008 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 24\u20ac et 13\u20ac selon les cat\u00e9gories de public.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.318928,
        "latitude":48.867426
    },
    "425":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde. \n \nLes projets seront accueillis sur sept sc\u00e8nes parisiennes qui imaginent pour la premi\u00e8re fois un \u00e9v\u00e8nement commun. A l\u2019issue de ces rencontres internationales, un jury de parisiens remettra le prix du \u00ab monde de demain \u00bb \u00e0 l\u2019une de ces douze cr\u00e9ations.",
        "date_debut":"2024-05-22T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Silvia Monfort",
        "addresse":"106 Rue Brancion, 75015 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 24\u20ac et 13\u20ac selon les cat\u00e9gories de public.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3018305,
        "latitude":48.8303
    },
    "426":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde. \n \nLes projets seront accueillis sur sept sc\u00e8nes parisiennes qui imaginent pour la premi\u00e8re fois un \u00e9v\u00e8nement commun. A l\u2019issue de ces rencontres internationales, un jury de parisiens remettra le prix du \u00ab monde de demain \u00bb \u00e0 l\u2019une de ces douze cr\u00e9ations.",
        "date_debut":"2024-05-22T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-23T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Paris-Globe : Les Plateaux Sauvages",
        "addresse":"5 Rue des Pl\u00e2tri\u00e8res, 75020 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 24\u20ac et 13\u20ac selon les cat\u00e9gories de public.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3891346,
        "latitude":48.8678931
    },
    "427":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde. \n \nLes projets seront accueillis sur sept sc\u00e8nes parisiennes qui imaginent pour la premi\u00e8re fois un \u00e9v\u00e8nement commun. A l\u2019issue de ces rencontres internationales, un jury de parisiens remettra le prix du \u00ab monde de demain \u00bb \u00e0 l\u2019une de ces douze cr\u00e9ations.",
        "date_debut":"2024-05-23T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-24T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre 13 Seine",
        "addresse":"30 Rue du Chevaleret, 75013 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 24\u20ac et 13\u20ac selon les cat\u00e9gories de public.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3772258,
        "latitude":48.8276006
    },
    "429":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-03T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-03T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle Jean Ferrat",
        "addresse":"9 Rue De La Fontaine Des Noues, 77130 Varennes-sur-Seine, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.936444,
        "latitude":48.376276
    },
    "442":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Centre-Val de Loire",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! 2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! De mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-29T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-29T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Grande Salle du Ch\u00e2teau",
        "addresse":"19 a Rue Balzac, 37190 Azay-le-Rideau, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":0.46696,
        "latitude":47.2603093
    },
    "444":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Centre-Val de Loire",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! 2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! De mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-26T19:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-26T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle Gaston Cout\u00e9",
        "addresse":"7 Avenue Daniel Bernardet, 36000 Ch\u00e2teauroux, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":1.694644,
        "latitude":46.819653
    },
    "446":{
        "name":"Plan\u00e8te(s) Decoufl\u00e9",
        "nom_structure":"Centre national du costume et de la sc\u00e8ne",
        "presentation_projet":"Chor\u00e9graphe majeur de la nouvelle vague fran\u00e7aise de la fin des ann\u00e9es 80, Philippe Decoufl\u00e9 n\u2019a cess\u00e9 de cr\u00e9er des univers \u00e0 mi-chemin de la danse, du cin\u00e9ma et du dessin anim\u00e9 vivant. Chacune de ses productions r\u00e9v\u00e8le des mondes burlesques, fantastiques. \n\nLe costume de sc\u00e8ne rev\u00eat une importance toute particuli\u00e8re pour Philippe Decoufl\u00e9, au point d\u2019avoir cr\u00e9\u00e9 avec Philippe Guillotel, Jean Rabasse, Jean-Paul Goude ou Charlie Le Mindu le plus beau vestiaire de la danse contemporaine. \nDes Jeux Olympiques d\u2019hiver d\u2019Albertville (1992), dont le CNCS conserve les costumes, \u00e0 ses productions pour DCA, sa compagnie, du Crazy Horse au Cirque du Soleil (Iris), cette exposition enchant\u00e9e explore les milles et une facettes du magicien Decoufl\u00e9. Enrichi d\u2019archives vid\u00e9o et de dessins, Philippe Decoufl\u00e9, trouvera dans les espaces du CNCS un terrain de jeu id\u00e9al. vivant. Des rendez-vous pour le jeune public, des conf\u00e9rences ponctueront l\u2019exposition.",
        "date_debut":"2024-05-25T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2025-01-05T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Centre national du costume et de la sc\u00e8ne",
        "addresse":"11 Rue Edmond Bourges, 03000 Moulins, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"il s'agit des droits d'entr\u00e9e du mus\u00e9e qui sont fix\u00e9s \u00e0 9 \u20ac (plein tarif), 6 \u20ac et 5 \u20ac (tarifs r\u00e9duits), gratuit - de 12 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cncs_moulins\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/CNCS.Moulins\/?eid=ARDhlksdDZtLqsRA2AKcUpoFpSJyQTBMdjTLQO5BHWY0lleu6Hja5MGyNl7t6XKOuv85FDuZ3gcjDun6",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CNCSmoulins",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":3.3183762,
        "latitude":46.5610344
    },
    "462":{
        "name":"Jack Mizrahi Gucci Birthday Ball Paris 2024",
        "nom_structure":"LA GA\u00ceT\u00c9 LYRIQUE S.A.S.",
        "presentation_projet":"Jack Mizrahi Givenchy Mizrahi Gorgeous Gucci a choisi la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique pour c\u00e9l\u00e9brer son anniversaire \u00e0 travers un ball d\u2019anthologie, le samedi 8 juin ! \"Paris, \u00e9picentre de la sc\u00e8ne Ballroom en Europe, je t'aime toujours autant. J\u2019aime ton engagement, celui de maintenir les standards de la communaut\u00e9 ballroom, et par la m\u00eame occasion d\u2019\u00e9tablir ton propre h\u00e9ritage (\u2026). Ce Ball est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 toutes les Ic\u00f4nes et les L\u00e9gendes incroyables et inspirantes de la sc\u00e8ne ballroom, qui ont eu un v\u00e9ritable impact sur moi pendant mes premi\u00e8res ann\u00e9es sur la sc\u00e8ne. Alors, faisons route vers cette \u00e9poque du pass\u00e9, vers les cat\u00e9gories et les traditions \u201cBack in Da Day\u201d, de ce fameux jour o\u00f9 j\u2019ai d\u00e9but\u00e9 dans la sc\u00e8ne ballroom. \u00bb  Jack Mizrahi - Givenchy - Mizrahi - Gorgeous Gucci \nLa Ga\u00eet\u00e9 Lyrique, lieu culturel de la Ville de Paris, accueille la communaut\u00e9 voguing toute l\u2019ann\u00e9e, et s\u2019engage \u00e0 lui fournir un espace safe et festif tout en promouvant une culture dont le public grandit avec les ann\u00e9es.",
        "date_debut":"2024-06-08T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-08T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique",
        "addresse":"3 bis Rue Papin, 75003 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Early bird : 20.80\u20ac\nRegular : 23.80\u20ac\nLast call : 26.80\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/gaitelyrique\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/gaitelyrique\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2Fgaitelyrique",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3535919,
        "latitude":48.8668392
    },
    "470":{
        "name":"A vos mus\u00e9es, pr\u00eats ? Participez !",
        "nom_structure":"Direction des Patrimoines et des Mus\u00e9es de Bourg-en-Bresse",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation 2024, les mus\u00e9es du D\u00e9partement de l'Ain f\u00eatent les Jeux Olympiques sur l'ensemble du territoire afin d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des publics et en particulier ruraux. Fort de ses 4 mus\u00e9es et de partenaires nationaux ou r\u00e9gionaux, vous pourrez d\u00e9couvrir les expositions \u00ab Paris 1924-2024, les JO, miroir des soci\u00e9t\u00e9s \u00bb au mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Nantua), \u00ab Victoire ! Histoires et parcours sensibles du sport \u00bb au mus\u00e9e du Bugey-Valromey (Lochieu), un cycle de conf\u00e9rences \u00ab Dans la m\u00eal\u00e9e \u00bb aux Archives d\u00e9partementales (Bourg-en-Bresse), des weekends \u00ab Arts, Sports et Saveurs \u00bb au Domaine des Saveurs-Les Planons (Saint-Cyr-sur-Menthon), des interventions artistiques et plastiques pour le \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb au mus\u00e9e du Revermont (Cuisiat). Une riche programmation culturelle pour tous les publics met en lumi\u00e8re les collections, le patrimoine local li\u00e9 aux sports mais aussi des questions de soci\u00e9t\u00e9 et de processus cr\u00e9atif.",
        "date_debut":"2024-04-04T16:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-20T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Archives d\u00e9partementales",
        "addresse":"1 Boulevard Paul Val\u00e9ry, 01000 Bourg-en-Bresse, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le cycle de conf\u00e9rences \"Dans la m\u00eal\u00e9e\" \nLa programmation dans les mus\u00e9es est r\u00e9gie par le droit d'entr\u00e9e\nEntr\u00e9e Plein Tarif 7\u20ac\nEntr\u00e9e Tarif r\u00e9duit 4\u20ac\nForfait Famille 30 euros (2 adultes+2 enfants comprenant le DE et les activit\u00e9s sur une journ\u00e9e ou pour tout un Weekend festif)\nGratuit\n\uf0a7\tEnfants de moins de 18 ans\n\uf0a7\tPersonnes en situation de handicap et leur accompagnateur (dans la limite de 1 pour 1) \u2013 Mus\u00e9e pour tous\n\uf0a7\tDemandeurs d\u2019emplois et b\u00e9n\u00e9ficiaires de minimas sociaux \n\uf0a7\tProfessionnels munis de carte professionnelle en r\u00e8gle : journalistes, enseignants, guides conf\u00e9renciers, Association g\u00e9n\u00e9rale des Conservateurs des collections publiques de France, prestataires touristiques (autocaristes, voyagistes, OT, FDTOSI\u2026), Icom, MH de France, Minist\u00e8re de la Culture.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/ain.le.departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Departement01\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FDepartement_AIN",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":5.226165,
        "latitude":46.195261
    },
    "472":{
        "name":"A vos mus\u00e9es, pr\u00eats ? Participez !",
        "nom_structure":"Direction des Patrimoines et des Mus\u00e9es de Bourg-en-Bresse",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation 2024, les mus\u00e9es du D\u00e9partement de l'Ain f\u00eatent les Jeux Olympiques sur l'ensemble du territoire afin d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des publics et en particulier ruraux. Fort de ses 4 mus\u00e9es et de partenaires nationaux ou r\u00e9gionaux, vous pourrez d\u00e9couvrir les expositions \u00ab Paris 1924-2024, les JO, miroir des soci\u00e9t\u00e9s \u00bb au mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Nantua), \u00ab Victoire ! Histoires et parcours sensibles du sport \u00bb au mus\u00e9e du Bugey-Valromey (Lochieu), un cycle de conf\u00e9rences \u00ab Dans la m\u00eal\u00e9e \u00bb aux Archives d\u00e9partementales (Bourg-en-Bresse), des weekends \u00ab Arts, Sports et Saveurs \u00bb au Domaine des Saveurs-Les Planons (Saint-Cyr-sur-Menthon), des interventions artistiques et plastiques pour le \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb au mus\u00e9e du Revermont (Cuisiat). Une riche programmation culturelle pour tous les publics met en lumi\u00e8re les collections, le patrimoine local li\u00e9 aux sports mais aussi des questions de soci\u00e9t\u00e9 et de processus cr\u00e9atif.",
        "date_debut":"2024-03-15T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-11-14T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e du Revermont",
        "addresse":"40 Rue Principale, 01370 Val-Revermont, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le cycle de conf\u00e9rences \"Dans la m\u00eal\u00e9e\" \nLa programmation dans les mus\u00e9es est r\u00e9gie par le droit d'entr\u00e9e\nEntr\u00e9e Plein Tarif 7\u20ac\nEntr\u00e9e Tarif r\u00e9duit 4\u20ac\nForfait Famille 30 euros (2 adultes+2 enfants comprenant le DE et les activit\u00e9s sur une journ\u00e9e ou pour tout un Weekend festif)\nGratuit\n\uf0a7\tEnfants de moins de 18 ans\n\uf0a7\tPersonnes en situation de handicap et leur accompagnateur (dans la limite de 1 pour 1) \u2013 Mus\u00e9e pour tous\n\uf0a7\tDemandeurs d\u2019emplois et b\u00e9n\u00e9ficiaires de minimas sociaux \n\uf0a7\tProfessionnels munis de carte professionnelle en r\u00e8gle : journalistes, enseignants, guides conf\u00e9renciers, Association g\u00e9n\u00e9rale des Conservateurs des collections publiques de France, prestataires touristiques (autocaristes, voyagistes, OT, FDTOSI\u2026), Icom, MH de France, Minist\u00e8re de la Culture.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/ain.le.departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Departement01\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FDepartement_AIN",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":5.3889088,
        "latitude":46.3003627
    },
    "506":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Nouvelle-Aquitaine",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-26T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-26T15:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Abbatiale de Saint-Pierre de Vertheuil",
        "addresse":"2 Place Saint-pierre, 33180 Vertheuil, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"15 euros plein tarif - 8 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":-0.834547,
        "latitude":45.250458
    },
    "518":{
        "name":"Marine Peixoto. Bercy Street Workout. Photographies 2020 \u2013 2023",
        "nom_structure":"Le BAL",
        "presentation_projet":"Le terrain municipal de street workout du parc de Bercy, dans le 12e arrondissement \u00e0 Paris rassemble quotidiennement de nombreux sportifs. Parmi eux, Medhy, \u00e0 l\u2019initiative de divers projets et actions visant \u00e0 faire du lieu plus qu\u2019un terrain de sport, propose en mai 2020 \u00e0 Marine Peixoto de venir photographier.\nSa pratique prend alors le rythme du terrain, et comme certains font des pompes et des tractions, Marine Peixoto conduit un travail intensif de prises de vues. \u00ab Pousser \u00bb tous les jours sur le terrain, c\u2019est se sculpter, travailler \u00e0 une oeuvre. La routine, la r\u00e9p\u00e9tition des entra\u00eenements, le cycle des saisons mettent \u00e0 l\u2019\u00e9preuve sa d\u00e9termination \u00e0 \u00ab occuper le pr\u00e9sent \u00bb et la forcent \u00e0 renouveler sans cesse son point de vue sur une m\u00eame chose. \nForme sculpt\u00e9e de cette mati\u00e8re photographique accumul\u00e9e depuis 2020, l\u2019installation au BAL r\u00e9unit plus de 200 tirages.",
        "date_debut":"2024-03-07T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-19T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le BAL",
        "addresse":"Le BAL, 6 Impasse de la D\u00e9fense, 75018 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 8 \u20ac\n\nTarif r\u00e9duit : 6 \u20ac\nSur pr\u00e9sentation d'un justificatif r\u00e9cent :\n- \u00c9tudiant\u00b7es (gratuit les mercredis pour les expositions et les visites comment\u00e9es),\n- Artistes de l'ADAGP,\n- Demandeur\u00b7ses d'emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA (justificatif de moins de 3 mois),\n- Carte du minist\u00e8re de la Culture,\n- Institutions partenaires*,\n- Amis du Louvre.\n\nGratuit\u00e9\n- Amis du BAL,\n- Journalistes,\n- Cartes ICOM,\n- Moins de 12 ans,\n- Amis des Institutions partenaires du BAL,\n- \u00c9tudiant\u00b7es de la F\u00e9mis,\n- Personnes en situation de handicap et accompagnateur\u00b7rices\u200b,\n- Riverain\u00b7es de l'impasse de la D\u00e9fense, impasse des deux N\u00e8thes ainsi que les personnes habitant entre le 20 et le 30 de l'avenue de Clichy, Paris,\n- Jeunes poss\u00e9dant un pass La Fabrique du Regard.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/le_bal\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lebal.fr",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LE_BAL_",
        "discipline_projet":"Photographie",
        "longitude":2.327354999,
        "latitude":48.8852618
    },
    "556":{
        "name":"Op\u00e9ralympiques",
        "nom_structure":"Op\u00e9ra national de Paris",
        "presentation_projet":"Exposition de silhouettes mises en sc\u00e8ne dans des postures dynamiques de costumes sportifs issus de diff\u00e9rentes productions lyriques et chor\u00e9graphiques du r\u00e9pertoire de l'Op\u00e9ra national de Paris",
        "date_debut":"2024-03-08T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais Garnier",
        "addresse":"Place de l'Op\u00e9ra, 75009 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Visible avec les billets des visites autonomes ou guid\u00e9es du Palais Garnier",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/operadeparis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/operadeparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/operadeparis",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3322532,
        "latitude":48.8711401
    },
    "566":{
        "name":"Encantado \/ Passages Transfestival",
        "nom_structure":"Passages Transfestival",
        "presentation_projet":"Passages Transfestival, festival international  \u00e0 travers son programme \u00ab Gardez la flamme ! \u00bb labelis\u00e9 Olympiade Culturelle, mettre en avant des artistes qui repensent la place du corps et de ses performances, \u00e0 la crois\u00e9e du spectacle vivant et du sport. Pour Passages Transfestival, la performance physique est autant l\u2019affaire de l\u2019athl\u00e8te de haut niveau que celle du danseur, du circassien, \u00e0 travers ses entra\u00eenements exigeants, le d\u00e9passement de soi, ainsi que la n\u00e9cessaire monstration spectaculaire \u2013 et populaire de son \u00ab art \u00bb, que ce soit au sein d\u2019un stade ou d\u2019une salle de spectacle.",
        "date_debut":"2024-05-25T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Arsenal - Grande Salle",
        "addresse":"3 Avenue Ney, 57000 Metz, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif Mini - 5\u20ac : scolaires, \u00e9tudiant\/-26 ans, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, r\u00e9fugi\u00e9)\nTarif R\u00e9duit - 18\u20ac :Carte \"GRAND.E PASSAGER.E \/ PRO \/ adh\u00e9rent, demandeur d'emploi, pro, abonn\u00e9s partenaires) \nTarif Plein - 22\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/passagestransfestival\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PassagesTransfestival\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/passagesmetz?lang=fr",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":6.170881,
        "latitude":49.114513
    },
    "680":{
        "name":"Le Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de l'Olympiade culturelle, le ch\u00e2teau de Versailles actualise le \"Pentathlon des Muses\" de Pierre de Coubertin pour proposer son propre Pentathlon des Arts divis\u00e9 en cinq domaines : Audiovisuel et arts num\u00e9riques,  Musique et les arts de la sc\u00e8ne, Arts visuels, Litt\u00e9rature et \u00e9critures et Architecture et design. \nDe novembre 2023 \u00e0 mars 2024, les scolaires et les groupes du champs social et des publics sp\u00e9cifiques sont invit\u00e9s \u00e0 exercer leurs talents artistiques lors d'ateliers d'initiation exceptionnels au plus proche des \u0153uvres du ch\u00e2teau de Versailles.",
        "date_debut":"2024-02-06T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-02-09T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- groupes scolaires : 75 \u20ac\n- groupes du champ social et en situation de handicap : 25 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Bande-dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Cultures Scientifiques, Danse, D\u00e9bat d'id\u00e9es, Design, Lettres, Mus\u00e9al, Musique, Patrimoine, Photographie, Podcast\/Radio, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "710":{
        "name":"Le Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de l'Olympiade culturelle, le ch\u00e2teau de Versailles actualise le \"Pentathlon des Muses\" de Pierre de Coubertin pour proposer son propre Pentathlon des Arts divis\u00e9 en cinq domaines : Audiovisuel et arts num\u00e9riques,  Musique et les arts de la sc\u00e8ne, Arts visuels, Litt\u00e9rature et \u00e9critures et Architecture et design. \nDe novembre 2023 \u00e0 mars 2024, les scolaires et les groupes du champs social et des publics sp\u00e9cifiques sont invit\u00e9s \u00e0 exercer leurs talents artistiques lors d'ateliers d'initiation exceptionnels au plus proche des \u0153uvres du ch\u00e2teau de Versailles.",
        "date_debut":"2023-11-21T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-24T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- groupes scolaires : 75 \u20ac\n- groupes du champ social et en situation de handicap : 25 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Bande-dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Cultures Scientifiques, Danse, D\u00e9bat d'id\u00e9es, Design, Lettres, Mus\u00e9al, Musique, Patrimoine, Photographie, Podcast\/Radio, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463,
        "latitude":48.8038406
    },
    "711":{
        "name":"Le Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de l'Olympiade culturelle, le ch\u00e2teau de Versailles actualise le \"Pentathlon des Muses\" de Pierre de Coubertin pour proposer son propre Pentathlon des Arts divis\u00e9 en cinq domaines : Audiovisuel et arts num\u00e9riques,  Musique et les arts de la sc\u00e8ne, Arts visuels, Litt\u00e9rature et \u00e9critures et Architecture et design. \nDe novembre 2023 \u00e0 mars 2024, les scolaires et les groupes du champs social et des publics sp\u00e9cifiques sont invit\u00e9s \u00e0 exercer leurs talents artistiques lors d'ateliers d'initiation exceptionnels au plus proche des \u0153uvres du ch\u00e2teau de Versailles.",
        "date_debut":"2024-03-11T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-15T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- groupes scolaires : 75 \u20ac\n- groupes du champ social et en situation de handicap : 25 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Bande-dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Cultures Scientifiques, Danse, D\u00e9bat d'id\u00e9es, Design, Lettres, Mus\u00e9al, Musique, Patrimoine, Photographie, Podcast\/Radio, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "728":{
        "name":"L\u2019Orchestre des Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage !\nL\u2019Orchestre des Concerts de Poche se produira pr\u00e8s de chez vous. Petit ensemble symphonique qui sonne comme un grand, avec ses 14 musiciens de renom sous la baguette de David Walter, l'incroyable pianiste Thomas Enhco en soliste, et Orianne Vilmer, remarquable danseuse chor\u00e9graphe, qui cr\u00e9era et interpr\u00e8tera une chor\u00e9graphie sur l\u2019une des \u0153uvres du programme. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les concertistes. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-15T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-15T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Carr\u00e9 9",
        "addresse":"Rue de Galerne, 35600 Redon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":-2.0763421,
        "latitude":47.6551582
    },
    "732":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Occitanie",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-13T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-02-13T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates Villeneuve-l\u00e8s-Bouloc",
        "addresse":"31620 Villeneuve-l\u00e8s-Bouloc, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":1.42747,
        "latitude":43.7698
    },
    "733":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche ont co-construit avec la r\u00e9gion et certaines communes des projets qui associent sport et musique, en \u00e9cho au breakdance, officiellement au programme des Jeux Olympiques. Ces projets d\u2019envergure comprennent des ateliers pluridisciplinaires (chant choral, \u00e9criture, danse) en amont des concerts. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les musiciens. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-26T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-26T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates Route de M\u00e9reuil 05700 Serres",
        "addresse":"1454 Route De Mereuil, 05700 Serres, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.710592,
        "latitude":44.412518
    },
    "734":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche ont co-construit avec la r\u00e9gion et certaines communes des projets qui associent sport et musique, en \u00e9cho au breakdance, officiellement au programme des Jeux Olympiques. Ces projets d\u2019envergure comprennent des ateliers pluridisciplinaires (chant choral, \u00e9criture, danse) en amont des concerts. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les musiciens. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-24T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-24T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle Polyvalente Municipale",
        "addresse":"Rue des Associations, 07130 Toulaud, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.820864,
        "latitude":44.9007503
    },
    "735":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche ont co-construit avec la r\u00e9gion et certaines communes des projets qui associent sport et musique, en \u00e9cho au breakdance, officiellement au programme des Jeux Olympiques. Ces projets d\u2019envergure comprennent des ateliers pluridisciplinaires (chant choral, \u00e9criture, danse) en amont des concerts. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les musiciens. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-25T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates",
        "addresse":"26740 Savasse, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.78037,
        "latitude":44.6045
    },
    "746":{
        "name":"Festival Marseille Jazz des cinq continents 2024",
        "nom_structure":"Festival Marseille Jazz des cinq continents",
        "presentation_projet":"Marseille Jazz des cinq continents 2024 se d\u00e9roule du 30 juin au 13 juillet dans 5 lieux embl\u00e9matiques de la Ville de Marseille, offrant un panorama de la cr\u00e9ation jazz actuelle. Il s'agit d'un jazz ouvert \u00e0 la rencontre entre les cultures, les r\u00e9pertoires et les publics. Le festival est l'occasion de d\u00e9couvrir les talents \u00e9mergents, les artistes de la sc\u00e8ne locale et les pointures internationales. En amont le Festival se d\u00e9ploie sur un parcours de concerts gratuits dans les communes de la M\u00e9tropole Aix Marseille-Provence. Marseille Jazz est engag\u00e9 dans une d\u00e9marche de RSE avec des items sp\u00e9cifiques tels que les circuits courts, la gestion de son impact environnemental, l'\u00e9quit\u00e9 femme-homme, l'inclusion et l'accessibilit\u00e9. Le festival incite \u00e0 la pratique culturelle et soutient la formation.\nLes artistes 2024 : Cat Power, Gregory Porter, Keziah Jones, Mayra Andrade, Meshell Ndegeocello, Les Egar\u00e9s, Kyle Eastwood feat Robin McKelle, Roberto Fonseca et plein d'autres.",
        "date_debut":"2024-07-02T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-02T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Friche La Belle de Mai",
        "addresse":"41 Rue Jobin, 13003 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les tarifs vont de 0 \u00e0 40\u20ac selon les concerts et les publics. Une s\u00e9rie de concerts dans le cadre de la Tourn\u00e9e M\u00e9tropolitaine est gratuite, constituant ainsi un parcours de gratuit\u00e9. Le festival a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le dispositif SOLIJAZZ permettant la vente d'un quota de billets \u00e0 1\u20ac par soir\u00e9e aux publics les plus d\u00e9munis,  avec le concours des mairies de secteur de la ville de Marseille. L'ensemble des concerts propose des tarifs r\u00e9duits (jeunes, demandeurs d'emploi et publics \u00e9ligibles, gratuit\u00e9 pour les accompagnants des PMR).",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/marseillejazz\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MarseilleJazz\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MarseilleJazz",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.390367,
        "latitude":43.309593
    },
    "766":{
        "name":"Concerto pour une violoniste bavarde et un vid\u00e9o-projecteur",
        "nom_structure":"Festival de Saint-Denis",
        "presentation_projet":"En 2024, la premi\u00e8re \u00e9dition du Festival de Saint-Denis pour les petits accueillera un seul en sc\u00e8ne de la violoniste Marina Chiche, mis en sc\u00e8ne par Hortense Belh\u00f4te, com\u00e9dienne et historienne de l\u2019art experte en vulgarisation. Marina a commenc\u00e9 le violon a 3 ans, a jou\u00e9 dans des salles prestigieuses, enregistr\u00e9 des disques et fait des recherches \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Entre anecdotes personnelles et secrets historiques, elle nous embarque dans une aventure folle, \u00e0 la conqu\u00eate de l\u2019espace sonore de son \u00e9trange instrument.\r\nDe la robe de sir\u00e8ne au maillot de foot, de Paganini \u00e0 Ginette Neveu, du Baroque au Manga en passant par les for\u00eats br\u00e9siliennes et le grand banditisme, son violon joue sur tous les terrains ! Sport, \u00c9cologie, F\u00e9minisme, avec Marina la musique classique r\u00e9sonne avec l\u2019actualit\u00e9 et se met \u00e0 la port\u00e9e de tous, petits et grands.",
        "date_debut":"2024-06-02T15:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-02T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Maison d'Education de la L\u00e9gion d'honneur",
        "addresse":"5 Rue De La Legion d'Honneur, 93200 Saint-Denis, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"25\u20ac pour un adulte et un enfant \n10\u20ac par place suppl\u00e9mentaire",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/festivalsaintdenis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/festivaldesaintdenis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FEST_ST_DENIS",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.358461,
        "latitude":48.934955
    },
    "785":{
        "name":"Vive le sport !",
        "nom_structure":"Les Franciscaines",
        "presentation_projet":"En \u00e9cho \u00e0 l'exposition \"Le sport, pour la beaut\u00e9 du geste\", l'exposition \"Vive le sport !\" r\u00e9v\u00e8le la passion d\u00e9vorante de l'artiste Andr\u00e9 Hambourg (1909-1999) pour le sport et les activit\u00e9s de plein air, \u00e0 travers une s\u00e9lections d'\u0153uvres issues des collections permanentes des Franciscaines. Lorsqu'il se rend sur la plage de Deauville, Andr\u00e9 Hambourg y capture \u00e0 la fois les badauds qui se prom\u00e8nent, mais \u00e9galement les sportifs qui se lancent en mer pour des r\u00e9gates. \u00c0 bord du porte-h\u00e9licopt\u00e8re Jeanne d'Arc o\u00f9 il officie comme Peintre de la Marine, il croque les activit\u00e9s des marins \u00e0 bord qui pratiquent l'escrime ou la course \u00e0 pied. Ce sont les courses et les concours hippiques de la r\u00e9gion qu'il peint avec ferveur. Enfin, lors de son seul voyage \u00e0 la montagne, l'artiste r\u00e9alise une s\u00e9rie d'aquarelles repr\u00e9sentant les skieurs sur les pistes.",
        "date_debut":"2024-01-27T09:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-12T16:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Les Franciscaines",
        "addresse":"145b Avenue De La R\u00e9publique, 14800 Deauville, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"PASS SPORT\nTarif plein : 13\u20ac ; Tarif abonn\u00e9 : 8\u20ac ; Tarif \u00e9tudiant-solidaire : 5\u20ac ; moins de 16 ans : gratuit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/franciscaines.deauville\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/franciscaines.deauville\/",
        "twitter_link":"https:\/\/www.twitter.com\/Franciscaines_\/",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":0.06761,
        "latitude":49.353417
    },
    "820":{
        "name":"Tous en selle, tous en salle",
        "nom_structure":"ACRIF - Association des Cin\u00e9mas de Recherche d'\u00cele-de-France",
        "presentation_projet":"Les projets d'actions culturelles que d\u00e9veloppe l'ACRIF ont pour vis\u00e9e d'accompagner les salles ind\u00e9pendantes dans leur travail de conqu\u00eate des publics \u00e9loign\u00e9s, et notamment des adolescents et des jeunes adultes. Nous souhaitons \u00e0 cet effet proposer une action culturelle d'ampleur impliquant directement la participation des publics, et orchestrer leur rencontre. Il s'agit d'une s\u00e9rie de balades \u00e0 v\u00e9lo entre les salles de cin\u00e9ma, afin de lier exercice physique, mobilit\u00e9 douce, cin\u00e9philie et convivialit\u00e9.",
        "date_debut":"2024-09-08T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma La Grange \u00e0 Bois d'Arcy - Cin\u00e9ma Le Grenier \u00e0 Sel - Trappes",
        "addresse":"11 Rue du Parc, 78390 Bois-d'Arcy, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs des salles de cin\u00e9ma",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/acrif_\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/acrif.laac",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/_acrif_",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.023648,
        "latitude":48.798826
    },
    "823":{
        "name":"Le patrimoine au galop avec les VMF",
        "nom_structure":"VMF",
        "presentation_projet":"Les VMF, Vieilles Maisons Fran\u00e7aises, fond\u00e9es en 1958, se consacrent \u00e0 la sauvegarde et \u00e0 la mise en valeur du patrimoine b\u00e2ti & paysager, en accomplissant une mission d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9rale. Elles regroupent ainsi des passionn\u00e9s de patrimoine, amateurs d\u2019art et d\u2019histoire, professionnels du secteur, propri\u00e9taires de demeures de caract\u00e8re ou Monuments historiques, artisans, ou tout simplement des personnes souhaitant d\u00e9fendre la cause du patrimoine. \r\n\r\nLes VMF ont fait le choix pour 2024 de participer \u00e0 l'Olympiade Culturelle en mettant en avant le patrimoine \u00e9questre car cette th\u00e9matique lie de mani\u00e8re significative le sport \u00e9questre et les richesses culturelles de ces lieux charg\u00e9s d\u2019histoire. Une programmation de grande qualit\u00e9 y sera propos\u00e9e alliant pratique et d\u00e9couverte tant sportive que culturelle. \r\nRendez-vous pour les \u00e9v\u00e8nements \u00ab Le patrimoine au galop avec les VMF au \u2026. Haras du Pin (avril), au ch\u00e2teau de Chantilly (mai) & au ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines (juin)...",
        "date_debut":"2024-04-14T11:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-14T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Haras du Pin",
        "addresse":"Haras National du Pin, D 926, 61310 Le Pin-au-Haras, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"CF \"pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires\".",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/vmf_patrimoine\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vmfpatrimoine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/vmfpatrimoine",
        "discipline_projet":"Autre",
        "longitude":0.14704575,
        "latitude":48.73833555
    },
    "854":{
        "name":"Cr\u00e9ation mondiale 2024",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "presentation_projet":"Expression d\u2019une relation privil\u00e9gi\u00e9e entre un th\u00e9\u00e2tre et un artiste, le retour de Hofesh Shechter au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville Place du Ch\u00e2telet sera une cr\u00e9ation mondiale : un cadeau tout particulier, r\u00e9serv\u00e9 au public parisien ! Encore sans titre, ce voyage dans nos angoisses, espoirs et d\u00e9sirs p\u00e9n\u00e8tre le royaume intime des r\u00eaves, et plus encore. Car cette chor\u00e9graphie explore aussi nos pens\u00e9es en \u00e9tat d\u2019\u00e9veil ainsi que nos sens, parfois incontr\u00f4lables voire un brin chaotiques. Une myriade d\u2019\u00e9motions, port\u00e9es par la musique live compos\u00e9e, entre autres, par Hofesh Shechter, pour produire un \u00e9trange sens du r\u00e9el.",
        "date_debut":"2024-06-28T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-28T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "addresse":"2 Place Du Ch\u00e2telet, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 8 euros \u00e0 38 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatredelaville_paris\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheaVilleParis?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.34779,
        "latitude":48.857346
    },
    "855":{
        "name":"Cr\u00e9ation mondiale 2024",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "presentation_projet":"Expression d\u2019une relation privil\u00e9gi\u00e9e entre un th\u00e9\u00e2tre et un artiste, le retour de Hofesh Shechter au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville Place du Ch\u00e2telet sera une cr\u00e9ation mondiale : un cadeau tout particulier, r\u00e9serv\u00e9 au public parisien ! Encore sans titre, ce voyage dans nos angoisses, espoirs et d\u00e9sirs p\u00e9n\u00e8tre le royaume intime des r\u00eaves, et plus encore. Car cette chor\u00e9graphie explore aussi nos pens\u00e9es en \u00e9tat d\u2019\u00e9veil ainsi que nos sens, parfois incontr\u00f4lables voire un brin chaotiques. Une myriade d\u2019\u00e9motions, port\u00e9es par la musique live compos\u00e9e, entre autres, par Hofesh Shechter, pour produire un \u00e9trange sens du r\u00e9el.",
        "date_debut":"2024-07-02T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-02T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Theatre de la Ville",
        "addresse":"2 Place Du Ch\u00e2telet, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 8 euros \u00e0 38 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatredelaville_paris\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheaVilleParis?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.34779,
        "latitude":48.857346
    },
    "863":{
        "name":"LRC WORLD FESTIVAL OF ELECTRO DANCE & ALL STYLE 2023",
        "nom_structure":"Chaillot-Th\u00e9\u00e2tre National de la Danse",
        "presentation_projet":"Le LRC - Life\u2019s Round Contest, mythique coupe du monde de danse \u00e9lectro, signe son grand retour cette ann\u00e9e en s\u2019installant \u00e0 Chaillot - Th\u00e9\u00e2tre national de la Danse ! Un weekend de f\u00eate, de musique, de danse, et bien s\u00fbr de comp\u00e9titions, vous attend pour c\u00e9l\u00e9brer le dixi\u00e8me anniversaire de l'\u00e9v\u00e9nement le plus important de la communaut\u00e9 \u00e9lectro. Que vous connaissiez la danse \u00e9lectro ou non, entrez dans la confidence et venez \u00e9crire l\u2019histoire avec nous !",
        "date_debut":"2023-11-25T13:30:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-26T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Chaillot - Th\u00e9\u00e2tre national de la Danse",
        "addresse":"1 Place Du Trocad\u00e9ro Et Du Onze Novembre, 75016 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein > 14\u20ac \/ jour\nTarif r\u00e9duit (licenci\u00e9s F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Danse) > 11\u20ac \/jour\nTarif r\u00e9duit (- 15ans, minimas sociaux) > 9\u20ac \/jour",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatrechaillot\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/theatre.chaillot",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheatreChaillot",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.288342,
        "latitude":48.862905
    },
    "936":{
        "name":"DANSE DES LES NYMPHEAS - Hofesh Scheschter - \"The BaD\"",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Une explosion de grooves dubsteps traversent les percussions \u00e9lectro et reconnaissables de Hofesh Schechter, l\u2019un des artistes phares de la sc\u00e8ne contemporaine anglaise. Le mouvement joyeux et hypnotique emporte dans un voyage entre adr\u00e9naline et groove. Cette performance est interpr\u00e9t\u00e9e par l\u2019ensemble chor\u00e9graphique du Centre national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris qui se consacre aux pi\u00e8ces de r\u00e9pertoire de chor\u00e9graphes actuels.",
        "date_debut":"2024-02-12T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-02-12T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Mus\u00e9e de L'Orangerie - La salle des Nymph\u00e9as de Claude Monet",
        "addresse":"Jardin des Tuileries",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif :  12\u20ac\nTarif adh\u00e9rents : 8\u20ac\nTarif solidarit\u00e9 : 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3253105,
        "latitude":48.8628321
    },
    "937":{
        "name":"Danse dans les Nymph\u00e9as - Christian Rizzo - \"Comme cr\u00e2ne, Comme culte\"",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2018, le cycle \u00ab\u2009Danse dans les Nymph\u00e9as\u2009\u00bb explore, dans des formats r\u00e9invent\u00e9s le temps de soir\u00e9es uniques, la danse de r\u00e9pertoire et de cr\u00e9ation, dans l\u2019espace immersif des salles des Nymph\u00e9as de Claude Monet. Il articule l\u2019histoire, l\u2019art et le vivant pour faire du mus\u00e9e un espace de transmission et de r\u00e9invention perp\u00e9tuelle. Au premier semestre 2024, le programme met \u00e0 l\u2019honneur le hip-hop et les danses urbaines, en attendant les \u00e9preuves de breakdance qui se tiendront \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, pendant les jeux Olympiques, place de la Concorde. Si le souvenir d\u2019une exp\u00e9rience que l\u2019on pourrait confondre \u00e0 tort avec une image persiste en nous comme inscription d\u2019un temps pass\u00e9, qu\u2019en est-il de sa r\u00e9activation\u2009? Christian Rizzo recr\u00e9e avec le m\u00eame Jean-Baptiste Andr\u00e9 Comme cr\u00e2ne, comme culte, un solo qui se penche sur la figure du motard, solitaire et sans moto, en proposant une \u00e9criture pr\u00e9cise et d\u00e9coup\u00e9e dans un environnement suspendu.",
        "date_debut":"2024-05-27T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-27T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Mus\u00e9e de L'Orangerie - La salle des Nymph\u00e9as de Claude Monet",
        "addresse":"Jardin des Tuileries, 75001 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac - 12\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3253105,
        "latitude":48.8628321
    },
    "938":{
        "name":"Danse dans les Nymph\u00e9as - Christian Rizzo - \"Je vais t'\u00e9crire\"",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2018, le cycle \u00ab\u2009Danse dans les Nymph\u00e9as\u2009\u00bb explore, dans des formats r\u00e9invent\u00e9s le temps de soir\u00e9es uniques, la danse de r\u00e9pertoire et de cr\u00e9ation, dans l\u2019espace immersif des salles des Nymph\u00e9as de Claude Monet. Il articule l\u2019histoire, l\u2019art et le vivant pour faire du mus\u00e9e un espace de transmission et de r\u00e9invention perp\u00e9tuelle. Au premier semestre 2024, le programme met \u00e0 l\u2019honneur le hip-hop et les danses urbaines, en attendant les \u00e9preuves de breakdance qui se tiendront \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, pendant les jeux Olympiques, place de la Concorde. \r\nJe vais t\u2019\u00e9crire. est une mise en relation dans\u00e9e entre Vania Vaneau et Nicolas Fayol, fid\u00e8les interpr\u00e8tes du chor\u00e9graphe. Compos\u00e9e par association in\u00e9dite de deux soli issus de Miramar (cr\u00e9ation 2022) et En son lieu (cr\u00e9ation 2020), la partition physique sonde la puissance vibratoire de solitudes parall\u00e8les.",
        "date_debut":"2024-03-11T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-11T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Mus\u00e9e de L'Orangerie - La salle des Nymph\u00e9as de Claude Monet",
        "addresse":"Jardin des Tuileries, 75001 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac - 12\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3253105,
        "latitude":48.8628321
    },
    "955":{
        "name":"Andr\u00e9 Steiner. Le corps entre d\u00e9passement et d\u00e9sir",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme",
        "presentation_projet":"Juif hongrois arch\u00e9type du photographe de la \u00ab Nouvelle Vision \u00bb, ce mouvement des ann\u00e9es 1930 qui va renouveler la sc\u00e8ne photographique fran\u00e7aise, Andr\u00e9 Steiner (1901-1978) quitte Vienne et ses mesures antis\u00e9mites, apr\u00e8s un s\u00e9jour de huit ans dans la capitale autrichienne. Arriv\u00e9 en France, il participe \u00e0 l\u2019aventure \u00e9ditoriale de VU, et contribue \u00e0 la d\u00e9finition du style original du magazine, l\u2019invention d\u2019une modernit\u00e9 photographique. Adepte du Leica, sa vision est en tout point conforme aux principes d\u2019une exp\u00e9rimentation moderne du m\u00e9dium : usage syst\u00e9matique des d\u00e9formations, points de vue surprenants, superpositions, etc. Le corps en mouvement et le nu composent une part essentielle de sa production et l\u2019autorisent \u00e0 proposer de surprenantes rencontres. Le corps photographi\u00e9 dans sa saisie directe est pour Steiner, qui adh\u00e8re \u00e0 l\u2019id\u00e9al communiste - un manifeste autant individuel que social, la r\u00e9conciliation de la R\u00e9volution et de l\u2019\u00e9ros.",
        "date_debut":"2024-05-16T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme",
        "addresse":"71 Rue du Temple",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10\u20ac tarif plein\n7\u20ac tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/mahjparis",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/mahjparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/mahjparis",
        "discipline_projet":"Photographie",
        "longitude":2.3556385,
        "latitude":48.8609579
    },
    "960":{
        "name":"L'Olympisme, une invention moderne, un h\u00e9ritage antique",
        "nom_structure":"Etablissement Public du Mus\u00e9e du Louvre",
        "presentation_projet":"Le d\u00e9partement des antiquit\u00e9s \u00e9trusques, grecques et romaines du Louvre, en partenariat avec l'\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes, d\u00e9veloppe une exposition mettant en lumi\u00e8re les \u0153uvres qui ont influenc\u00e9 Coubertin, parmi lesquelles figurent entre autres la coupe Br\u00e9al pr\u00eat\u00e9e par la Fondation Niarchos \u00e0 Ath\u00e8nes, mais aussi le discobole de Myron, ou encore des chefs-d'\u0153uvre issus des fouilles arch\u00e9ologiques de Marathon ou d'Olympie.",
        "date_debut":"2024-04-25T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-16T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Galerie Richelieu, Mus\u00e9e du Louvre",
        "addresse":"20 Quai Du Louvre, 75001 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 0\u20ac \u00e0 22\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museelouvre\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedulouvre\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeLouvre?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":2.341088,
        "latitude":48.858904
    },
    "974":{
        "name":"Camille Holtz, Tennis Forever",
        "nom_structure":"Frac Sud \u2014 Cit\u00e9 de l'art contemporain",
        "presentation_projet":"Pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition Les Elles des Jeux au Mus\u00e9e National du Sport \u00e0 Nice, la s\u00e9rie photographique de l\u2019artiste Camille Holtz est le fruit d\u2019une r\u00e9sidence en immersion au c\u0153ur  de la 23e \u00e9dition de l\u2019Open international junior de tennis sur terre battue. Ce tournoi se d\u00e9ploie en trois \u00e9tapes \u00e0 Cap d\u2019Ail, Istres et Beaulieu-sur-Mer au printemps. C\u2019est en suivant le quotidien de ces jeunes sportifs\u00b7ves professionnels\u00b7les que l\u2019artiste a su saisir par l\u2019image les diff\u00e9rentes \u00e9motions les traversant.",
        "date_debut":"2023-11-08T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "addresse":"All\u00e9e Camille Muffat, Nice, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 8\u20ac\nTarif r\u00e9duit : 4\u20ac (sur pr\u00e9sentation d'un justificatif) pour les \u00e9tudiants, 18-25 ans, RSA, minimum vieillesse, famille nombreuse, enseignant.\nGratuit\u00e9 : -18 ans, personne en situation de handicap, pass \u00e9ducation, demandeur d'emploi.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fracsud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Fracsudcitedelartcontemporain\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":7.192585,
        "latitude":43.706708
    },
    "975":{
        "name":"Camille Holtz, Tennis Forever",
        "nom_structure":"Frac Sud \u2014 Cit\u00e9 de l'art contemporain",
        "presentation_projet":"Pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition Les Elles des Jeux au Mus\u00e9e National du Sport \u00e0 Nice, la s\u00e9rie photographique de l\u2019artiste Camille Holtz est le fruit d\u2019une r\u00e9sidence en immersion au c\u0153ur  de la 23e \u00e9dition de l\u2019Open international junior de tennis sur terre battue. Ce tournoi se d\u00e9ploie en trois \u00e9tapes \u00e0 Cap d\u2019Ail, Istres et Beaulieu-sur-Mer au printemps. C\u2019est en suivant le quotidien de ces jeunes sportifs\u00b7ves professionnels\u00b7les que l\u2019artiste a su saisir par l\u2019image les diff\u00e9rentes \u00e9motions les traversant.",
        "date_debut":"2023-04-09T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-04-15T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Plaine des Sports Ren\u00e9 Davini",
        "addresse":"Route de la Cabane Noire, 13800 Istres, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 8\u20ac\nTarif r\u00e9duit : 4\u20ac (sur pr\u00e9sentation d'un justificatif) pour les \u00e9tudiants, 18-25 ans, RSA, minimum vieillesse, famille nombreuse, enseignant.\nGratuit\u00e9 : -18 ans, personne en situation de handicap, pass \u00e9ducation, demandeur d'emploi.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fracsud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Fracsudcitedelartcontemporain\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":4.9966707,
        "latitude":43.4757819
    },
    "1002":{
        "name":"Fortuna",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e r\u00e9gional d'art contemporain Occitanie",
        "presentation_projet":"\u00c0 premi\u00e8re vue, le skateboard et sa pratique n'entretiennent qu'un rapport lointain avec l'expression artistique. Or, en un peu plus de quarante ans, cet objet culte a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 suffisamment de codes, valeurs, stocks d'images, rampes, h\u00e9ros et l\u00e9gendes pour nourrir des inspirations communes chez les skateurs et les artistes. L\u2019exposition qui r\u00e9unit plus de 25 artistes plasticiens de nationalit\u00e9s et de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes ne s\u2019int\u00e9resse pas uniquement \u00e0 l\u2019histoire des \u0153uvres mais plus largement \u00e0 celle des formes comme celle de la ville et de son mobilier urbain et aussi \u00e0 travers des notions li\u00e9es \u00e0 la pratique du skate (chute, ligne, trace, mouvement, \u00e9quilibre).",
        "date_debut":"2024-04-06T16:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e r\u00e9gional d'art contemporain Occitanie",
        "addresse":"146 Avenue De La Plage, 34410 S\u00e9rignan, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"entr\u00e9e du mus\u00e9e : 5\u20ac tarif plein, 3\u20ac tarif r\u00e9duit et gratuit\u00e9 (cf. site internet)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/mracserignan\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/mracserignan\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2Fsearch%3Fq%3DMRACSERIGNAN",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":3.280593,
        "latitude":43.280237
    },
    "1031":{
        "name":"Refugee Food Festival",
        "nom_structure":"Food Sweet Food",
        "presentation_projet":"Le Refugee Food Festival est une initiative citoyenne qui cr\u00e9e des collaborations culinaires entre des cuisinier\u00b7es r\u00e9fugi\u00e9\u00b7es et des restaurants locaux ou des artisan\u00b7es des m\u00e9tiers de bouche, dans une douzaine de villes en France et en Europe, chaque ann\u00e9e autour du 20 juin, Journ\u00e9e Mondiale des R\u00e9fugi\u00e9\u00b7es\nPour d\u00e9couvrir des talents et go\u00fbts venus d\u2019ailleurs, pour favoriser l\u2019insertion professionnelle des personnes r\u00e9fugi\u00e9es, pour rassembler la soci\u00e9t\u00e9 civile autour de la table.\nCette ann\u00e9e, le Refugee Food festival sera guid\u00e9 par une personnalit\u00e9 inspirante, joyeuse et savoureuse : Alessandra Montagne, cheffe des restaurants Nosso et Tempero (Paris 13e), marraine de cette \u00e9dition !",
        "date_debut":"2024-06-04T14:50:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-14T14:50:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Paris, Bordeaux, Dijon, Gen\u00e8ve, Lille, Lyon, Marseille, Montpellier, Nantes, Rennes, Nice et Tours",
        "addresse":"Dae Centre Espoir, 12 Rue Cantagrel, 75013 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif qui peut varier en fonction des restaurants et des collaborations.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/refugeefood\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/RefugeeFood\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/RefugeeFood?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Arts Culinaires",
        "longitude":2.3773528,
        "latitude":48.8269934
    },
    "1102":{
        "name":"Tatjana Danneberg \u2014 Something Happened",
        "nom_structure":"Forum Culturel Autrichien",
        "presentation_projet":"Tatjana Danneberg transforme ses photographies analogiques prises sur le vif en peintures expressives. En utilisant des appareils photo bon march\u00e9, l\u2019artiste cherche \u00e0 prolonger des souvenirs occasionnels en repr\u00e9sentant des proches, des connaissances, des objets du quotidien dans des prises de vue famili\u00e8res et souvent intimes. Sa technique de passage de la photographie \u00e0 la peinture est assez complexe. L'exposition pourra \u00eatre vue et appr\u00e9ci\u00e9e aussi bien par un public de culture et de sport.",
        "date_debut":"2024-07-19T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-29T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Maison Europ\u00e9enne de la Photographie",
        "addresse":"5-7 Rue de Fourcy",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif: 13 \u20ac\nTarif r\u00e9duit: 8\u20ac\nplus de 65 ans: 10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/austrocult\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/austrocult.fr",
        "twitter_link":"https:\/\/x.com\/acfparis",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":2.358956,
        "latitude":48.855121
    },
    "1135":{
        "name":"Programmation 2024 des Espaces Naturels de la MEL",
        "nom_structure":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille",
        "presentation_projet":"Et si un li\u00e8vre participait \u00e0 l'\u00e9preuve du 100 m des Jeux olympiques ? Il battrait Usain Bolt haut la patte avec sa vitesse de pointe de 65 km\/h. Quant aux fourmis, les plus fortes peuvent transporter jusqu\u2019\u00e0 1000 fois leur poids. C\u2019est comme si Zhang Wangli, d\u00e9tentrice du record du monde d\u2019\u00e9paul\u00e9-jet\u00e9, soulevait 75 000 kg ! Les v\u00e9g\u00e9taux ne sont pas en reste. \nEntre comp\u00e9tition et coop\u00e9ration, exploit et pers\u00e9v\u00e9rance, strat\u00e9gie et adaptation, la Nature tout comme le sport a le pouvoir de nous \u00e9merveiller, de nous donner \u00e0 r\u00eaver, de susciter en nous l\u2019espoir et la force d\u2019atteindre la victoire et de nous r\u00e9aliser.\nOn dit que le battement d'ailes d'un papillon au Br\u00e9sil peut provoquer une tornade au Texas et qu\u2019une m\u00e9daille aux Jeux olympiques peut soulever une vague d\u2019\u00e9motion plan\u00e9taire. Pour notre saison 2024, le talent des artistes et des naturalistes, leur imagination, leurs connaissances, leur cr\u00e9ativit\u00e9 vous emm\u00e8neront Citius, Altius, Fortius \u00ab plus vite, plus haut, plus fort \u00bb.",
        "date_debut":"2024-04-20T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-20T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mosa\u00efc, le jardin des cultures - 103 rue Guy M\u00f4quet, Houplin-Ancoisne",
        "addresse":"59263 Houplin-Ancoisne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit ou payant en fonction de l\u2019\u00e9v\u00e8nement. Le plus souvent compris dans le tarif d'entr\u00e9e de nos parcs et relais nature.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/metropoledelille\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/metropoledelille\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MetropoleLille?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":3.0011995,
        "latitude":50.5621058
    },
    "1137":{
        "name":"Programmation 2024 des Espaces Naturels de la MEL",
        "nom_structure":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille",
        "presentation_projet":"Et si un li\u00e8vre participait \u00e0 l'\u00e9preuve du 100 m des Jeux olympiques ? Il battrait Usain Bolt haut la patte avec sa vitesse de pointe de 65 km\/h. Quant aux fourmis, les plus fortes peuvent transporter jusqu\u2019\u00e0 1000 fois leur poids. C\u2019est comme si Zhang Wangli, d\u00e9tentrice du record du monde d\u2019\u00e9paul\u00e9-jet\u00e9, soulevait 75 000 kg ! Les v\u00e9g\u00e9taux ne sont pas en reste. \nEntre comp\u00e9tition et coop\u00e9ration, exploit et pers\u00e9v\u00e9rance, strat\u00e9gie et adaptation, la Nature tout comme le sport a le pouvoir de nous \u00e9merveiller, de nous donner \u00e0 r\u00eaver, de susciter en nous l\u2019espoir et la force d\u2019atteindre la victoire et de nous r\u00e9aliser.\nOn dit que le battement d'ailes d'un papillon au Br\u00e9sil peut provoquer une tornade au Texas et qu\u2019une m\u00e9daille aux Jeux olympiques peut soulever une vague d\u2019\u00e9motion plan\u00e9taire. Pour notre saison 2024, le talent des artistes et des naturalistes, leur imagination, leurs connaissances, leur cr\u00e9ativit\u00e9 vous emm\u00e8neront Citius, Altius, Fortius \u00ab plus vite, plus haut, plus fort \u00bb.",
        "date_debut":"2024-03-01T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-11-05T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"L\u2019ensemble des Espaces naturels de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille",
        "addresse":"2 Boulevard Des Cit\u00e9s Unies, 59777 Lille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit ou payant en fonction de l\u2019\u00e9v\u00e8nement. Le plus souvent compris dans le tarif d'entr\u00e9e de nos parcs et relais nature.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/metropoledelille\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/metropoledelille\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MetropoleLille?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":3.078087,
        "latitude":50.631195
    },
    "1167":{
        "name":"Surfer sur la vague",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e Regards de Provence",
        "presentation_projet":"L\u2019exposition \u00ab Surfer sur la vague \u00bb est en corr\u00e9lation avec l\u2019actualit\u00e9 sportive de Marseille qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 recevoir les \u00e9preuves de voile des JO Paris 2024, m\u00eame si les \u00e9preuves de surf se d\u00e9roulent \u00e0 Teahupo\u2019o, \u00e0 Tahiti. Ce sport artistiquement spectaculaire, qui se pratique souvent dans des cadres naturels exceptionnels sur les cinq continents, repr\u00e9sente une in\u00e9puisable source d'inspiration pour les artistes.\r\nDe nos jours, la culture autour du surf est omnipr\u00e9sente dans nos vies, \u00e0 travers la publicit\u00e9, les affiches, les v\u00eatements, et c\u2019est toute une dynamique d\u2019expression artistique qui gravite autour de cette discipline sportive. \r\nL\u2019exposition r\u00e9unit des peintres, photographes, sculpteurs et vid\u00e9astes, comme Benjamin Chasselon, Marc Chostakoff, Lionel Scoccimaro, Nicolas Floch, Willbe, V\u00e9ronique Bigo, Nicolas Mallaret, Olivier Millagou, Ang\u00e9lique Boudet\u2026 , qui ont questionn\u00e9 ces limites, naturelles ou artificielles, entre la terre et l\u2019eau et la pratique du surf.",
        "date_debut":"2024-05-07T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e Regards de Provence",
        "addresse":"Boulevard Jacques Saad\u00e9 Quai du Lazaret, Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs d'entr\u00e9e au Mus\u00e9e Regards de Provence : \nPlein tarif : 8,50 \u20ac\nTarif r\u00e9duit : 7,50 \u20ac S\u00e9niors (65 ans), Groupes (10 pers. et +)\nTarif r\u00e9duit : 6,70 \u20ac Cartes Partenaires*\nCartes partenaires*: Carte Culture AMU, Carte Cezam, Entraide Solidarit\u00e9 13, MGEN, SNCF TER\nTarif r\u00e9duit : 5,70 \u20ac Adh\u00e9rents, \u00c9tudiants (jusqu\u2019\u00e0 26 ans), Personnes invalides\nTarif r\u00e9duit : 4,00 \u20ac Adolescents\/lyc\u00e9ens de 13 \u00e0 18 ans\nTarif r\u00e9duit : 3,00 \u20ac Demandeurs d\u2019emploi (justificatif), Maison des Artistes (justificatif)\nTarif visite comment\u00e9e (sur r\u00e9servation) : Du mardi au samedi : tarif d\u2019entr\u00e9e + 7 \u20ac \/ pers. (6 \u00e0 30 pers. maximum)\nTarif atelier cr\u00e9atifs enfants et adultes accompagnants (sur r\u00e9servation) : Premier samedi et troisi\u00e8me dimanche de chaque mois \u00e0 15h : tarif 12 \u20ac \/ pers. (\u00e0 partir de 6 ans), comprenant droit d\u2019entr\u00e9e et fournitures gratuites (de 4 \u00e0 20 personnes maximum) (dur\u00e9e 1h45)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/musee.regardsdeprovence\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museeregardsdeprovence\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/RegardsProvence",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":5.367065,
        "latitude":43.310004
    },
    "1169":{
        "name":"Surfer sur la vague",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e Regards de Provence",
        "presentation_projet":"L\u2019exposition \u00ab Surfer sur la vague \u00bb est en corr\u00e9lation avec l\u2019actualit\u00e9 sportive de Marseille qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 recevoir les \u00e9preuves de voile des JO Paris 2024, m\u00eame si les \u00e9preuves de surf se d\u00e9roulent \u00e0 Teahupo\u2019o, \u00e0 Tahiti. Ce sport artistiquement spectaculaire, qui se pratique souvent dans des cadres naturels exceptionnels sur les cinq continents, repr\u00e9sente une in\u00e9puisable source d'inspiration pour les artistes.\r\nDe nos jours, la culture autour du surf est omnipr\u00e9sente dans nos vies, \u00e0 travers la publicit\u00e9, les affiches, les v\u00eatements, et c\u2019est toute une dynamique d\u2019expression artistique qui gravite autour de cette discipline sportive. \r\nL\u2019exposition r\u00e9unit des peintres, photographes, sculpteurs et vid\u00e9astes, comme Benjamin Chasselon, Marc Chostakoff, Lionel Scoccimaro, Nicolas Floch, Willbe, V\u00e9ronique Bigo, Nicolas Mallaret, Olivier Millagou, Ang\u00e9lique Boudet\u2026 , qui ont questionn\u00e9 ces limites, naturelles ou artificielles, entre la terre et l\u2019eau et la pratique du surf.",
        "date_debut":"2024-05-10T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-12T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e Regards de Provence",
        "addresse":"Boulevard Jacques Saad\u00e9 Quai du Lazaret, 13002 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs d'entr\u00e9e au Mus\u00e9e Regards de Provence : \nPlein tarif : 8,50 \u20ac\nTarif r\u00e9duit : 7,50 \u20ac S\u00e9niors (65 ans), Groupes (10 pers. et +)\nTarif r\u00e9duit : 6,70 \u20ac Cartes Partenaires*\nCartes partenaires*: Carte Culture AMU, Carte Cezam, Entraide Solidarit\u00e9 13, MGEN, SNCF TER\nTarif r\u00e9duit : 5,70 \u20ac Adh\u00e9rents, \u00c9tudiants (jusqu\u2019\u00e0 26 ans), Personnes invalides\nTarif r\u00e9duit : 4,00 \u20ac Adolescents\/lyc\u00e9ens de 13 \u00e0 18 ans\nTarif r\u00e9duit : 3,00 \u20ac Demandeurs d\u2019emploi (justificatif), Maison des Artistes (justificatif)\nTarif visite comment\u00e9e (sur r\u00e9servation) : Du mardi au samedi : tarif d\u2019entr\u00e9e + 7 \u20ac \/ pers. (6 \u00e0 30 pers. maximum)\nTarif atelier cr\u00e9atifs enfants et adultes accompagnants (sur r\u00e9servation) : Premier samedi et troisi\u00e8me dimanche de chaque mois \u00e0 15h : tarif 12 \u20ac \/ pers. (\u00e0 partir de 6 ans), comprenant droit d\u2019entr\u00e9e et fournitures gratuites (de 4 \u00e0 20 personnes maximum) (dur\u00e9e 1h45)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/musee.regardsdeprovence\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museeregardsdeprovence\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/RegardsProvence",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":5.367225,
        "latitude":43.3105486
    },
    "1202":{
        "name":"Les d\u00e9fis m\u00e9di\u00e9vaux",
        "nom_structure":"Collectivit\u00e9 europ\u00e9enne d'Alsace",
        "presentation_projet":"Les D\u00e9fis M\u00e9di\u00e9vaux vous invitent \u00e0 plonger dans un univers d\u00e9cal\u00e9 o\u00f9 le sport prend des airs d'\u00e9pop\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale ! Dans un stade reconstitu\u00e9, laissez-vous emporter par une exp\u00e9rience immersive, entre burlesque, com\u00e9die et parodie, o\u00f9 les codes visuels du sport contemporain se m\u00ealent \u00e0 l'esth\u00e9tique m\u00e9di\u00e9vale.",
        "date_debut":"2024-07-14T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-25T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau du Hohlandsbourg",
        "addresse":"Route des Cinq Ch\u00e2teaux, Wintzenheim, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 10\u20ac\nTarif r\u00e9duit (enfant 6 \u00e0 17 ans, \u00e9tudiant, ch\u00f4meur, pers. en situation de handicap, membre CE*, groupe (+ 20 pers.) : 8\u20ac\nTarif famille (2adultes et 2 enfants 6\/17 ans) : 32\u20ac\nPersonne suppl\u00e9mentaire : 8\u20ac\nEnfant de moins de 6 ans : gratuit\n* sur pr\u00e9sentation d'une carte de comit\u00e9 d'entreprise partenaire (Acc\u00e8s Culture, CE+, Cezam, Cgos, Intercea)\nTarif r\u00e9duit sur pr\u00e9sentation du billet d'entr\u00e9e du ch\u00e2teau du Haut-Koenigsbourg",
        "instagram_link":"https:\/\/www.intagram.com\/toutelalsace\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Toutelalasace\/",
        "twitter_link":"https:\/\/www.twitter.com\/toutelalsace",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":7.269874,
        "latitude":48.05635
    },
    "1241":{
        "name":"Visite guid\u00e9e \"Sport et hygi\u00e9nisme\"",
        "nom_structure":"La Piscine - Mus\u00e9e d'art et d'industrie Andr\u00e9 Diligent de Roubaix",
        "presentation_projet":"\u00c0 partir du XIXe si\u00e8cle, on assiste \u00e0 l\u2019essor du sport et de l\u2019hygi\u00e8ne. Le b\u00e2timent et les collections du mus\u00e9e en t\u00e9moignent. Un esprit sain dans un corps sain (Hom\u00e8re).",
        "date_debut":"2023-09-01T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-31T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Piscine - Mus\u00e9e d'art et d'industrie Andr\u00e9 Diligent de Roubaix",
        "addresse":"23 Rue de l'Esp\u00e9rance",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif\n\n Visite d\u20191h : 79\u20ac par groupe + l\u2019entr\u00e9e par personne\n Visite d\u20191h30 (en semaine) et visite d\u20191h (apr\u00e8s 18h, les week-ends et jours f\u00e9ri\u00e9s) : 97\u20ac par groupe + l\u2019entr\u00e9e par personne\nToute r\u00e9servation non d\u00e9command\u00e9e par \u00e9crit avant 72 heures (hors samedi et dimanche) est factur\u00e9e. Cette mesure est \u00e9galement valable pour les visites guid\u00e9es gratuites.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museelapiscine\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MuseeLaPiscine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeLaPiscine",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":3.167782,
        "latitude":50.692515
    },
    "1243":{
        "name":"Une danse est un po\u00e8me",
        "nom_structure":"Orchestre de chambre de Paris",
        "presentation_projet":"\u00c0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e internationale de la danse, Camille Thomas, violoncelliste \u00e0 la carri\u00e8re internationale, retrouve l\u2019Orchestre de chambre de Paris le 29 avril prochain, pour un concert dirig\u00e9 par G\u00e1bor Tak\u00e1cs-Nagy.\nLa musicienne franco-belge multi-r\u00e9compens\u00e9e participe \u00e0 ce programme orchestral qui rend hommage aux liens \u00e9troits entre musique et danse.\n\nD\u00e9couvrez Dance, une \u0153uvre de la compositrice britannique Anna Clyne cr\u00e9\u00e9e en 2019, qui repose sur un po\u00e8me de Rumi, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re, Leslie Clyne :\nDance, when you\u2019re broken open.\nDance, if you\u2019ve torn the bandage off.\nDance in the middle of the fighting.\nDance in your blood.\nDance, when you\u2019re perfectly free.\n\nAu programme \u00e9galement, d\u2019autres allusions \u00e0 l\u2019art de la danse avec Plat\u00e9e : suite des danses de Rameau, Pulcinella de Stravinsky et la Symphonie n\u00b0 5 en si b\u00e9mol majeur de Schubert.",
        "date_debut":"2024-04-29T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-29T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet",
        "addresse":"1 Place du Ch\u00e2telet, 75001 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 5 \u20ac \u00e0 45 \u20ac.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/orchestredechambredeparis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/orchestredechambredeparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/orchambreparis\/",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3467639,
        "latitude":48.8576003
    },
    "1293":{
        "name":"Imaginarium #2 \u2013 Entrez dans l\u2019ar\u00e8ne des animaux sportifs",
        "nom_structure":"L'Avant Seine \/ Th\u00e9\u00e2tre de Colombes",
        "presentation_projet":"Installation th\u00e9\u00e2trale et ludique, artistique et aventureuse, Imaginarium #2, Entrez dans l\u2019ar\u00e8ne des animaux sportifs, est une premi\u00e8re mondiale, tout droit sortie de l\u2019imagination de l\u2019artiste et de ses acolytes \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019ann\u00e9e olympique. Cette exposition interactive occupant tout le th\u00e9\u00e2tre am\u00e8ne \u00e0 cr\u00e9er son propre enchantement en compagnie d\u2019objets ludiques et ing\u00e9nieux, m\u00e9canismes, inventions et merveilles techniques au savoir-faire incomparable.\r\n\r\nParents et enfants pourront se livrer \u00e0 une v\u00e9ritable comp\u00e9tition dans ce monde de jeux aux mille et une possibilit\u00e9s fourmillant d\u2019animaux en bois plus vrai que nature, de peintures v\u00e9g\u00e9tales ou chim\u00e9riques aux couleurs flamboyantes, et d\u2019installations interactives r\u00e9alis\u00e9es minutieusement \u00e0 la main. Dans un univers rassemblant joie du sport et excitation de la d\u00e9couverte, challenges et jeux spontan\u00e9s, endurance et fair-play seront les mots cl\u00e9s !",
        "date_debut":"2024-04-10T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-11T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"L'Avant Seine - Th\u00e9\u00e2tre de Colombes",
        "addresse":"88 Rue Saint - Denis, 92700 Colombes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac (b\u00e9n\u00e9ficiaire des minima sociaux) ; 8\u20ac (jeune de -30 ans) ; 12\u20ac (adulte)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/avantseine",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lAvantSeine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/AvantSeine",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":2.251274,
        "latitude":48.924158
    },
    "1324":{
        "name":"L\u2019Orchestre des Concerts de Poche",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \r\n2024 \u00e9tant une ann\u00e9e sportive, l\u2019association fait rimer sport et musique en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage !\r\nL\u2019Orchestre des Concerts de Poche se produira pr\u00e8s de chez vous. Petit ensemble symphonique qui sonne comme un grand, avec ses 14 musiciens de renom sous la baguette de David Walter, l'incroyable pianiste Thomas Enhco en soliste, et Orianne Vilmer, remarquable danseuse chor\u00e9graphe, qui cr\u00e9era et interpr\u00e8tera une chor\u00e9graphie sur l\u2019une des \u0153uvres du programme. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les concertistes. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-11T16:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-11T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Gymnase Pierre et Marie Curie - Li\u00e9vin",
        "addresse":"1503 Rue \u00c9mile Zola",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.7563919,
        "latitude":50.43552
    },
    "1326":{
        "name":"L\u2019Orchestre des Concerts de Poche",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage !\nL\u2019Orchestre des Concerts de Poche se produira pr\u00e8s de chez vous. Petit ensemble symphonique qui sonne comme un grand, avec ses 14 musiciens de renom sous la baguette de David Walter, l'incroyable pianiste Thomas Enhco en soliste, et Orianne Vilmer, remarquable danseuse chor\u00e9graphe, qui cr\u00e9era et interpr\u00e8tera une chor\u00e9graphie sur l\u2019une des \u0153uvres du programme. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les concertistes. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-07T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-07T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le th\u00e9\u00e2tre des Cordeliers",
        "addresse":"4 Place Jules Nadi, 26100 Romans-sur-Is\u00e8re, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.053082,
        "latitude":45.044344
    },
    "1367":{
        "name":"Chanter est un sport comme un autre",
        "nom_structure":"D\u00e9partement du Pas-de-Calais",
        "presentation_projet":"Sensibilisation \u00e0 la chanson baroque et \u00e0 sa dimension performative. Les r\u00e9sidents du foyer m\u00e9dicalis\u00e9 et de la maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9 (AFAPEI du calaisis) seront sensibilis\u00e9s au chant baroque. Chanteurs et musiciens de la compagnie \"les Lunaisiens\" feront le lien entre la pratique du sport et la pratique du chant : posture du corps, \u00e9chauffement, comp\u00e9tition..",
        "date_debut":"2024-05-17T13:19:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-17T13:19:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Foyer \"Arc en ciel\"",
        "addresse":"11 Rue Platon, 62100 Calais, France",
        "tarif":"Gratuit",
        "detail_tarif":"Restitution ouverte \u00e0 tous sur r\u00e9servation",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/le_pasdecalais\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/DepartementduPasdeCalais\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/pasdecalais62?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":1.87613,
        "latitude":50.939916
    },
    "1369":{
        "name":"Battle Opsession",
        "nom_structure":"Pick Up Production",
        "presentation_projet":"Hip Opsession est un festival d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la culture hip hop, pluridisciplinaire et de dimension internationale, cr\u00e9\u00e9 en 2005. La prochaine \u00e9dition se d\u00e9roulera \u00e0 Nantes et dans son agglom\u00e9ration du 22 f\u00e9vrier au 3 mars 2024.\r\nHip Opsession est une r\u00e9f\u00e9rence en Europe et propose un des battles (comp\u00e9tition de danse) de breakdance les plus pris\u00e9s au monde.\r\nDestin\u00e9 \u00e0 valoriser la richesse du mouvement hip hop, le festival propose un panorama des diff\u00e9rentes disciplines (danse, musique, arts visuels) sous des formes diverses (concerts, spectacles de danse, comp\u00e9titions artistiques, expositions...).\r\nDans une volont\u00e9 de pr\u00e9server le \u00ab knowledge \u00bb et la transmission, les spectacles s'accompagnent de stages, workshops, projections, conf\u00e9rences, tables rondes...",
        "date_debut":"2024-03-01T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-02T22:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Lieu unique",
        "addresse":"Rue de la Biscuiterie, Nantes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"de 9 \u00e0 22 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/pickupproduction\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/pickupprod\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/PickUpProd",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":-1.545399,
        "latitude":47.215088
    },
    "1370":{
        "name":"Battle Opsession",
        "nom_structure":"Pick Up Production",
        "presentation_projet":"Hip Opsession est un festival d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la culture hip hop, pluridisciplinaire et de dimension internationale, cr\u00e9\u00e9 en 2005. La prochaine \u00e9dition se d\u00e9roulera \u00e0 Nantes et dans son agglom\u00e9ration du 22 f\u00e9vrier au 3 mars 2024.\r\nHip Opsession est une r\u00e9f\u00e9rence en Europe et propose un des battles (comp\u00e9tition de danse) de breakdance les plus pris\u00e9s au monde.\r\nDestin\u00e9 \u00e0 valoriser la richesse du mouvement hip hop, le festival propose un panorama des diff\u00e9rentes disciplines (danse, musique, arts visuels) sous des formes diverses (concerts, spectacles de danse, comp\u00e9titions artistiques, expositions...).\r\nDans une volont\u00e9 de pr\u00e9server le \u00ab knowledge \u00bb et la transmission, les spectacles s'accompagnent de stages, workshops, projections, conf\u00e9rences, tables rondes...",
        "date_debut":"2024-03-01T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-01T22:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Lieu unique",
        "addresse":"Rue de la Biscuiterie, 44021 Nantes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"de 9 \u00e0 22 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/pickupproduction\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/pickupprod\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/PickUpProd",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":-1.5454446,
        "latitude":47.2150706
    },
    "1372":{
        "name":"Battle Opsession",
        "nom_structure":"Pick Up Production",
        "presentation_projet":"Hip Opsession est un festival d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la culture hip hop, pluridisciplinaire et de dimension internationale, cr\u00e9\u00e9 en 2005. La prochaine \u00e9dition se d\u00e9roulera \u00e0 Nantes et dans son agglom\u00e9ration du 22 f\u00e9vrier au 3 mars 2024.\r\nHip Opsession est une r\u00e9f\u00e9rence en Europe et propose un des battles (comp\u00e9tition de danse) de breakdance les plus pris\u00e9s au monde.\r\nDestin\u00e9 \u00e0 valoriser la richesse du mouvement hip hop, le festival propose un panorama des diff\u00e9rentes disciplines (danse, musique, arts visuels) sous des formes diverses (concerts, spectacles de danse, comp\u00e9titions artistiques, expositions...).\r\nDans une volont\u00e9 de pr\u00e9server le \u00ab knowledge \u00bb et la transmission, les spectacles s'accompagnent de stages, workshops, projections, conf\u00e9rences, tables rondes...",
        "date_debut":"2024-03-02T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-02T22:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Lieu unique",
        "addresse":"Rue de la Biscuiterie, Nantes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"de 9 \u00e0 22 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/pickupproduction\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/pickupprod\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/PickUpProd",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":-1.545399,
        "latitude":47.215088
    },
    "1373":{
        "name":"En Garde !",
        "nom_structure":"DEPARTEMENT DE LA MOSELLE",
        "presentation_projet":"Comment l\u2019escrime a fa\u00e7onn\u00e9 l\u2019histoire de France avant d\u2019\u00eatre un sport ? Comment est-elle devenue l\u2019un des grands acteurs de la culture populaire ? Pourquoi est-elle le premier pourvoyeur de m\u00e9dailles et de champions olympiques pour la France ? Place aux coulisses de cette discipline s\u00e9culaire \u00e0 travers toutes ses repr\u00e9sentations. au travers de cette exposition.\r\nO\u00f9 commence l\u2019escrime ? Des champs de bataille aux pistes de comp\u00e9tition, l\u2019\u00e9p\u00e9e a accompagn\u00e9 toute l\u2019histoire de la nation. Elle s\u2019est forg\u00e9e \u00ab armes \u00e0 la main \u00bb jusqu\u2019au XXe si\u00e8cle. Sur plus d\u2019un si\u00e8cle escrimeuses et escrimeurs fran\u00e7ais ont marqu\u00e9 l\u2019histoire du sport mondial et des Jeux Olympiques. Les escrimeurs fran\u00e7ais font briller les couleurs nationales dans les plus grandes comp\u00e9titions de la plan\u00e8te. Et puis l\u2019escrime a donn\u00e9 naissance \u00e0 de nombreux h\u00e9ros et h\u00e9ro\u00efnes de roman, de BD, ou pour le 7\u00e8me art. Ils et elles font de la discipline une valeur permanente de l\u2019imaginaire collectif de 7 \u00e0 77 ans et plus.",
        "date_debut":"2024-02-17T08:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e George de La Tour",
        "addresse":"Vic-Sur-Seille, Vic-sur-Seille, Great East, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 5 \u20ac, R\u00e9duit : 3,50 \u20ac, Gratuit pour les moins de 16 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/moselle_le_departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/departement57\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MoselleCD57",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":6.531482,
        "latitude":48.781222
    },
    "1375":{
        "name":"L\u2019Orchestre des Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage !\nL\u2019Orchestre des Concerts de Poche se produira pr\u00e8s de chez vous. Petit ensemble symphonique qui sonne comme un grand, avec ses 14 musiciens de renom sous la baguette de David Walter, l'incroyable pianiste Thomas Enhco en soliste, et Orianne Vilmer, remarquable danseuse chor\u00e9graphe, qui cr\u00e9era et interpr\u00e8tera une chor\u00e9graphie sur l\u2019une des \u0153uvres du programme. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les concertistes. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-31T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-31T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Rotonde",
        "addresse":"Place du 14 Juillet 1789, 77550 Moissy-Cramayel, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.5896489,
        "latitude":48.6286494
    },
    "1380":{
        "name":"Fair-Play",
        "nom_structure":"LE PETIT MONTPARNASSE",
        "presentation_projet":"Le sport est universel, porteur d\u2019\u00e9motions, il rassemble les peuples. Patrice Thibaud, accompagn\u00e9 de Philippe Leygnac, porte un regard tendre et po\u00e9tique, dr\u00f4le et d\u00e9cal\u00e9 sur le sport en mettant en musique le corps du sportif, ses mouvements, ses \u00e9tats d\u2019\u00e2me, \u00e9pinglant ses travers. Fair-Play s\u2019int\u00e9resse \u00e0 l\u2019esprit du sport et \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9 du jeu. Il pr\u00e9sente un floril\u00e8ge de ses mauvais gestes, de ses pr\u00e9tentions et se moque des destins bris\u00e9s et des \u00e9checs. A l'instar des \"Impressions sportives\" de Jacques Tati ou de \"The Champion\" de Chaplin, Fair-Play, c'est deux corps sur un plateau, face au public, comme deux athl\u00e8tes face aux tribunes et dont le seul enjeu serait non pas de gagner une m\u00e9daille mais d'entendre les rires des petits comme des grands.",
        "date_debut":"2024-06-05T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-21T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"The\u00e2tre du Petit Montparnasse",
        "addresse":"31 Rue De La Ga\u00eet\u00e9, 75014 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"34 euros\n20 euros\n10 euros pour les moins de 26 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatremontparnasse\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/theatremontparnasse.petitmontparnasse",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TMontparnasse",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.323534,
        "latitude":48.839499
    },
    "1415":{
        "name":"JOGGING",
        "nom_structure":"SPL Carreau du Temple",
        "presentation_projet":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2021, le \"Festival Jogging\" explore de mani\u00e8re innovante les croisements de l\u2019art et du sport \u2013 les deux piliers fondateurs du Carreau du Temple.\n\n\u00c9mulation, sensations fortes, cr\u00e9ativit\u00e9, d\u00e9passement de soi, solidarit\u00e9 : les ma\u00eetres mots de l\u2019olympisme fondent le socle du festival. \u00c0 l\u2019appui d\u2019une programmation artistique pluridisciplinaire, la grande Halle du Carreau du Temple accueille des spectacles qui interrogent et d\u00e9tournent les codes sportifs, des cours de sport inclusifs et parasportifs, des installations d\u2019art contemporain, des ateliers participatifs, un DJ Set festif et dansant\u2026 Une quatri\u00e8me \u00e9dition qui entrelace joyeusement la cr\u00e9ativit\u00e9, le d\u00e9passement de soi et l\u2019inclusivit\u00e9 \u00e0 destination de tou\u00b7te\u00b7s !\n\nArtistes invit\u00e9\u00b7e\u00b7s : Marta Izquierdo Mu\u00f1oz, H\u00e9la Fattoumi & \u00c9ric Lamoureux, Pierre Larauza, Michael Phelippeau, Yuval Pick, Alexander Vantournhout (programmation en cours)",
        "date_debut":"2024-06-26T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-29T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Carreau du Temple",
        "addresse":"4 Rue Eug\u00e8ne Spuller, 75003 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entr\u00e9e libre dans la Halle du Carreau du Temple \nSpectacles : tarifs de 6 \u00e0 12\u20ac\nCours de sport : 5 \u00e0 10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lecarreaudutemple\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LeCarreauDuTemple\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CarreauDuTemple?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3624253,
        "latitude":48.8644322
    },
    "1417":{
        "name":"Les Elles des Jeux",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "presentation_projet":"Exclues de fait du mouvement olympique \u00e0 sa renaissance moderne, les femmes ont mis des d\u00e9cennies \u00e0 acqu\u00e9rir, peu \u00e0 peu, la place qui leur revient dans le sport en g\u00e9n\u00e9ral et notamment dans le mouvement olympique. Un parcours longtemps bord\u00e9 de pr\u00e9jug\u00e9s et d\u2019interdictions mais heureusement sem\u00e9 de grandes premi\u00e8res m\u00e9morables o\u00f9 quelques femmes embl\u00e9matiques jou\u00e8rent un r\u00f4le exemplaire.\r\nCette exposition doit permettre \u00e0 la fois de mesurer le spectaculaire chemin parcouru en plus de 130 ans, de la quasi-exclusion \u00e0 la parit\u00e9 totale, sans rien omettre de ce qui a pu \u00eatre dit et fait, non seulement dans les premiers temps mais parfois m\u00eame plus r\u00e9cemment, et de mettre en avant le plus grand nombre possible des femmes qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le ou simplement symbolis\u00e9 cette \u00e9volution.",
        "date_debut":"2024-07-15T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-11T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Piscine Berlioux - Forum des Halles",
        "addresse":"Forum des Halles Porte M. de Navarre, Place Marguerite de Navarre, 75001 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 6\u20ac \/ Tarif r\u00e9duit : 3\u20ac \/ Gratuit pour les moins de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museenationaldusport\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/museenationaldusport",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedusport",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":2.3463739,
        "latitude":48.8603155
    },
    "1418":{
        "name":"Les Elles des Jeux",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "presentation_projet":"Exclues de fait du mouvement olympique \u00e0 sa renaissance moderne, les femmes ont mis des d\u00e9cennies \u00e0 acqu\u00e9rir, peu \u00e0 peu, la place qui leur revient dans le sport en g\u00e9n\u00e9ral et notamment dans le mouvement olympique. Un parcours longtemps bord\u00e9 de pr\u00e9jug\u00e9s et d\u2019interdictions mais heureusement sem\u00e9 de grandes premi\u00e8res m\u00e9morables o\u00f9 quelques femmes embl\u00e9matiques jou\u00e8rent un r\u00f4le exemplaire.\r\nCette exposition doit permettre \u00e0 la fois de mesurer le spectaculaire chemin parcouru en plus de 130 ans, de la quasi-exclusion \u00e0 la parit\u00e9 totale, sans rien omettre de ce qui a pu \u00eatre dit et fait, non seulement dans les premiers temps mais parfois m\u00eame plus r\u00e9cemment, et de mettre en avant le plus grand nombre possible des femmes qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le ou simplement symbolis\u00e9 cette \u00e9volution.",
        "date_debut":"2024-07-13T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-10T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ville de Vitelle",
        "addresse":"38 Place De La Marne, 88800 Vittel, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 6\u20ac \/ Tarif r\u00e9duit : 3\u20ac \/ Gratuit pour les moins de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museenationaldusport\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/museenationaldusport",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedusport",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":5.942698,
        "latitude":48.202241
    },
    "1419":{
        "name":"Pentathlon des arts",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "presentation_projet":"Le Mus\u00e9e National du Sport d\u00e9veloppe un projet collaboratif pluriannuel, \u00e0 destinations du public scolaire, qui suscitent des rencontres et des pratiques partag\u00e9es autour de la th\u00e9matique de la performance. \r\nEn 2022 le projet propose un partenariat entre le Mus\u00e9e National du Sport, le mus\u00e9e Fernand L\u00e9ger de Biot et le Th\u00e9\u00e2tre National de Nice.",
        "date_debut":"2022-10-01T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-08T17:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "addresse":"All\u00e9e Camille Muffat, 06200 Nice, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"0\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museenationaldusport\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/museenationaldusport",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedusport",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Cirque, Mus\u00e9al, Patrimoine, Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":7.1923789,
        "latitude":43.7062629
    },
    "1452":{
        "name":"Strauss & Co, musique, pointes et baskets !",
        "nom_structure":"Association Quatuor Anches Hant\u00e9es",
        "presentation_projet":"3 danseurs - classique, hip hop et contemporain - entrelacent leurs mouvements avec 4 musiciens. Na\u00eet une chor\u00e9graphie o\u00f9 r\u00f4de l'esprit de la Valse, et circule l'\u00e9nergie entre les arts et les esth\u00e9tiques, entre les sons et les mouvements. Dans ce ballet flamboyant, les 7 artistes nous racontent comment la valse et la polka, \u00e0 l'origine populaire, se sont r\u00e9pandues \u00e0 toutes les cours d'Europe et au del\u00e0, propulsant Strauss au rang de superstar. \nOn connait ses valses, ses polkas, ses op\u00e9rettes mais qu'a  l\u00e9gu\u00e9 Johann Strauss de sa cr\u00e9ativit\u00e9 hormis son \u0153uvre? Qu\u2019a-t-il transmis ? Initi\u00e9 ? Nombre de ses contemporains et de ses successeurs ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par ce m\u00e9lodiste hors pair, l'ont admir\u00e9 et s'en sont inspir\u00e9 : Brahms, Verdi, Richard Strauss mais aussi Webern et Berg. Tentons de les relier, interpr\u00e9tons aussi Leh\u00e0r, Helmessberger, Lumbye et faisons surgir de toutes ces esth\u00e9tiques l'empreinte de Strauss.",
        "date_debut":"2023-10-23T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-10-27T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Pari",
        "addresse":"21 Rue Georges Clemenceau, 65000 Tarbes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac plein tarif \/ 8\u20ac tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/quatuor_anches_hantees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/quatuorancheshantees",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ancheshantees",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.0763088,
        "latitude":43.2335906
    },
    "1462":{
        "name":"Festival \u00ab Olympiades du Choeur \u00bb \/ La Victoire de Karima",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par le Ch\u0153urs de jeunes et d\u2019enfants de l\u2019Orchestre de Paris , Boxing Beats, Clara Baget, Ana\u00efs de Courson, Virginie Caussin et Edwin Baudo\n\nKarima est une jeune boxeuse en marche vers une qualification aux Jeux Olympiques. Tandis que les ch\u0153urs se font miroirs de l\u2019\u00e2me, le rythme scande la gr\u00e2ce des coups port\u00e9s et puise son \u00e9nergie dans les interventions chor\u00e9graphi\u00e9es de jeunes sportifs.\nJeune femme \u00e9prise de libert\u00e9, Karima affronte la r\u00e9alit\u00e9 de sa condition et de la rue en se passionnant pour la boxe, au grand dam de son p\u00e8re qui, ancien boxeur lui-m\u00eame, finira cependant par la soutenir. Fable contemporaine sur l\u2019\u00e9mancipation par le sport, la lutte contre les d\u00e9terminismes sociaux et familiaux, La Victoire de Karima est une \u0153uvre hybride, dans laquelle la grande tradition chorale (puisque deux ch\u0153urs, l\u2019un d\u2019anges, l\u2019autre de d\u00e9mons, se disputent l\u2019esprit de l\u2019h\u00e9ro\u00efne) se m\u00eale \u00e0 des accents de com\u00e9die musicale et \u00e0 l\u2019influence de musiques urbaines comme le slam.",
        "date_debut":"2024-06-30T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-30T15:15:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des Concerts - Cit\u00e9 de la musique",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris, 221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 12\u20ac \u00e0 23\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.3940699,
        "latitude":48.8898937
    },
    "1469":{
        "name":"Exposition collections \"La Mode en Mouvement\"",
        "nom_structure":"Paris Mus\u00e9es",
        "presentation_projet":"Du 16 juin 2023 au 7 septembre 2025, le Palais Galliera pr\u00e9sente La mode en mouvement, sa deuxi\u00e8me exposition des collections au sein des galeries du rez-de-jardin. Riche d\u2019environ 200 \u0153uvres, ce parcours chronologique retrace, \u00e0 travers les collections du mus\u00e9e, une histoire de la mode du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, et d\u00e9veloppe en parall\u00e8le une th\u00e9matique transversale d\u00e9di\u00e9e au corps en mouvement.\nSe faisant l\u2019\u00e9cho des Jeux Olympiques et Paralympiques qui se tiendront \u00e0 Paris en 2024, le Palais Galliera interroge la place du v\u00eatement dans la pratique d\u2019activit\u00e9s physiques et sportives, son rapport au corps et au mouvement, de m\u00eame que les cons\u00e9quences sociales de son \u00e9volution.",
        "date_debut":"2025-02-08T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2025-09-07T10:47:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais Galliera, mus\u00e9e de la mode de Paris",
        "addresse":"10 Avenue Pierre 1er de Serbie, 75116 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Billet coupl\u00e9 avec l\u2019exposition temporaire : de 15\u20ac (tarif plein) \u00e0 13\u20ac (tarif r\u00e9duit), gratuit - de 18 ans\nBillet solo \u00ab La mode en mouvement \u00bb du 16\/06 au 26\/09\/23 : de 12\u20ac (tarif plein) \u00e0 10\u20ac (tarif r\u00e9duit), gratuit -de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parismusees",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parismuseesofficiel",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/parismusees",
        "discipline_projet":"Mode & Luxe, Mus\u00e9al, Patrimoine, Photographie",
        "longitude":2.2963515,
        "latitude":48.8658717
    },
    "1470":{
        "name":"Du terrain \u00e0 la sc\u00e8ne",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par les Solistes de l\u2019Ensemble intercontemporain, les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire Cav\u00e9, Martin Grandperret et Aur\u00e9lie Mouilhade\n\nInspir\u00e9 de quatre disciplines olympiques, ce concert-spectacle tr\u00e8s atypique met en regard geste musical et geste sportif via quatre \u0153uvres interpr\u00e9t\u00e9es par des solistes de l\u2019Ensemble intercontemporain et des \u00e9l\u00e8ves d\u2019une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire parisienne. \nS\u2019inscrivant dans le cadre des actions men\u00e9es par la Philharmonie de Paris et l\u2019Ensemble intercontemporain afin de sensibiliser les scolaires \u00e0 la musique par le prisme du sport, le projet Du terrain \u00e0 la sc\u00e8ne se base sur quatre disciplines olympiques : le cano\u00eb-kayak slalom, le pentathlon, le basketball et le tir \u00e0 l\u2019arc. En r\u00e9sulte un concert-spectacle qui se compose de quatre \u0153uvres musicales in\u00e9dites command\u00e9es \u00e0 quatre jeunes compositeurs et compositrices : Aline Gorisset, Daphn\u00e9 Hejebri, Manon Lepauvre et Jawher Matmati.",
        "date_debut":"2024-05-31T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-31T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Studio - Philharmonie de Paris",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris, 221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Musique",
        "longitude":2.3940698936,
        "latitude":48.88989375
    },
    "1479":{
        "name":"Parcours culturel \u00e0 Versailles",
        "nom_structure":"Etablissement public de Versailles",
        "presentation_projet":"A l'heure des Jeux, le ch\u00e2teau de Versailles propose un programme exclusif de visites guid\u00e9es, qui permet de parcourir les espaces et les collections du domaine et de faire dialoguer les arts et les sports.  Cinq visites composent ce parcours culturel pour \u00e9veiller la curiosit\u00e9 et ouvrir le regard :  \"Versailles, des jeux, du sport\", \"Danser \u00e0 la Cour\", \"Versailles \u00e0 bicyclette\", \"Des dieux et des h\u00e9ros\", \"Versailles, en cheval ou en carrosse\". Ces visites sont propos\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024. Le programme complet avec les jours et horaires est \u00e0 retrouver sur le site internet du Ch\u00e2teau.",
        "date_debut":"2024-05-16T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T10:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Parc de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif des visites guid\u00e9es : 10\u20ac* + droit d'entr\u00e9e\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 7 \u20ac accessible aux d\u00e9tenteurs de la carte \u00ab 1 an \u00e0 Versailles \u00bb, aux membres de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Versailles et aux mineurs de 10 \u00e0 17 ans les accompagnant, ainsi qu'aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. \nLa visite est gratuite pour les enfants de moins de 10 ans et pour les d\u00e9tenteurs de la carte Relais Culturels. La r\u00e9servation d'un billet gratuit est obligatoire.\nTarif de la visite \"Versailles \u00e0 bicyclette\" : 34\u20ac*\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 21\u20ac accessibles aux jeunes de moins d e26 ans r\u00e9sidents de l'Union europ\u00e9enne, aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur, aux demandeurs d'emploi, aux enseignants avec Pass Education.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Danse, Lettres, Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "1481":{
        "name":"Parcours culturel \u00e0 Versailles",
        "nom_structure":"Etablissement public de Versailles",
        "presentation_projet":"A l'heure des Jeux, le ch\u00e2teau de Versailles propose un programme exclusif de visites guid\u00e9es, qui permet de parcourir les espaces et les collections du domaine et de faire dialoguer les arts et les sports.  Cinq visites composent ce parcours culturel pour \u00e9veiller la curiosit\u00e9 et ouvrir le regard :  \"Versailles, des jeux, du sport\", \"Danser \u00e0 la Cour\", \"Versailles \u00e0 bicyclette\", \"Des dieux et des h\u00e9ros\", \"Versailles, en cheval ou en carrosse\". Ces visites sont propos\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024. Le programme complet avec les jours et horaires est \u00e0 retrouver sur le site internet du Ch\u00e2teau.",
        "date_debut":"2023-10-01T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif des visites guid\u00e9es : 10\u20ac* + droit d'entr\u00e9e\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 7 \u20ac accessible aux d\u00e9tenteurs de la carte \u00ab 1 an \u00e0 Versailles \u00bb, aux membres de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Versailles et aux mineurs de 10 \u00e0 17 ans les accompagnant, ainsi qu'aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. \nLa visite est gratuite pour les enfants de moins de 10 ans et pour les d\u00e9tenteurs de la carte Relais Culturels. La r\u00e9servation d'un billet gratuit est obligatoire.\nTarif de la visite \"Versailles \u00e0 bicyclette\" : 34\u20ac*\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 21\u20ac accessibles aux jeunes de moins d e26 ans r\u00e9sidents de l'Union europ\u00e9enne, aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur, aux demandeurs d'emploi, aux enseignants avec Pass Education.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Danse, Lettres, Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "1487":{
        "name":"MATCH. Design & sport - une histoire tourn\u00e9e vers le futur",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e du Luxembourg",
        "presentation_projet":"Sport et design dialoguent depuis toujours et se nourrissent mutuellement. Le design joue un r\u00f4le d\u00e9cisif pour l\u2019histoire du sport et augmente les capacit\u00e9s athl\u00e9tiques. Mat\u00e9riaux, ergonomie sportive et esth\u00e9tique sont \u00e0 la disposition des designers pour accompagner les athl\u00e8tes dans la qu\u00eate de performances sportives de plus en plus exceptionnelles.\r\n\u00c0 l\u2019occasion des Jeux Olympiques de Paris 2024, le mus\u00e9e du Luxembourg propose une exposition d\u00e9di\u00e9e au futur du sport et du design. MATCH. Design & sport - une histoire tourn\u00e9e vers le futur retrace le r\u00f4le du design dans les progr\u00e8s du sport, les liens qui se sont dessin\u00e9s entre ces deux domaines ainsi que les perspectives d\u2019\u00e9volution. L\u2019exposition permettra \u00e9galement d\u2019explorer comment le monde du sport ne cesse d\u2019inspirer les grands designers et r\u00e9ciproquement, dans des secteurs tels que l\u2019automobile ou le pr\u00eat-\u00e0-porter.",
        "date_debut":"2024-03-13T09:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-11T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e du Luxembourg",
        "addresse":"19 Rue De Vaugirard, 75006 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 0\u20ac \u00e0 15,50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeduluxembourg\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MuseeduLuxembourg",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museeluxembourg",
        "discipline_projet":"Design",
        "longitude":2.334074,
        "latitude":48.848891
    },
    "1491":{
        "name":"L'Envers de nos d\u00e9cors, Le Volcan",
        "nom_structure":"Le Volcan - Sc\u00e8ne nationale du Havre",
        "presentation_projet":"Le Volcan propose de d\u00e9rouler un projet liant \u00e9troitement art et sport pour l'Olympiade Culturelle, tout au long de la saison 2023-2024, de fa\u00e7ons \u00e0 proposer des actions pluridisciplinaires \u00e0 destination de l\u2019ensemble des publics et habitants, sur l\u2019ensemble du territoire, afin d\u2019amener la pratique sportive sur les plateaux de th\u00e9\u00e2tres autant que les formes artistiques dans des lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019exercice (gymnases, terrains, parcs et espaces publics).\r\n\r\nL\u2019\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de ces actions seront int\u00e9gr\u00e9s aux principaux temps forts de la programmation du Volcan et de ses partenaires, afin d\u2019en affirmer l\u2019ampleur et le rayonnement.",
        "date_debut":"2023-12-07T09:30:00+00:00",
        "date_fin":"2023-12-09T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates de Sandouville",
        "addresse":"143 Rue de l'\u00c9glise, 76430 Sandouville, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"https:\/\/www.levolcan.com\/billetterie",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/levolcan76\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LeVolcan76\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LeVolcan76\/",
        "discipline_projet":"Cirque, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.3191881,
        "latitude":49.4966838
    },
    "1493":{
        "name":"L'Envers de nos d\u00e9cors, Le Volcan",
        "nom_structure":"Le Volcan - Sc\u00e8ne nationale du Havre",
        "presentation_projet":"Le Volcan propose de d\u00e9rouler un projet liant \u00e9troitement art et sport pour l'Olympiade Culturelle, tout au long de la saison 2023-2024, de fa\u00e7ons \u00e0 proposer des actions pluridisciplinaires \u00e0 destination de l\u2019ensemble des publics et habitants, sur l\u2019ensemble du territoire, afin d\u2019amener la pratique sportive sur les plateaux de th\u00e9\u00e2tres autant que les formes artistiques dans des lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019exercice (gymnases, terrains, parcs et espaces publics).\r\n\r\nL\u2019\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de ces actions seront int\u00e9gr\u00e9s aux principaux temps forts de la programmation du Volcan et de ses partenaires, afin d\u2019en affirmer l\u2019ampleur et le rayonnement.",
        "date_debut":"2024-03-25T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-27T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Bains Douches",
        "addresse":"Rue Louis Lo Basso, 76600 Le Havre, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"https:\/\/www.levolcan.com\/billetterie",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/levolcan76\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LeVolcan76\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LeVolcan76\/",
        "discipline_projet":"Cirque, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.1351269,
        "latitude":49.5080438
    },
    "1495":{
        "name":"L'Envers de nos d\u00e9cors, Le Volcan",
        "nom_structure":"Le Volcan - Sc\u00e8ne nationale du Havre",
        "presentation_projet":"Le Volcan propose de d\u00e9rouler un projet liant \u00e9troitement art et sport pour l'Olympiade Culturelle, tout au long de la saison 2023-2024, de fa\u00e7ons \u00e0 proposer des actions pluridisciplinaires \u00e0 destination de l\u2019ensemble des publics et habitants, sur l\u2019ensemble du territoire, afin d\u2019amener la pratique sportive sur les plateaux de th\u00e9\u00e2tres autant que les formes artistiques dans des lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019exercice (gymnases, terrains, parcs et espaces publics).\r\n\r\nL\u2019\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de ces actions seront int\u00e9gr\u00e9s aux principaux temps forts de la programmation du Volcan et de ses partenaires, afin d\u2019en affirmer l\u2019ampleur et le rayonnement.",
        "date_debut":"2024-05-27T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-02T15:59:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Plusieurs quartiers de la Ville du Havre en cours",
        "addresse":"Place Oscar Niemeyer, Le Havre, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"https:\/\/www.levolcan.com\/billetterie",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/levolcan76\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LeVolcan76\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LeVolcan76\/",
        "discipline_projet":"Cirque, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.106848,
        "latitude":49.490693
    },
    "1534":{
        "name":"Triptyque. Arch\u00e9ologie, photographie et parasport explorent le handicap.",
        "nom_structure":"Inrap - Institut national de recherches arch\u00e9ologiques pr\u00e9ventives",
        "presentation_projet":"Pour incarner l'ambition des JOP 2024 et les valeurs communes au sport et \u00e0 la culture, tels l\u2019universalisme, l\u2019inclusion, la diversit\u00e9 et l\u2019excellence, l\u2019Inrap et le mus\u00e9e d\u00e9partemental Arles antique (MDAA) invitent des personnalit\u00e9s d\u2019univers \u00e0 priori tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s \u00e0 une rencontre in\u00e9dite : Val\u00e9rie Delattre, arch\u00e9oanthropologue \u00e0 l\u2019Inrap, sp\u00e9cialiste de l\u2019arch\u00e9ologie du handicap, Marguerite Bornhauser, photographe plasticienne et Pernelle Marcon, athl\u00e8te paralympique (volley assis). Cette \u00e9quipe singuli\u00e8re est incit\u00e9e \u00e0 dialoguer, \u00e0 cr\u00e9er des liens, \u00e0 partager leurs exp\u00e9riences, leurs expertises et \u00e0 croiser leurs regards respectifs sur le corps et le mouvement, en s\u2019immergeant dans les \u0153uvres du mus\u00e9e arl\u00e9sien et dans le lieu culturel lui-m\u00eame. A partir de ces \u00e9changes, l\u2019Inrap et le mus\u00e9e donnent carte blanche \u00e0 Marguerite Bornhauser pour r\u00e9aliser une cr\u00e9ation artistique in\u00e9dite qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au public pendant les Rencontres photographiques d'Arles en 2024.",
        "date_debut":"2024-07-01T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e d\u00e9partemental Arles Antique",
        "addresse":"Presqu'\u00eele du Cirque Romain, 13200 Arles",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"A partir de 9 euros (prix d'entr\u00e9e au mus\u00e9e)\nGratuit pour les personnes handicap\u00e9es, les moins de 18 ans, b\u00e9n\u00e9ficiaires AAH et RSA",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/inrap\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/InrapOfficiel",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Inrap",
        "discipline_projet":"Cultures Scientifiques, Mus\u00e9al, Patrimoine, Photographie",
        "longitude":4.6303,
        "latitude":43.6768
    },
    "1578":{
        "name":"1,2,3 pr\u00eats, partez !",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques -Auch",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation  \"1,2,3! pr\u00eats! partez!l'olympiade culturelle au mus\u00e9e! \" , l'une des principales actions  sera la r\u00e9alisation d\u2019un court m\u00e9trage d\u2019animation selon la technique du \u00ab stop motion \u00bb autour du \u00ab jeu de balle \u00bb ou \u00ab Tlachtli \u00bb, sport rituel pratiqu\u00e9 pendant plus de 3 000 ans par les peuples pr\u00e9colombiens de la M\u00e9soam\u00e9rique. Une artiste plasticienne, emm\u00e8nera quant \u00e0 elle le public chez les romains gr\u00e2ce \u00e0 un atelier sur la technique de la fresque romaine. Petite sp\u00e9cificit\u00e9\u2026 l\u2019atelier aura pour th\u00e8mes des visuels sportifs - lutteurs, athl\u00e8tes, gladiateurs - souvent pr\u00e9sents dans les mosa\u00efques ou les fresques antiques.  Enfin, un mini-cycle de conf\u00e9rences \u00ab Art et sport : repr\u00e9sentations du sport dans l\u2019art et sportifs artistes \u00bb, offrira aux auditeurs une vision plus compl\u00e8te de cette th\u00e9matique en abordant les aspects arch\u00e9ologique, historique voire politique de ces deux domaines.",
        "date_debut":"2023-06-18T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-06-18T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e des am\u00e9riques-Auch",
        "addresse":"9 rue Bregail",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Atelier Stop-motion (4 journ\u00e9es)  : 60 euros par participant\nAtelier Fresque : 6 euros par participant \nConf\u00e9rences : 6 euros par participant",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museedesameriquesauch\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/ameriquesauch\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Ameriques_Auch",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":0.5879838,
        "latitude":43.6474882
    },
    "1586":{
        "name":"M\u00e9moires d'Athl\u00e8tes",
        "nom_structure":"Est Ouest Nord Sud Prod",
        "presentation_projet":"Le spectacle M\u00e9moires d\u2019Athl\u00e8tes valorise les disciplines sportives olympiques, au travers des histoires de vie d\u2019athl\u00e8tes pr\u00e9parant les jeux de Paris 2024, dans un ensemble de chansons-portraits m\u00ealant textes po\u00e9tiques, chant f\u00e9minin, chant masculin, musique \u00e9lectro et multidiffusion sonore.\r\nDes projections d\u2019art num\u00e9rique compl\u00e9te ces chansons-portraits, leurs esth\u00e9tiques sont inspir\u00e9es par le patrimoine b\u00e2ti sportif class\u00e9 au patrimoine, la Gr\u00e8ce antique, les premiers Jeux Paralympiques ainsi que les Jeux Olympiques modernes.\r\nDoublement paritaire, le spectacle est construit sur la base de rencontres avec 5 athl\u00e8tes pr\u00e9parant les Jeux paralympiques et 5 athl\u00e8tes pr\u00e9parant les Jeux Olympiques, les femmes et les hommes y seront \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9s en nombre \u00e9quivalent.\r\nLe spectacle a pour constante toile de fond les valeurs des Jeux Olympiques et Paralympiques.",
        "date_debut":"2024-06-21T20:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-21T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Op\u00e9ra de Limoges",
        "addresse":"Place Stalingrad, 87000 Limoges",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/_stimbre_",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/projetstimbre\/",
        "twitter_link":"https:\/\/www.youtube.com\/c\/STiMBRE",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Musique, Patrimoine, Photographie, Transdisciplinaire",
        "longitude":1.258262,
        "latitude":45.8322633
    },
    "1588":{
        "name":"Marathon, la course du messager",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e de La Poste",
        "presentation_projet":"Marathon, la course du messager (15 mai-15 septembre 2024), une exposition de Dominique March\u00e8s et Jean-Marc Huitorel, sur une invitation du mus\u00e9e de La Poste, propose une r\u00e9flexion, non d\u00e9nu\u00e9e d\u2019humour, en images, en objets et en \u0153uvres diverses sur l\u2019une des pratiques fondatrices de l\u2019exp\u00e9rience humaine : la course et, plus largement, la marche, le d\u00e9placement. Partant du fait qu\u2019il n\u2019est de course, de d\u00e9placement, sans message et sans itin\u00e9raire, l\u2019exposition propose au visiteur une d\u00e9ambulation par \u00e9tapes entre documents, objets, litt\u00e9rature et \u0153uvres d\u2019art. Emprunt\u00e9s \u00e0 des collections publiques et priv\u00e9es, nombre des \u00e9l\u00e9ments de cet ensemble sont montr\u00e9s pour la premi\u00e8re fois, certains sont le fruit de commandes sp\u00e9cifiques.",
        "date_debut":"2024-05-15T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-15T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de la Poste",
        "addresse":"34 Boulevard De Vaugirard, 75015 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"9\u20ac tarif plein - 5\u20ac tarif r\u00e9duit - gratuit : - 26 ans, personne en situation de handicap, enseignants, postiers.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeposte\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedelaposte",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedelaposte",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":2.317269,
        "latitude":48.841354
    },
    "1604":{
        "name":"L'Olimpiade de Vivaldi",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "presentation_projet":"Le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es pr\u00e9sente L'Olimpiade, op\u00e9ra d'Antonio Vivaldi qui connut \u00e0 sa cr\u00e9ation en 1734 un succ\u00e8s retentissant. L\u2019action se d\u00e9roule pr\u00e8s de la ville d\u2019Olympie le jour des Jeux. Amiti\u00e9s trahies et amours contrari\u00e9es rivaliseront dans un formidable d\u00e9bordement m\u00e9lodique gr\u00e2ce au contret\u00e9nor et breakdancer prodige Jakub Jozef Orlinski, dans une mise en sc\u00e8ne d'Emmanuel Daumas et sous la direction musicale de Jean-Christophe Spinosi.",
        "date_debut":"2024-06-29T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-29T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "addresse":"15 Avenue Montaigne, 75008 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac avec la Carte Jeune \u2013 26 ans et via Le Pass Culture\nDe 5\u20ac en Place d\u2019\u00e9coute \u00e0 180\u20ac en Ch\u0153ur d\u2019orchestre",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatre_champs_elysees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/theatredeschampselysees\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TCEOPERA?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3032743,
        "latitude":48.8656742
    },
    "1614":{
        "name":"Kamuyot, ballet d'Ohad Naharin, un spectacle de danse dans les gymnases rennais",
        "nom_structure":"Op\u00e9ra de Rennes",
        "presentation_projet":"Le public a pris place dans les gradins install\u00e9s en vis-\u00e0-vis pour d\u00e9limiter l\u2019espace d\u2019une sc\u00e8ne improvis\u00e9e au centre d\u2019un gymnase. Il n\u2019y a ni d\u00e9cor, ni rideau, rien du d\u00e9corum habituel des salles de th\u00e9\u00e2tre. Un coup de sifflet strident retentit et le show commence. Quatorze danseurs survolt\u00e9s d\u00e9boulent de tous les c\u00f4t\u00e9s, kilts sur collants d\u00e9chir\u00e9s pour les filles, pantalons en tartan pour les gar\u00e7ons. L\u2019instant d\u2019avant, certains d\u2019entre eux \u00e9taient encore assis incognito au milieu des spectateurs. Figures et styles s\u2019encha\u00eenent pour une ode \u00e0 la jeunesse.\nOhad Naharin s\u2019est impos\u00e9 comme l\u2019une des figures incontournables de la danse contemporaine. Cr\u00e9\u00e9 en 2003, Kamuyot abolit les barri\u00e8res entre danseurs et spectateurs pour les int\u00e9grer dans une exp\u00e9rience artistique commune. Les artistes du Ballet de l'Op\u00e9ra national du Rhin s'emparent de cette pi\u00e8ce et la pr\u00e9sentent \u00e0 Rennes avec en enthousiasme et une \u00e9nergies d\u00e9bordantes.",
        "date_debut":"2024-02-07T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-02-12T13:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"deux gymnase de Rennes \u00e0 pr\u00e9ciser",
        "addresse":"35000 Rennes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 4 \u00e0 20 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/operaderennes\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/operaderennes\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/OperadeRennes?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":-1.6820534,
        "latitude":48.1094325
    },
    "1630":{
        "name":"Gardez la Flamme !",
        "nom_structure":"Passages",
        "presentation_projet":"A l\u2019occasion des Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024, Passages Transfestival souhaite mettre en avant des artistes internationaux qui repensent la place du corps, de l\u2019engagement et de la performance, \u00e0 la crois\u00e9e du spectacle vivant et du sport. De 2023 \u00e0 2024, une s\u00e9rie de spectacles, d\u2019ateliers, de cr\u00e9ations et de projets participatifs nous donneront \u00e0 voir d\u2019autres corps sportifs sous- repr\u00e9sent\u00e9s : corps de femmes, corps hors normes. Portant les couleurs olympiques et paralympiques, ils interrogeront \u00e9galement \u00e0 travers leurs performances les valeurs propres aux jeux olympiques : l\u2019excellence, le respect, l\u2019esprit d\u2019\u00e9quipe, l\u2019inclusion.",
        "date_debut":"2023-04-01T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-05-12T12:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Pournoy la ch\u00e9tive \/ Complexe sportif du Val Saint-Pierre  \/ Arsenal",
        "addresse":"Pournoy la ch\u00e9tive \/ Complexe sportif du Val Saint-Pierre  \/ 3 avenue ney",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit\u00e9 sur certains spectacles\nTarif\u202f Mini - 5\u20ac : scolaires, \u00e9tudiant\/-26 ans, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, r\u00e9fugi\u00e9)\nTarif R\u00e9duit - 5\u20ac \/ 12\u20ac :Carte \"GRAND.E PASSAGER.E \/ PRO \/ adh\u00e9rent, demandeur d'emploi, pro, abonn\u00e9s partenaires)\nTarif Plein - 8\u20ac \/ 18\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/passagestransfestival\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PassagesTransfestival\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/passagesmetz?lang=fr",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":6.1563509,
        "latitude":49.0204772
    },
    "1658":{
        "name":"Les Quatre Saisons chor\u00e9graphi\u00e9es",
        "nom_structure":"Le Concert de la Loge",
        "presentation_projet":"Le Concert de la Loge et Julien Chauvin s'associent au chor\u00e9graphe Mourad Merzouki pour faire red\u00e9couvrir les c\u00e9l\u00e8bres Quatre Saisons de Vivaldi.\nCette cr\u00e9ation visuelle, sc\u00e9nographique et chor\u00e9graphique redimensionne l'oeuvre baroque et r\u00e9int\u00e8gre la dimension narrative et th\u00e9\u00e2trale de la partition tout en brisant les codes du concert. Cette cr\u00e9ation impliquera 7 danseurs du P\u00f4le en sc\u00e8nes et d'Adage, dont 4 breakdancers et 3 danseurs contemporains.",
        "date_debut":"2024-05-23T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-23T19:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Op\u00e9ra d'Avignon",
        "addresse":"Op\u00e9ra Grand Avignon, Place de l'Horloge, 84000 Avignon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 5\u20ac \u00e0 50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/leconcertdelaloge\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeConcertDeLaLoge\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertdelaloge",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":4.8053253236,
        "latitude":43.94974845
    },
    "1660":{
        "name":"Les Quatre Saisons chor\u00e9graphi\u00e9es",
        "nom_structure":"Le Concert de la Loge",
        "presentation_projet":"Le Concert de la Loge et Julien Chauvin s'associent au chor\u00e9graphe Mourad Merzouki pour faire red\u00e9couvrir les c\u00e9l\u00e8bres Quatre Saisons de Vivaldi.\nCette cr\u00e9ation visuelle, sc\u00e9nographique et chor\u00e9graphique redimensionne l'oeuvre baroque et r\u00e9int\u00e8gre la dimension narrative et th\u00e9\u00e2trale de la partition tout en brisant les codes du concert. Cette cr\u00e9ation impliquera 7 danseurs du P\u00f4le en sc\u00e8nes et d'Adage, dont 4 breakdancers et 3 danseurs contemporains.",
        "date_debut":"2024-04-17T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-17T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Provence",
        "addresse":"380 Av. Max Juv\u00e9nal, 13100 Aix-en-Provence, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 5\u20ac \u00e0 50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/leconcertdelaloge\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeConcertDeLaLoge\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertdelaloge",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":5.4432715,
        "latitude":43.525285
    },
    "1664":{
        "name":"Bartabas, La Voie de l'\u00e9cuy\u00e8re, pour l'Acad\u00e9mie \u00e9questre de Versailles",
        "nom_structure":"\u00c9tablissement public du parc et de la grande halle de la Villette",
        "presentation_projet":"Chor\u00e9graphi\u00e9 par Bartabas et les \u00e9cuy\u00e8res de l\u2019Acad\u00e9mie \u00c9questre de Versailles, La Voie de l\u2019\u00e9cuy\u00e8re illustre l\u2019esprit et la sensibilit\u00e9 de la compagnie-\u00e9cole install\u00e9e depuis 20 ans dans la Grande \u00c9curie du Ch\u00e2teau de Versailles.",
        "date_debut":"2024-06-05T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-09T13:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Villette",
        "addresse":"211 avenue Jean Jaur\u00e8s",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 35\u20ac\nAbonn\u00e9s, adh\u00e9rents : 24\u20ac\nAbonn\u00e9s jeunes (- de 26 ans) : 15\u20ac\nTarifs r\u00e9duits :  15-28\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/la_villette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parcdelavillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LaVillette",
        "discipline_projet":"Cirque",
        "longitude":2.3840684891,
        "latitude":48.8864784241
    },
    "1671":{
        "name":"Hors-piste",
        "nom_structure":"MC2 Grenoble",
        "presentation_projet":"Encore une fois, Martin Fourcade est l\u00e0 o\u00f9 nul ne l\u2019attend : sur sc\u00e8ne. Dans ce num\u00e9ro de hors-piste assum\u00e9, le sportif fran\u00e7ais le plus titr\u00e9 aux Jeux Olympiques se livre avec \u00e9motion et sinc\u00e9rit\u00e9 dans un seul en sc\u00e8ne.",
        "date_debut":"2023-10-18T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-10-19T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"MC2 Grenoble",
        "addresse":"Maison de la Culture de Grenoble (MC2), 4 Rue Paul Claudel, 38100 Grenoble, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"33\u20ac - 29\u20ac - 27\u20ac - 23\u20ac - 10\u20ac - 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/mc2grenoble?igshid=NTc4MTIwNjQ2YQ==",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top?q=mc2%3A%20maison%20de%20la%20culture%20de%20grenoble",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MC2Grenoble?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":5.7337110684,
        "latitude":45.1722279
    },
    "1673":{
        "name":"Hors-piste",
        "nom_structure":"MC2 Grenoble",
        "presentation_projet":"Encore une fois, Martin Fourcade est l\u00e0 o\u00f9 nul ne l\u2019attend : sur sc\u00e8ne. Dans ce num\u00e9ro de hors-piste assum\u00e9, le sportif fran\u00e7ais le plus titr\u00e9 aux Jeux Olympiques se livre avec \u00e9motion et sinc\u00e9rit\u00e9 dans un seul en sc\u00e8ne.",
        "date_debut":"2024-03-22T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-22T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle Vitez - Th\u00e9\u00e2tre National de Bordeaux",
        "addresse":"3 Pl. Pierre Renaudel, 33800 Bordeaux, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"33\u20ac - 29\u20ac - 27\u20ac - 23\u20ac - 10\u20ac - 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/mc2grenoble?igshid=NTc4MTIwNjQ2YQ==",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top?q=mc2%3A%20maison%20de%20la%20culture%20de%20grenoble",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MC2Grenoble?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":-0.5611884,
        "latitude":44.8313962
    },
    "1689":{
        "name":"Mourad Merzouki, Grand d\u00e9fil\u00e9 Hip Hop",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaines qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. Parmi celles-ci, le Mus\u00e9e d'Orsay proposera un grand d\u00e9fil\u00e9 dans\u00e9 et chatoyant dans sa nef, chor\u00e9graphi\u00e9 par Mourad Merzouki. Aucune tenue correcte exig\u00e9e, le Mus\u00e9e c\u00e9l\u00e8brera la diversit\u00e9 des esth\u00e9tiques sc\u00e9niques et physiques !",
        "date_debut":"2023-11-11T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-11T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Tous les espaces du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"L'\u00e9v\u00e8nement \"Impromptus chor\u00e9graphiques\" est gratuit sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au Mus\u00e9e d'Orsay.\nL'\u00e9v\u00e8nement \"D\u00e9fil\u00e9 Hip Hop dans la Nef\" est payant : \nPlein tarif : 36\u20ac\nTarif adh\u00e9rent : 30\u20ac \nTarif solidarit\u00e9 : 8\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325207064,
        "latitude":48.8599944
    },
    "1690":{
        "name":"Mourad Merzouki, Grand d\u00e9fil\u00e9 Hip Hop",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaines qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. Parmi celles-ci, le Mus\u00e9e d'Orsay proposera un grand d\u00e9fil\u00e9 dans\u00e9 et chatoyant dans sa nef, chor\u00e9graphi\u00e9 par Mourad Merzouki. Aucune tenue correcte exig\u00e9e, le Mus\u00e9e c\u00e9l\u00e8brera la diversit\u00e9 des esth\u00e9tiques sc\u00e9niques et physiques !",
        "date_debut":"2023-11-12T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-12T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"L'\u00e9v\u00e8nement \"Impromptus chor\u00e9graphiques\" est gratuit sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au Mus\u00e9e d'Orsay.\nL'\u00e9v\u00e8nement \"D\u00e9fil\u00e9 Hip Hop dans la Nef\" est payant : \nPlein tarif : 36\u20ac\nTarif adh\u00e9rent : 30\u20ac \nTarif solidarit\u00e9 : 8\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325711,
        "latitude":48.859981
    },
    "1691":{
        "name":"Mourad Merzouki, Grand d\u00e9fil\u00e9 Hip Hop",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaines qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. Parmi celles-ci, le Mus\u00e9e d'Orsay proposera un grand d\u00e9fil\u00e9 dans\u00e9 et chatoyant dans sa nef, chor\u00e9graphi\u00e9 par Mourad Merzouki. Aucune tenue correcte exig\u00e9e, le Mus\u00e9e c\u00e9l\u00e8brera la diversit\u00e9 des esth\u00e9tiques sc\u00e9niques et physiques !",
        "date_debut":"2024-06-09T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-09T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Grande Nef du mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"L'\u00e9v\u00e8nement \"Impromptus chor\u00e9graphiques\" est gratuit sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au Mus\u00e9e d'Orsay.\nL'\u00e9v\u00e8nement \"D\u00e9fil\u00e9 Hip Hop dans la Nef\" est payant : \nPlein tarif : 36\u20ac\nTarif adh\u00e9rent : 30\u20ac \nTarif solidarit\u00e9 : 8\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325711,
        "latitude":48.859981
    },
    "1692":{
        "name":"Les Traceurs",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Repousser les limites de sa pratique, voici ce qui motive le highliner et recordman du monde Nathan Paulin \u00e0 entreprendre des travers\u00e9es de plus en plus spectaculaires. Apr\u00e8s les tours du quartier de la D\u00e9fense ou le trajet entre la Tour Eiffel et le Palais de Chaillot, il invite \u00e0 nouveau le public \u00e0 retenir son souffle en s\u2019\u00e9lan\u00e7ant sur une slackline au-dessus de la grande nef du mus\u00e9e d\u2019Orsay. Le tout, dans une performance accompagn\u00e9e d\u2019acrobates de la compagnie XY, sonoris\u00e9e par Jean-Baptiste Julien et con\u00e7ue par Rachid Ouramdane, dans le cadre d\u2019un nouveau partenariat avec le th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot.",
        "date_debut":"2023-09-16T14:30:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-16T15:15:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Grande Nef du mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"La performance est gratuite, sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au mus\u00e9e d'Orsay.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.325711,
        "latitude":48.859981
    },
    "1700":{
        "name":"D.I.S.C.O in situ . Jos\u00e9pha Madoki",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes Jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaine qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. \r\nParmi ces cr\u00e9ations, la chor\u00e9graphe Josepha Madoki (Starmania \u00e0 la Seine Musicale, Rom\u00e9o et Juliette \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra national de Paris) proposera une version courte de sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, D.I.S.C.O., en \u00e9cho \u00e0 la statuaire de la nef. \r\nVirtuosit\u00e9 des bras, sensualit\u00e9 du geste, inspirations puis\u00e9es dans le glamour hollywoodien caract\u00e9risent le waacking, cette danse que la chor\u00e9graphe souhaite faire d\u00e9couvrir par le spectacle, mais aussi par une grande battle dans la salle des f\u00eates le 28 avril.",
        "date_debut":"2024-04-27T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-27T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10\u20ac \u00e0 14\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325207064,
        "latitude":48.8599944
    },
    "1701":{
        "name":"Street Art !",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Les Apaches s\u2019affranchissent des barri\u00e8res du concert classique avec leur programme Street Art ! S\u2019inspirant de cet art libre et multiforme, les Apaches s\u2019amusent \u00e0 m\u00e9langer les genres en rassemblant au sein de leur tribu, jeunes musiciens, compositeurs et artistes du d\u00e9placement. Plus qu\u2019\u00e0 un concert, ils nous entrainent dans un par(k)cours sonore et physique o\u00f9 la musique contemporaine du XXe et du XXIe si\u00e8cles devient un champ d\u2019exp\u00e9rimentations autour du mouvement, du rythme et des timbres. Direction artistique Julien Masmondet, free-runner Simon Nogueira \/ Andrea Catozzi",
        "date_debut":"2024-02-06T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-02-07T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Nef du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"1 Rue de la L\u00e9gion d'Honneur, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 14\u20ac\nTarif adh\u00e9rent : 14\u20ac\nTarif solidaire :  10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.325283,
        "latitude":48.860228
    },
    "1705":{
        "name":"Mon premier Festival",
        "nom_structure":"Enfances au Cin\u00e9ma",
        "presentation_projet":"Le cin\u00e9ma, depuis son invention, nous offre \u00e0 voir de multiples repr\u00e9sentations de notre corps, dans toute son expressivit\u00e9 \u00e0 la fois physique et \u00e9motionnelle. A travers les images, comme le peintre ou le photographe, il r\u00e9v\u00e8le de mani\u00e8re sensible ce qui est parfois imperceptible dans la r\u00e9alit\u00e9 : notre capacit\u00e9 \u00e0 nous transformer, \u00e0 exprimer nos d\u00e9sirs ou \u00e0 d\u00e9passer nos limites. A la veille de l'accueil des Jeux olympiques et paralympiques \u00e0 Paris en 2024, Mon Premier Festival nous invite \u00e0 nous mettre en mouvement \u00e0 travers une trentaine de films qui modifient notre regard sur ce qui nous d\u00e9finit, \u00e0 la fois dans la vie et dans le sport.",
        "date_debut":"2023-10-25T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-10-31T18:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Le Luminor, Le Studio des Ursulines, L\u2019Archipel, Le Louxor, Le Majestic Bastille, L\u2019Escurial, Le Chaplin Denfert, L\u2019Entrep\u00f4t, Le Chaplin St Lambert, Le Majestic Passy, Le Cin\u00e9ma des Cin\u00e9astes, Le MK2 Quai de Seine, la Ga\u00eet\u00e9 lyrique et le Forum des images",
        "addresse":"Paris, IDF, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"4 euros pour tous",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/monpremierfestival\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/veroniquenfancesaucinema\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/mon1erfestival\/status\/1602967002779422720",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3483915,
        "latitude":48.8534951
    },
    "1712":{
        "name":"Aux origines des Jeux",
        "nom_structure":"D\u00e9partement de la Moselle",
        "presentation_projet":"En l\u2019an -884 avant J-C, la l\u00e9gende faisant \u00e9tat d'une peste ravageant la Gr\u00e8ce, Iphitos, roi d'\u00c9lide, consulte la Pythie \u00e0 Delphes qui lui conseille d\u2019organiser des Jeux olympiques afin d\u2019apaiser la col\u00e8re des dieux. Ces Jeux sont v\u00e9ritablement dat\u00e9s \u00e0 partir de 776 avant J-C ; c\u2019est \u00ab l\u2019An 1 \u00bb du calendrier grec adopt\u00e9 en 260 av. J-C. Les Jeux Olympiques antiques, organis\u00e9s tous les 4 ans (l\u2019olympiade), \u00e9taient ax\u00e9s sur des \u00e9preuves sportives dans le cadre d'un festival religieux en l'honneur de Zeus. Au cours des douze si\u00e8cles d'existence des Jeux d'Olympie, nombreux sont les athl\u00e8tes exceptionnels qui se sont affront\u00e9s sur les pistes du stade et de l'hippodrome. \r\nSous la pression de la morale chr\u00e9tienne, devenue religion officielle de l\u2019Empire Romain qui dominait alors la Gr\u00e8ce, l\u2019empereur Th\u00e9odose Ier abolit les Jeux Olympiques en 394 apr\u00e8s J-C. Les Jeux, pilier de la civilisation grecque antique, sont sacrifi\u00e9s sur l\u2019autel du christianisme.",
        "date_debut":"2024-03-15T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-10-31T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Parc Arch\u00e9ologique Europ\u00e9en de Bliesbruck Reinheim",
        "addresse":"1 Rue Robert Schuman, 57200 Bliesbruck, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 5 \u20ac, R\u00e9duit : 3,50 \u20ac, Gratuit pour les moins de 16 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/moselle_le_departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/departement57\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MoselleCD57",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":7.183121,
        "latitude":49.12404
    },
    "1715":{
        "name":"\"Paris New-York Heritage Festival\" (PNYH)",
        "nom_structure":"Bl music",
        "presentation_projet":"Le \"Paris New-York Heritage Festival\" (PNYH) est bien plus qu'un festival de musique, c'est un voyage initiatique, un v\u00e9ritable dialogue entre les cultures pass\u00e9es, pr\u00e9sentes et futures. Chaque ann\u00e9e depuis 7 ans, le Paris New York Heritage Festival se d\u00e9cline dans 6 villes dans le monde pour mettre en valeur la diversit\u00e9 des genres musicaux issus de l'h\u00e9ritage afro-am\u00e9ricain tels que le jazz, le funk, la disco, le gospel, l'afro-house, le bail funk, le gqom, etc.Cette septi\u00e8me \u00e9dition est d\u00e9di\u00e9e aux liens \u00e9troits entre arts et sport \u00e0 l\u2019occasion du Festival Formes Olympiques !\nPositionn\u00e9 pendant les Journ\u00e9es du Patrimoine, les cinquante ans du hip-hop et les trente ans du Parc Andr\u00e9 Citro\u00ebn, le festival Aux Arts PNYH propose un week-end festif en plein air dans l\u2019attente des Jeux Olympiques 2024.",
        "date_debut":"2023-09-16T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-17T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Parc Andr\u00e9 Citro\u00ebn :   Acc\u00e8s m\u00e9tro : station Balard (ligne 8), station Javel (ligne 10)",
        "addresse":"2 Rue Cauchy, 75015 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"sur reservation : 20 euros  plus frais de reservation",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/pnyh_festival\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisnyfestival",
        "twitter_link":"https:\/\/www.linkedin.com\/showcase\/73871632",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.274664,
        "latitude":48.843422
    },
    "1721":{
        "name":"Mode et sport, d'un podium \u00e0 l'autre",
        "nom_structure":"Les Arts D\u00e9coratifs",
        "presentation_projet":"L\u2019exposition \u00ab Mode et sport, d\u2019un podium \u00e0 l\u2019autre \u00bb explore les liens inattendus et fascinants qui unissent mode et sport.\nV\u00eatements, accessoires, photographies, peintures, affiches, vid\u00e9os... r\u00e9v\u00e8lent comment deux univers a priori \u00e9loign\u00e9s participent des m\u00eames enjeux autour du corps. Des encombrantes robes de tennis du XIXe si\u00e8cle au polo Lacoste, en passant par le maillot jaune du Tour de France, l\u2019exposition retrace une histoire du v\u00eatement de sport de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours, marqu\u00e9e par des tenues et accessoires embl\u00e9matiques de disciplines telles que le tennis, le patinage, le football, ou le skate-board. On y d\u00e9couvre comment le terrain sportif a gagn\u00e9 la ville avec le sportswear, depuis les ann\u00e9es 1920, avec des couturiers pionniers (Gabrielle Chanel, Jeanne Lanvin, Jean Patou, Elsa Schiaparelli) qui ont su traduire les nouvelles exigences du v\u00eatement de sport en pr\u00e9servant l'\u00e9l\u00e9gance de la haute couture. L\u2019omnipr\u00e9sence du sport dans la mode contemporaine conclue la visite",
        "date_debut":"2023-09-20T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-07T15:15:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs",
        "addresse":"107 Rue de Rivoli, 75001 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Exposition(s) + collections (audioguide inclus) : 14 \u20ac\n(Gratuit pour les visiteurs de moins de 26 ans)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/madparis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/madparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/madparisfr",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":2.3333217,
        "latitude":48.863223
    },
    "1736":{
        "name":"Exposition collections \"La Mode en Mouvement\"",
        "nom_structure":"Paris Mus\u00e9es",
        "presentation_projet":"Du 16 juin 2023 au 7 septembre 2025, le Palais Galliera pr\u00e9sente La mode en mouvement, sa deuxi\u00e8me exposition des collections au sein des galeries du rez-de-jardin. Riche d\u2019environ 200 \u0153uvres, ce parcours chronologique retrace, \u00e0 travers les collections du mus\u00e9e, une histoire de la mode du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, et d\u00e9veloppe en parall\u00e8le une th\u00e9matique transversale d\u00e9di\u00e9e au corps en mouvement.\nSe faisant l\u2019\u00e9cho des Jeux Olympiques et Paralympiques qui se tiendront \u00e0 Paris en 2024, le Palais Galliera interroge la place du v\u00eatement dans la pratique d\u2019activit\u00e9s physiques et sportives, son rapport au corps et au mouvement, de m\u00eame que les cons\u00e9quences sociales de son \u00e9volution.",
        "date_debut":"2024-04-20T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2025-01-05T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais Galliera, mus\u00e9e de la mode de Paris",
        "addresse":"10 Avenue Pierre 1er de Serbie, 75116 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Billet coupl\u00e9 avec l\u2019exposition temporaire : de 15\u20ac (tarif plein) \u00e0 13\u20ac (tarif r\u00e9duit), gratuit - de 18 ans\nBillet solo \u00ab La mode en mouvement \u00bb du 16\/06 au 26\/09\/23 : de 12\u20ac (tarif plein) \u00e0 10\u20ac (tarif r\u00e9duit), gratuit -de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parismusees",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parismuseesofficiel",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/parismusees",
        "discipline_projet":"Mode & Luxe, Mus\u00e9al, Patrimoine, Photographie",
        "longitude":2.2963515,
        "latitude":48.8658717
    },
    "1746":{
        "name":"\u00c0 vos marques... Pr\u00eat.e.s ? Regardez !",
        "nom_structure":"Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens",
        "presentation_projet":"L\u2019association Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens f\u00e9d\u00e8rent 29 cin\u00e9mas et cet \u00e9t\u00e9 nous proposons une programmation de films de sport dans les salles : Olympiade Culturelle 2023 du 14 juin au 1er octobre.\n\n3 projets d\u00e9clin\u00e9s mettront \u00e0 l'honneur des films de sport accompagn\u00e9s par de nombreux ateliers ludiques et sportifs :\n\n\u2022 \u00ab Enfance de l\u2019Art - cin\u00e9ma \u00bb pr\u00e9sentera 2 films en lien avec le sport \u00e0 destination des plus jeunes et de leurs familles. Une dizaine de s\u00e9ances seront accompagn\u00e9es par des ateliers gratuits mettant en lien le cin\u00e9ma et le sport.\n\n\u2022 En parall\u00e8le, 11 s\u00e9ances \u00e9v\u00e9nements pour petits et grands seront propos\u00e9es dans 11 salles ind\u00e9pendantes avec un film en lien avec un sport accompagn\u00e9 d'une rencontre avec une association sportive. \n\n\u2022 Enfin, 2 soir\u00e9es exceptionnelles de l'Open Screen Club sp\u00e9cial sport sont organis\u00e9es les 3 juillet et 11 septembre dans 2 salles du r\u00e9seau pour mettre en lumi\u00e8res les cr\u00e9ations originales de jeunes cr\u00e9ateurs et cr\u00e9atrices.",
        "date_debut":"2023-06-14T06:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-10-01T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salles qui accueillent les s\u00e9ances\u00a0: Paris (75)\u00a0: 16 salles \/ 10 arrondissements",
        "addresse":"135 Rue Saint-Martin, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"11 s\u00e9ances \u00e9v\u00e9nement autour du sport\nGratuit sur inscription, dans la limite des places disponibles.\n\nL'Enfance de l'art - sport\nAteliers gratuits - S\u00e9ances de cin\u00e9ma aux tarifs habituels des salles.\n3 euros pour les centres de loisirs de la Ville de Paris\n\nOpen Screen Club - sp\u00e9cial sport\nGratuit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinemas_independants_parisiens\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cipparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/cip_paris",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3513612,
        "latitude":48.8612515
    },
    "1750":{
        "name":"L'Envers de nos d\u00e9cors, Le Volcan",
        "nom_structure":"Le Volcan - Sc\u00e8ne nationale du Havre",
        "presentation_projet":"Le Volcan propose de d\u00e9rouler un projet liant \u00e9troitement art et sport pour l'Olympiade Culturelle, tout au long de la saison 2023-2024, de fa\u00e7ons \u00e0 proposer des actions pluridisciplinaires \u00e0 destination de l\u2019ensemble des publics et habitants, sur l\u2019ensemble du territoire, afin d\u2019amener la pratique sportive sur les plateaux de th\u00e9\u00e2tres autant que les formes artistiques dans des lieux d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019exercice (gymnases, terrains, parcs et espaces publics).\r\n\r\nL\u2019\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre de ces actions seront int\u00e9gr\u00e9s aux principaux temps forts de la programmation du Volcan et de ses partenaires, afin d\u2019en affirmer l\u2019ampleur et le rayonnement.",
        "date_debut":"2024-04-10T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-12T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Volcan",
        "addresse":"Place Oscar Niemeyer, Le Havre, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"https:\/\/www.levolcan.com\/billetterie",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/levolcan76\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LeVolcan76\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LeVolcan76\/",
        "discipline_projet":"Cirque, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.106848,
        "latitude":49.490693
    },
    "1757":{
        "name":"La Chistole",
        "nom_structure":"Le Gueulard Plus",
        "presentation_projet":"La Chistole est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 la fois festif et \u00e9co-responsable, exigeant artistiquement et challeng\u00e9, dans un esprit collectif et inclusif tel que le permet la pratique sportive et artistique, \u00e0 la port\u00e9e de toutes et de tous, sans distinction physique, culturelle et sociale. La chistole r\u00e9unit un parcours de 25 km en v\u00e9lo pour d\u00e9couvrir en collectif les territoires de la Fensch et du Pays-Haut en pistes cyclables, un stand de r\u00e9paration de v\u00e9lo, la culture culinaire vegan et cinq groupes de la nouvelle sc\u00e8ne rock \u00e9mergente. La premi\u00e8re \u00e9dition aura lieu le vendredi 12 mai 2023 d\u00e8s 19h et la seconde \u00e9dition aura lieu le vendredi 29 septembre 2023 d\u00e8s 19h \u00e9galement.",
        "date_debut":"2023-05-12T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-05-13T00:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Gueulard Plus",
        "addresse":"3 Rue Victor Hugo, 57240 Nilvange, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le parcours \u00e0 v\u00e9lo\nPayant pour les 5 concerts :\n14\u20ac en tarif sur place\n12\u20ac en tarif pr\u00e9vente\n10\u20ac en tarif partenaire\nGratuit pour les cartes G+ et les moins de 15 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/legueulardplus\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/legueulardplus\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/legueulardplus\/",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":6.050532,
        "latitude":49.341528
    },
    "1774":{
        "name":"SPOT24 : exposition d\u00e9di\u00e9e aux cultures urbaines",
        "nom_structure":"Paris Je t'aime - Office de Tourisme et Mus\u00e9e Olympique de Lausanne (Suisse)",
        "presentation_projet":"Au pied de la tour Eiffel, Paris Je t'aime - Office de Tourisme de Paris ouvre un nouveau lieu o\u00f9 disciplines olympiques et cultures urbaines sont \u00e0 l\u2019honneur : SPOT24. Cet espace novateur proposera d\u00e8s son ouverture une exposition immersive \u201cSPOT24 - l\u2019Exposition Olympique, sport et cultures urbaines\u201d d\u00e9di\u00e9e aux nouvelles disciplines olympiques (BMX, freestyle, skateboard, escalade sportive, surf, basketball 3x3 et breaking). Sign\u00e9e par Fran\u00e7ois Gautret, commissaire de l\u2019exposition \u00e9v\u00e9nement \u201cHip-Hop 360\u201d \u00e0 la Philharmonie de Paris en 2022, l\u2019exposition proposera un focus sur ces nouveaux sports et sur le lien qu\u2019ils entretiennent avec les cultures urbaines. De nombreuses \u0153uvres et archives seront issues de la collection du mus\u00e9e Olympique de Lausanne (Suisse), et une riche programmation culturelle sera propos\u00e9e en parall\u00e8le pour tous les publics (animations, battles, initiations sportives...)",
        "date_debut":"2024-04-03T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-12-31T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"101 quai Jacques Chirac",
        "addresse":"101 Quai Jacques Chirac, Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Billet Open\u00a0: 18\u20ac TTC\nPlein tarif\u00a0(dat\u00e9) : 14\u20ac TTC\nTarif r\u00e9duit (dat\u00e9) : 10\u20ac TTC (6 \u00e0 18 ans, \u00e9tudiant -26 ans, ch\u00f4meurs, RSA, PMR, Agents de la Ville de Paris)\nGratuit (6 \u00e0 12 ans, accompagnant PMR)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisjetaime\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/p.infos",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisJetaime",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Bande-dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Danse, D\u00e9bat d'id\u00e9es, Jeux Vid\u00e9o, Mode & Luxe, Mus\u00e9al, Musique, Patrimoine, Photographie, Podcast\/Radio, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.290259,
        "latitude":48.855645
    },
    "1787":{
        "name":"Exposition Victoires",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "presentation_projet":"L'exposition Victoires fait dialoguer pour la premi\u00e8re fois les \u0153uvres majeures du mus\u00e9e du Louvre et celles du Mus\u00e9e National du Sport. Ce th\u00e8me universel ne pouvait trouver autre \u00e9crin qu\u2019\u00e0 Nice dont le nom grec Nikaia \u00e9mane de Nik\u00e9, la victoire.\nLa comp\u00e9tition sportive au XXI\u00e8me si\u00e8cle est probablement l\u2019h\u00e9riti\u00e8re la plus fid\u00e8le et digne de la Nik\u00e9 grecque. L\u2019all\u00e9gorie de la Victoire infuse toutes les plus grandes \u00e9preuves sportives, \u00e0 commencer par les Jeux olympiques et paralympiques. A l'all\u00e9gorie guerri\u00e8re sont venues s'adjoindre les notions de paix, libert\u00e9 et renomm\u00e9e. Des concepts qui r\u00e9sonnent avec les valeurs sportives contemporaines et qui mettent en lumi\u00e8re les vertus de l\u2019athl\u00e8te en accord avec l\u2019image antique du h\u00e9ros.",
        "date_debut":"2023-04-06T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-17T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "addresse":"All\u00e9e Camille Muffat, 06200 Nice, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 6\u20ac\ntarif r\u00e9duit : 3\u20ac\nGratuit pour les moins de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museenationaldusport\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/museenationaldusport",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedusport",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":7.1923789,
        "latitude":43.7062629
    },
    "1837":{
        "name":"Strauss & Co, musique, pointes et baskets !",
        "nom_structure":"Association Quatuor Anches Hant\u00e9es",
        "presentation_projet":"3 danseurs - classique, hip hop et contemporain - entrelacent leurs mouvements avec 4 musiciens. Na\u00eet une chor\u00e9graphie o\u00f9 r\u00f4de l'esprit de la Valse, et circule l'\u00e9nergie entre les arts et les esth\u00e9tiques, entre les sons et les mouvements. Dans ce ballet flamboyant, les 7 artistes nous racontent comment la valse et la polka, \u00e0 l'origine populaire, se sont r\u00e9pandues \u00e0 toutes les cours d'Europe et au del\u00e0, propulsant Strauss au rang de superstar. \nOn connait ses valses, ses polkas, ses op\u00e9rettes mais qu'a  l\u00e9gu\u00e9 Johann Strauss de sa cr\u00e9ativit\u00e9 hormis son \u0153uvre? Qu\u2019a-t-il transmis ? Initi\u00e9 ? Nombre de ses contemporains et de ses successeurs ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par ce m\u00e9lodiste hors pair, l'ont admir\u00e9 et s'en sont inspir\u00e9 : Brahms, Verdi, Richard Strauss mais aussi Webern et Berg. Tentons de les relier, interpr\u00e9tons aussi Leh\u00e0r, Helmessberger, Lumbye et faisons surgir de toutes ces esth\u00e9tiques l'empreinte de Strauss.",
        "date_debut":"2023-12-18T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-12-22T22:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Pari",
        "addresse":"21 Rue Georges Clemenceau, 65000 Tarbes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac plein tarif \/ 8\u20ac tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/quatuor_anches_hantees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/quatuorancheshantees",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ancheshantees",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.0763088,
        "latitude":43.2335906
    },
    "1839":{
        "name":"Strauss & Co, musique, pointes et baskets !",
        "nom_structure":"Association Quatuor Anches Hant\u00e9es",
        "presentation_projet":"3 danseurs - classique, hip hop et contemporain - entrelacent leurs mouvements avec 4 musiciens. Na\u00eet une chor\u00e9graphie o\u00f9 r\u00f4de l'esprit de la Valse, et circule l'\u00e9nergie entre les arts et les esth\u00e9tiques, entre les sons et les mouvements. Dans ce ballet flamboyant, les 7 artistes nous racontent comment la valse et la polka, \u00e0 l'origine populaire, se sont r\u00e9pandues \u00e0 toutes les cours d'Europe et au del\u00e0, propulsant Strauss au rang de superstar. \nOn connait ses valses, ses polkas, ses op\u00e9rettes mais qu'a  l\u00e9gu\u00e9 Johann Strauss de sa cr\u00e9ativit\u00e9 hormis son \u0153uvre? Qu\u2019a-t-il transmis ? Initi\u00e9 ? Nombre de ses contemporains et de ses successeurs ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par ce m\u00e9lodiste hors pair, l'ont admir\u00e9 et s'en sont inspir\u00e9 : Brahms, Verdi, Richard Strauss mais aussi Webern et Berg. Tentons de les relier, interpr\u00e9tons aussi Leh\u00e0r, Helmessberger, Lumbye et faisons surgir de toutes ces esth\u00e9tiques l'empreinte de Strauss.",
        "date_debut":"2023-12-21T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-12-21T10:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Nouveaut\u00e9s",
        "addresse":"44 Rue Larrey, 65000 Tarbes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac plein tarif \/ 8\u20ac tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/quatuor_anches_hantees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/quatuorancheshantees",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ancheshantees",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.075628,
        "latitude":43.23033
    },
    "1841":{
        "name":"Strauss & Co, musique, pointes et baskets !",
        "nom_structure":"Association Quatuor Anches Hant\u00e9es",
        "presentation_projet":"3 danseurs - classique, hip hop et contemporain - entrelacent leurs mouvements avec 4 musiciens. Na\u00eet une chor\u00e9graphie o\u00f9 r\u00f4de l'esprit de la Valse, et circule l'\u00e9nergie entre les arts et les esth\u00e9tiques, entre les sons et les mouvements. Dans ce ballet flamboyant, les 7 artistes nous racontent comment la valse et la polka, \u00e0 l'origine populaire, se sont r\u00e9pandues \u00e0 toutes les cours d'Europe et au del\u00e0, propulsant Strauss au rang de superstar. \nOn connait ses valses, ses polkas, ses op\u00e9rettes mais qu'a  l\u00e9gu\u00e9 Johann Strauss de sa cr\u00e9ativit\u00e9 hormis son \u0153uvre? Qu\u2019a-t-il transmis ? Initi\u00e9 ? Nombre de ses contemporains et de ses successeurs ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par ce m\u00e9lodiste hors pair, l'ont admir\u00e9 et s'en sont inspir\u00e9 : Brahms, Verdi, Richard Strauss mais aussi Webern et Berg. Tentons de les relier, interpr\u00e9tons aussi Leh\u00e0r, Helmessberger, Lumbye et faisons surgir de toutes ces esth\u00e9tiques l'empreinte de Strauss.",
        "date_debut":"2023-12-21T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-12-21T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Nouveaut\u00e9s",
        "addresse":"44 Rue Larrey, 65000 Tarbes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac plein tarif \/ 8\u20ac tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/quatuor_anches_hantees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/quatuorancheshantees",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ancheshantees",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.0756368,
        "latitude":43.230326
    },
    "1843":{
        "name":"Strauss & Co, musique, pointes et baskets !",
        "nom_structure":"Association Quatuor Anches Hant\u00e9es",
        "presentation_projet":"3 danseurs - classique, hip hop et contemporain - entrelacent leurs mouvements avec 4 musiciens. Na\u00eet une chor\u00e9graphie o\u00f9 r\u00f4de l'esprit de la Valse, et circule l'\u00e9nergie entre les arts et les esth\u00e9tiques, entre les sons et les mouvements. Dans ce ballet flamboyant, les 7 artistes nous racontent comment la valse et la polka, \u00e0 l'origine populaire, se sont r\u00e9pandues \u00e0 toutes les cours d'Europe et au del\u00e0, propulsant Strauss au rang de superstar. \nOn connait ses valses, ses polkas, ses op\u00e9rettes mais qu'a  l\u00e9gu\u00e9 Johann Strauss de sa cr\u00e9ativit\u00e9 hormis son \u0153uvre? Qu\u2019a-t-il transmis ? Initi\u00e9 ? Nombre de ses contemporains et de ses successeurs ont \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9s par ce m\u00e9lodiste hors pair, l'ont admir\u00e9 et s'en sont inspir\u00e9 : Brahms, Verdi, Richard Strauss mais aussi Webern et Berg. Tentons de les relier, interpr\u00e9tons aussi Leh\u00e0r, Helmessberger, Lumbye et faisons surgir de toutes ces esth\u00e9tiques l'empreinte de Strauss.",
        "date_debut":"2023-07-30T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-07-30T10:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Auzel'laCulture",
        "addresse":"\u00c9glise Saint-Blaise, D 112, 63590 Auzelles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac plein tarif \/ 8\u20ac tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/quatuor_anches_hantees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/quatuorancheshantees",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ancheshantees",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":3.5104391614,
        "latitude":45.6020284
    },
    "1846":{
        "name":"Clemenceau et le sport",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e Cl\u00e9menceau",
        "presentation_projet":"A l\u2019occasion des Jeux Olympiques de Paris 2024, le mus\u00e9e Clemenceau pr\u00e9sentera du 16 avril au 14 ao\u00fbt 2024 sa nouvelle exposition-focus intitul\u00e9e Clemenceau et le sport.  Georges Clemenceau aimait le sport. Qui l\u2019eut cru ! Cette nouvelle exposition \u00e9voquera le go\u00fbt du Tigre pour la chasse et les longues randonn\u00e9es, tout comme l\u2019\u00e9quitation, l\u2019\u00e9p\u00e9e, le cyclisme, la gymnastique et le tir. N\u00e9 apr\u00e8s l\u2019apparition du mouvement hygi\u00e9niste, Clemenceau (1841-1929), m\u00e9decin de formation,  attache une grande importance \u00e0 la bonne sant\u00e9 du corps et consid\u00e8re l\u2019exercice physique comme indispensable \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement intellectuel. Le parcours de l\u2019exposition-focus pr\u00e9sentera la diversit\u00e9 des activit\u00e9s physiques de Clemenceau.",
        "date_debut":"2024-04-16T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-14T15:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e Clemenceau",
        "addresse":"8 Rue Benjamin Franklin, 75116 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"+ de 26 ans : 6\u20ac\nEntre 19 et 25 ans : 3\u20ac\nMoins de 18 ans : gratuit\nTarif r\u00e9duit\n(sur pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif) :\n- personnes en situation de handicap\n- demandeurs d'emploi\n- \u00e9tudiants (jusqu'\u00e0 30 ans)\n- les amis du Louvre",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/musee.clemenceau",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museeClemenceau",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeClemenceau",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.2850796,
        "latitude":48.859205
    },
    "1857":{
        "name":"Notre Sacre",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par Abd al Malik, Blanca Li et David Grimal\n\n\u00c0 la crois\u00e9e de la danse, de la musique et de la po\u00e9sie, Blanca Li, David Grimal et Abd al Malik couronnent le ballet de Stravinski aujourd\u2019hui centenaire d\u2019une relecture audacieuse et engag\u00e9e, qui en souligne l\u2019esprit visionnaire toujours \u00e0 vif.\n\nEn 1913, d\u00e9j\u00e0, Le Sacre du printemps faisait \u0153uvre de pleine conscience. Ce spectacle, qui reprend la version de 1947, a tout autant valeur de manifeste : les trois cr\u00e9ateurs imaginent y \u00ab faire peuple tous ensemble \u00bb et faire \u00e9clore, dans l\u2019entrelacs de leurs disciplines artistiques, la voix d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plurielle r\u00e9unifi\u00e9e.",
        "date_debut":"2024-04-12T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-12T19:10:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Grande salle Pierre Boulez - Philharmonie de Paris",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris, 221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 25\u20ac \u00e0 45\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3940699,
        "latitude":48.8898937
    },
    "1859":{
        "name":"Notre Sacre",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par Abd al Malik, Blanca Li et David Grimal\n\n\u00c0 la crois\u00e9e de la danse, de la musique et de la po\u00e9sie, Blanca Li, David Grimal et Abd al Malik couronnent le ballet de Stravinski aujourd\u2019hui centenaire d\u2019une relecture audacieuse et engag\u00e9e, qui en souligne l\u2019esprit visionnaire toujours \u00e0 vif.\n\nEn 1913, d\u00e9j\u00e0, Le Sacre du printemps faisait \u0153uvre de pleine conscience. Ce spectacle, qui reprend la version de 1947, a tout autant valeur de manifeste : les trois cr\u00e9ateurs imaginent y \u00ab faire peuple tous ensemble \u00bb et faire \u00e9clore, dans l\u2019entrelacs de leurs disciplines artistiques, la voix d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plurielle r\u00e9unifi\u00e9e.",
        "date_debut":"2024-04-13T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-13T19:10:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Grande salle Pierre Boulez - Philharmonie de Paris",
        "addresse":"221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 25\u20ac \u00e0 45\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3940699,
        "latitude":48.8898937
    },
    "1863":{
        "name":"ZIDANE, UN PORTRAIT DU XXIe SIECLE",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par Douglas Gordon & Philippe Parreno\n\nDix-sept \u00e9crans g\u00e9ants pour un joueur\u202f: l\u2019installation Zidane, un portrait du XXIe si\u00e8cle, de Douglas Gordon et Philippe Parreno, immerge le visiteur au c\u0153ur d\u2019un match de football multidimensionnel et po\u00e9tique dont la bande-son assemble, en les spatialisant, les bruits du stade et les compositions originales du groupe Mogwai.\n\nCe film dresse le portrait du footballeur Zinedine Zidane, vainqueur de la Coupe du monde 1998 de la Fifa. En s\u2019approchant au plus pr\u00e8s du sportif, Parreno et Gordon tentent de d\u00e9crypter non seulement le g\u00e9nie de la star de football, mais aussi la passion que nous vouons aux ic\u00f4nes contemporaines. La multitude de cam\u00e9ras d\u00e9ploy\u00e9e offre au spectateur une perspective du match \u00e0 360 degr\u00e9s, lui permettant de plonger dans un espace multidimensionnel, tout en ayant la sensation de se d\u00e9placer aux c\u00f4t\u00e9s du joueur.",
        "date_debut":"2023-10-05T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-01-07T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Espace d'exposition - Philharmonie de Paris",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris, 221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5 \u20ac \u00e0 7\u20ac | Gratuit pour les -12 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Mus\u00e9al, Musique",
        "longitude":2.3940698936,
        "latitude":48.88989375
    },
    "1879":{
        "name":"Le manfeste du corps musicien \/ Ombres et Lumi\u00e8res",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par l'Ensemble intercontemporain, Marzena Diakun, Emmanuelle Oph\u00e8le, Saariaho, Durieux et Levinas\n\nSous la direction de Marzena Diakun, l\u2019Ensemble intercontemporain nous propose un programme fortement impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019art visuel, o\u00f9 les \u00e9clats et occultations d\u2019un phare dans la nuit r\u00e9pondent \u00e0 un th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres \u00e0 l\u2019aura mythologique.\nCompos\u00e9e dans des circonstances familiales dramatiques, Couleurs du vent de Kaija Saariaho est une improvisation sur son trio Cendres, tandis qu\u2019une texture orchestrale de sa pi\u00e8ce Vista a donn\u00e9 naissance \u00e0 Semafor. Ce dernier titre fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des sculptures d\u2019Ernst Mether-Borgstr\u00f6m, qui les concevait comme des panneaux de signalisations plant\u00e9s dans la jungle urbaine. C\u2019est \u00e0 Christian Boltanski, que Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux d\u00e9dicace Theater of Shadows II, en r\u00e9f\u00e9rence au Th\u00e9\u00e2tre d\u2019ombres, avec lequel le plasticien \u00e9voquait mythes et cosmogonies.",
        "date_debut":"2024-06-08T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-08T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des concerts - Cit\u00e9 de la musique",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris, 221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Musique",
        "longitude":2.3940699,
        "latitude":48.8898937
    },
    "1894":{
        "name":"Hors-piste",
        "nom_structure":"MC2 Grenoble",
        "presentation_projet":"Encore une fois, Martin Fourcade est l\u00e0 o\u00f9 nul ne l\u2019attend : sur sc\u00e8ne. Dans ce num\u00e9ro de hors-piste assum\u00e9, le sportif fran\u00e7ais le plus titr\u00e9 aux Jeux Olympiques se livre avec \u00e9motion et sinc\u00e9rit\u00e9 dans un seul en sc\u00e8ne.",
        "date_debut":"2023-11-14T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-14T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Equinoxe",
        "addresse":"\u00c9quinoxe, Avenue Charles de Gaulle, 36000 Ch\u00e2teauroux, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"33\u20ac - 29\u20ac - 27\u20ac - 23\u20ac - 10\u20ac - 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/mc2grenoble?igshid=NTc4MTIwNjQ2YQ==",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top?q=mc2%3A%20maison%20de%20la%20culture%20de%20grenoble",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MC2Grenoble?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":1.6913029423,
        "latitude":46.808964
    },
    "1896":{
        "name":"Hors-piste",
        "nom_structure":"MC2 Grenoble",
        "presentation_projet":"Encore une fois, Martin Fourcade est l\u00e0 o\u00f9 nul ne l\u2019attend : sur sc\u00e8ne. Dans ce num\u00e9ro de hors-piste assum\u00e9, le sportif fran\u00e7ais le plus titr\u00e9 aux Jeux Olympiques se livre avec \u00e9motion et sinc\u00e9rit\u00e9 dans un seul en sc\u00e8ne.",
        "date_debut":"2024-03-14T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-15T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Com\u00e9die de Colmar",
        "addresse":"Com\u00e9die de Colmar, Route d'Ingersheim, 68000 Colmar, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"33\u20ac - 29\u20ac - 27\u20ac - 23\u20ac - 10\u20ac - 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/mc2grenoble?igshid=NTc4MTIwNjQ2YQ==",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top?q=mc2%3A%20maison%20de%20la%20culture%20de%20grenoble",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MC2Grenoble?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":7.3520903,
        "latitude":48.0829041
    },
    "1919":{
        "name":"Des exploits, des chefs-d\u2019oeuvre",
        "nom_structure":"Frac Sud \/ [ mac ] \/ Mucem",
        "presentation_projet":"En partenariat avec le Mucem et le Mus\u00e9e d\u2019art contemporain de la Ville de Marseille, le Frac Sud - Cit\u00e9 de l\u2019art contemporain invite le commissaire et critique d'art Jean-Marc Huitorel \u00e0 concevoir une exposition dans ces trois lieux. Des exploits, des chefs-d\u2019oeuvre se propose d\u2019interroger la relation de l\u2019art au sport \u00e0 travers plus de 200 \u0153uvres de pr\u00e8s de 100 artistes fran\u00e7ais et internationaux (parmi lesquels Pierre Soulages, Raoul De Keyser, Brian Jungen, Apichatpong Weerasethakul, ou encore Elina Brotherus).  \r\nL\u2019exposition se d\u00e9cline en trois entr\u00e9es (une par mus\u00e9e): Au Frac Sud : \"L\u2019Heure de gloire\", au Mucem, au [mac] : \"Tableaux d\u2019une exposition\"et au Mucem :  \"Troph\u00e9es et reliques\" sous le co-commissariat de Jean-Fabien Philippy.",
        "date_debut":"2024-04-26T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"FRAC Sud - Cit\u00e9 de l'art contemporain",
        "addresse":"20 Boulevard De Dunkerque, 13002 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Frac : Tarif plein 5 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 2,50 \u20ac\nMucem : Tarif plein: 11 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 7,50 \u20ac\nMac Marseille: 6 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 3 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/FracSud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/FracSud",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":5.367539,
        "latitude":43.305759
    },
    "1922":{
        "name":"\"Our Son, My Moon\",  exposition de David Meskhi",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'art moderne et contemporain de Saint-\u00c9tienne M\u00e9tropole (MAMC+)",
        "presentation_projet":"Les photographies de David Meskhi se concentrent sur les mouvements des athl\u00e8tes pendant leurs entra\u00eenements. Sa pratique d\u2019observation d\u00e9place la photographie documentaire dans un imaginaire po\u00e9tique du corps actif. Capt\u00e9s dans des positions acrobatiques, flottant dans les airs ou au gr\u00e9 de fragments gestuels, les jeunes athl\u00e8tes semblent effectuer des figures \u00e0 peine reconnaissables, jeter le trouble sur leur identit\u00e9 tout en affichant une certaine m\u00e9lancolie sur leur visage. Les cadrages serr\u00e9s sur la peau, sur le corps en tension et l\u2019environnement fortement color\u00e9 des gymnases conf\u00e8rent aux images un aspect irr\u00e9el dans un temps suspendu. \nDavid Meskhi s\u2019ouvre \u00e0 plusieurs disciplines et r\u00e9alise de nouvelles s\u00e9ries de photographies pour cette exposition. Trampoline, gymnastique ou encore escalade feront partie de ses exp\u00e9rimentations inscrites sur le territoire de Saint-\u00c9tienne.",
        "date_debut":"2024-10-03T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2025-03-09T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e d\u2019art moderne et contemporain de Saint-\u00c9tienne M\u00e9tropole",
        "addresse":"Rue Fernand L\u00e9ger, 42270 Saint-Priest-en-Jarez, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 6,50 euros ; tarif r\u00e9duit : 5 euros (sur pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif) ; familles (2 adultes + enfants) : 10 euros ; gratuit : moins de 26 ans.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/mamcsaintetienne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/mamcsaintetienne",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/mamc_st_etienne",
        "discipline_projet":"Photographie",
        "longitude":4.3721525,
        "latitude":45.4697519
    },
    "1946":{
        "name":"Les Traceurs",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Repousser les limites de sa pratique, voici ce qui motive le highliner et recordman du monde Nathan Paulin \u00e0 entreprendre des travers\u00e9es de plus en plus spectaculaires. Apr\u00e8s les tours du quartier de la D\u00e9fense ou le trajet entre la Tour Eiffel et le Palais de Chaillot, il invite \u00e0 nouveau le public \u00e0 retenir son souffle en s\u2019\u00e9lan\u00e7ant sur une slackline au-dessus de la grande nef du mus\u00e9e d\u2019Orsay. Le tout, dans une performance accompagn\u00e9e d\u2019acrobates de la compagnie XY, sonoris\u00e9e par Jean-Baptiste Julien et con\u00e7ue par Rachid Ouramdane, dans le cadre d\u2019un nouveau partenariat avec le th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot.",
        "date_debut":"2023-09-17T14:30:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-17T15:15:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La grande Nef du mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"La performance est gratuite, sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au mus\u00e9e d'Orsay.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.325711,
        "latitude":48.859981
    },
    "1947":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Hauts-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-26T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-26T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Mail-Sc\u00e8ne culturelle 7",
        "addresse":"7 Rue Jean de Dormans, 02200 Soissons, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"6 euros plein tarif - 3 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":3.327817,
        "latitude":49.386001
    },
    "1958":{
        "name":"Les Concerts de Poche en \u00cele-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-05T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-05T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Intercommunal d'Etampes",
        "addresse":"3 Rue L\u00e9on Marquis, 91150 \u00c9tampes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.157975,
        "latitude":48.434266
    },
    "1964":{
        "name":"D.I.S.C.O in situ . Jos\u00e9pha Madoki",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes Jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaine qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. \r\nParmi ces cr\u00e9ations, la chor\u00e9graphe Josepha Madoki (Starmania \u00e0 la Seine Musicale, Rom\u00e9o et Juliette \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra national de Paris) proposera une version courte de sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, D.I.S.C.O., en \u00e9cho \u00e0 la statuaire de la nef. \r\nVirtuosit\u00e9 des bras, sensualit\u00e9 du geste, inspirations puis\u00e9es dans le glamour hollywoodien caract\u00e9risent le waacking, cette danse que la chor\u00e9graphe souhaite faire d\u00e9couvrir par le spectacle, mais aussi par une grande battle dans la salle des f\u00eates le 28 avril.",
        "date_debut":"2024-04-26T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-26T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Nef du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10\u20ac \u00e0 14\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325207064,
        "latitude":48.8599944
    },
    "1966":{
        "name":"Bal Olympique 1924-2024",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes Jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaine qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. Parmi ces cr\u00e9ations, un bal olympique mis en musique par un orchestre de 14 musiciens : le fameux Umlaut Big Band.\r\nVenez swinguer et revivre l\u2019effervescence du \u00ab bal olympique, vrai bal sportif costum\u00e9 \u00bb du 11 juillet 1924 rassemblant \u00e0 la taverne de l\u2019Olympia l\u2019avant-garde artistique. C\u00e9dez \u00e0 la folie contagieuse du charleston, foxtrot et lindy hop et n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 jouer le jeu en arborant quelques d\u00e9tails vestimentaires de l\u2019\u00e9poque !",
        "date_debut":"2024-06-22T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-22T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La salle des f\u00eates et le grand restaurant du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"1 Rue de la L\u00e9gion d'Honneur, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 26\u20ac\nTarif adh\u00e9rent : 20\u20ac\nTarif solidaire : 8\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.325283,
        "latitude":48.860228
    },
    "1969":{
        "name":"Les Concerts de Poche en \u00cele-de-France",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-19T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-19T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Gymnase du Clos Dion",
        "addresse":"Rue du Clos Dion, 77130 Montereau-Fault-Yonne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.9534157,
        "latitude":48.3951422
    },
    "1972":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Occitanie",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-21T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-21T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Chartreuse",
        "addresse":"58 Rue De La Republique, 30400 Villeneuve-l\u00e8s-Avignon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.796287,
        "latitude":43.965906
    },
    "1975":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche ont co-construit avec la r\u00e9gion et certaines communes des projets qui associent sport et musique, en \u00e9cho au breakdance, officiellement au programme des Jeux Olympiques. Ces projets d\u2019envergure comprennent des ateliers pluridisciplinaires (chant choral, \u00e9criture, danse) en amont des concerts. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les musiciens. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-11T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-11T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates",
        "addresse":"7 Rue Ren\u00e9 Cassin, 07800 La Voulte-sur-Rh\u00f4ne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.7845723,
        "latitude":44.8034256
    },
    "1978":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche ont co-construit avec la r\u00e9gion et certaines communes des projets qui associent sport et musique, en \u00e9cho au breakdance, officiellement au programme des Jeux Olympiques. Ces projets d\u2019envergure comprennent des ateliers pluridisciplinaires (chant choral, \u00e9criture, danse) en amont des concerts. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les musiciens. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-12T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-12T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Espace d'Orfeuille",
        "addresse":"225 Route De Chabeuil, 26300 Charpey, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.088095,
        "latitude":44.941161
    },
    "1981":{
        "name":"Les Concerts de poche en Hauts-de-France",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \n \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-30T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-30T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates",
        "addresse":"Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59118 Wambrechies, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":3.0502365,
        "latitude":50.6867222
    },
    "1988":{
        "name":"Malbrouck au c\u0153ur des Jeux",
        "nom_structure":"DEPARTEMENT DE LA MOSELLE",
        "presentation_projet":"Cette exposition d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la course \u00e0 pied et d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab l\u2019Art de la course \u00bb, mettra en avant, en prenant la bande dessin\u00e9e comme fil rouge, toutes les dimensions inh\u00e9rentes \u00e0 la relation entre l\u2019Homme et la course. Elle traitera notamment de l\u2019\u00e9mergence et de l\u2019av\u00e8nement de l\u2019incroyable ph\u00e9nom\u00e8ne plan\u00e9taire du running \u2013 incluant la course mythique du Marathon dont le parcours des Jeux sera ouvert pour la premi\u00e8re fois aux amateurs. Une approche multim\u00e9dia au croisement des arts, viendra faire \u00e9cho au parcours de la flamme olympique en s\u2019adressant \u00e0 tous les amoureux de la course \u00e0 pied ainsi qu\u2019\u00e0 tous ceux interpell\u00e9s par l\u2019id\u00e9e que \u00ab le sport change la vie \u00bb. Lorenzo Mattotti, artiste de renomm\u00e9e internationale, concourra par l\u2019apport d\u2019\u0153uvres originales, \u00e0 donner une dimension onirique universelle \u00e0 l\u2019exposition.",
        "date_debut":"2023-10-03T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-11-03T15:01:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Malbrouck",
        "addresse":"Rue du Ch\u00e2teau, 57480 Manderen-Ritzing, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 7 \u20ac, r\u00e9duit 5 \u20ac, gratuit pour les moins de 16 ans et le 1er dimanche du mois",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/moselle_le_departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/departement57\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MoselleCD57",
        "discipline_projet":"Bande-dessin\u00e9e",
        "longitude":6.4361355,
        "latitude":49.4523233
    },
    "2014":{
        "name":"1,2,3 pr\u00eats, partez !",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques -Auch",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation  \"1,2,3! pr\u00eats! partez!l'olympiade culturelle au mus\u00e9e! \" , l'une des principales actions  sera la r\u00e9alisation d\u2019un court m\u00e9trage d\u2019animation selon la technique du \u00ab stop motion \u00bb autour du \u00ab jeu de balle \u00bb ou \u00ab Tlachtli \u00bb, sport rituel pratiqu\u00e9 pendant plus de 3 000 ans par les peuples pr\u00e9colombiens de la M\u00e9soam\u00e9rique. Une artiste plasticienne, emm\u00e8nera quant \u00e0 elle le public chez les romains gr\u00e2ce \u00e0 un atelier sur la technique de la fresque romaine. Petite sp\u00e9cificit\u00e9\u2026 l\u2019atelier aura pour th\u00e8mes des visuels sportifs - lutteurs, athl\u00e8tes, gladiateurs - souvent pr\u00e9sents dans les mosa\u00efques ou les fresques antiques.  Enfin, un mini-cycle de conf\u00e9rences \u00ab Art et sport : repr\u00e9sentations du sport dans l\u2019art et sportifs artistes \u00bb, offrira aux auditeurs une vision plus compl\u00e8te de cette th\u00e9matique en abordant les aspects arch\u00e9ologique, historique voire politique de ces deux domaines.",
        "date_debut":"2023-05-02T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-05-05T14:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques-Auch",
        "addresse":"9 rue Br\u00e9gail",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Atelier Stop-motion (4 journ\u00e9es)  : 60 euros par participant\nAtelier Fresque : 6 euros par participant \nConf\u00e9rences : 6 euros par participant",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museedesameriquesauch\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/ameriquesauch\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Ameriques_Auch",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":0.5879838,
        "latitude":43.6474882
    },
    "2017":{
        "name":"1,2,3 pr\u00eats, partez !",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques -Auch",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation  \"1,2,3! pr\u00eats! partez!l'olympiade culturelle au mus\u00e9e! \" , l'une des principales actions  sera la r\u00e9alisation d\u2019un court m\u00e9trage d\u2019animation selon la technique du \u00ab stop motion \u00bb autour du \u00ab jeu de balle \u00bb ou \u00ab Tlachtli \u00bb, sport rituel pratiqu\u00e9 pendant plus de 3 000 ans par les peuples pr\u00e9colombiens de la M\u00e9soam\u00e9rique. Une artiste plasticienne, emm\u00e8nera quant \u00e0 elle le public chez les romains gr\u00e2ce \u00e0 un atelier sur la technique de la fresque romaine. Petite sp\u00e9cificit\u00e9\u2026 l\u2019atelier aura pour th\u00e8mes des visuels sportifs - lutteurs, athl\u00e8tes, gladiateurs - souvent pr\u00e9sents dans les mosa\u00efques ou les fresques antiques.  Enfin, un mini-cycle de conf\u00e9rences \u00ab Art et sport : repr\u00e9sentations du sport dans l\u2019art et sportifs artistes \u00bb, offrira aux auditeurs une vision plus compl\u00e8te de cette th\u00e9matique en abordant les aspects arch\u00e9ologique, historique voire politique de ces deux domaines.",
        "date_debut":"2023-06-18T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-06-18T10:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques - Auch",
        "addresse":"9 rue Bragail, 32 000 Auch",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Atelier Stop-motion (4 journ\u00e9es)  : 60 euros par participant\nAtelier Fresque : 6 euros par participant \nConf\u00e9rences : 6 euros par participant",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museedesameriquesauch\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/ameriquesauch\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Ameriques_Auch",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":0.5879838,
        "latitude":43.6474882
    },
    "2020":{
        "name":"1,2,3 pr\u00eats, partez !",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques -Auch",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation  \"1,2,3! pr\u00eats! partez!l'olympiade culturelle au mus\u00e9e! \" , l'une des principales actions  sera la r\u00e9alisation d\u2019un court m\u00e9trage d\u2019animation selon la technique du \u00ab stop motion \u00bb autour du \u00ab jeu de balle \u00bb ou \u00ab Tlachtli \u00bb, sport rituel pratiqu\u00e9 pendant plus de 3 000 ans par les peuples pr\u00e9colombiens de la M\u00e9soam\u00e9rique. Une artiste plasticienne, emm\u00e8nera quant \u00e0 elle le public chez les romains gr\u00e2ce \u00e0 un atelier sur la technique de la fresque romaine. Petite sp\u00e9cificit\u00e9\u2026 l\u2019atelier aura pour th\u00e8mes des visuels sportifs - lutteurs, athl\u00e8tes, gladiateurs - souvent pr\u00e9sents dans les mosa\u00efques ou les fresques antiques.  Enfin, un mini-cycle de conf\u00e9rences \u00ab Art et sport : repr\u00e9sentations du sport dans l\u2019art et sportifs artistes \u00bb, offrira aux auditeurs une vision plus compl\u00e8te de cette th\u00e9matique en abordant les aspects arch\u00e9ologique, historique voire politique de ces deux domaines.",
        "date_debut":"2023-10-02T13:30:00+00:00",
        "date_fin":"2022-12-18T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e des Am\u00e9riques- Auch",
        "addresse":"9 rue Br\u00e9gail",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Atelier Stop-motion (4 journ\u00e9es)  : 60 euros par participant\nAtelier Fresque : 6 euros par participant \nConf\u00e9rences : 6 euros par participant",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museedesameriquesauch\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/ameriquesauch\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Ameriques_Auch",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":0.5879838,
        "latitude":43.6474882
    },
    "2037":{
        "name":"Cr\u00e9ation mondiale 2024",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "presentation_projet":"Expression d\u2019une relation privil\u00e9gi\u00e9e entre un th\u00e9\u00e2tre et un artiste, le retour de Hofesh Shechter au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville Place du Ch\u00e2telet sera une cr\u00e9ation mondiale : un cadeau tout particulier, r\u00e9serv\u00e9 au public parisien ! Encore sans titre, ce voyage dans nos angoisses, espoirs et d\u00e9sirs p\u00e9n\u00e8tre le royaume intime des r\u00eaves, et plus encore. Car cette chor\u00e9graphie explore aussi nos pens\u00e9es en \u00e9tat d\u2019\u00e9veil ainsi que nos sens, parfois incontr\u00f4lables voire un brin chaotiques. Une myriade d\u2019\u00e9motions, port\u00e9es par la musique live compos\u00e9e, entre autres, par Hofesh Shechter, pour produire un \u00e9trange sens du r\u00e9el.",
        "date_debut":"2024-06-29T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-29T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "addresse":"Place du Ch\u00e2telet, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 8 euros \u00e0 38 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatredelaville_paris\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheaVilleParis?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3475347,
        "latitude":48.8573181
    },
    "2055":{
        "name":"M\u00e9moires d'Athl\u00e8tes",
        "nom_structure":"Est Ouest Nord Sud Prod",
        "presentation_projet":"Le spectacle M\u00e9moires d\u2019Athl\u00e8tes valorise les disciplines sportives olympiques, au travers des histoires de vie d\u2019athl\u00e8tes pr\u00e9parant les jeux de Paris 2024, dans un ensemble de chansons-portraits m\u00ealant textes po\u00e9tiques, chant f\u00e9minin, chant masculin, musique \u00e9lectro et multidiffusion sonore.\r\nDes projections d\u2019art num\u00e9rique compl\u00e9te ces chansons-portraits, leurs esth\u00e9tiques sont inspir\u00e9es par le patrimoine b\u00e2ti sportif class\u00e9 au patrimoine, la Gr\u00e8ce antique, les premiers Jeux Paralympiques ainsi que les Jeux Olympiques modernes.\r\nDoublement paritaire, le spectacle est construit sur la base de rencontres avec 5 athl\u00e8tes pr\u00e9parant les Jeux paralympiques et 5 athl\u00e8tes pr\u00e9parant les Jeux Olympiques, les femmes et les hommes y seront \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9s en nombre \u00e9quivalent.\r\nLe spectacle a pour constante toile de fond les valeurs des Jeux Olympiques et Paralympiques.",
        "date_debut":"2024-06-21T20:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-21T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Op\u00e9ra de Limoges",
        "addresse":"place stalingrad, 87000 Limoges",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/_stimbre_",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/projetstimbre\/",
        "twitter_link":"https:\/\/www.youtube.com\/c\/STiMBRE",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Musique, Patrimoine, Photographie, Transdisciplinaire",
        "longitude":1.258262,
        "latitude":45.8322633
    },
    "2062":{
        "name":"Bounce Back de la Compagnie KIVUKO",
        "nom_structure":"MAIRIE DE VIRY-CHATILLON \/ Direction de la Vie Culturelle et Citoyenne",
        "presentation_projet":"Bounce Back invite un trio d'interpr\u00e8tes pluridisciplinaires - \u00e0 la fois musiciens, danseurs et basketteurs - \u00e0 partager le plateau et \u00e0 se rencontrer autour d'un ballon de basket-ball.",
        "date_debut":"2023-03-31T12:30:00+00:00",
        "date_fin":"2023-03-31T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de l'Envol",
        "addresse":"4 Rue Danielle Casanova, 91170 Viry-Ch\u00e2tillon",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif D : \n- Tarif plein 13,40 \u20ac \n- Tarif r\u00e9duit (Jeune de 16 \u00e0 25 ans inclus et seniors de plus de 60 ans. Demandeurs d'emploi. Allocataire RSA. Personne titulaire d'une carte d'invalidit\u00e9. Groupe \u00e0 partir de 10 personnes et personne titulaire d'un Pass Navigo valide) 11,20 \u20ac  \n-Tarif tr\u00e8s r\u00e9duit (Moins de 12 ans. Pass Jeunes pour les 12-17 ans. Spectacle jeune public [enfants et adultes]. Famille [minimum 4 membres d'un m\u00eame foyer] 9 \u20ac\n- Gratuit pour tout titulaire de la carte Pass Essonne Danse (Une place achet\u00e9e donne acc\u00e8s \u00e0 tous les spectacles du Festival Essonne Danse dans la limite des places disponibles)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/viryofficiel\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/virychatillonofficiel\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/viry_chatillon",
        "discipline_projet":"Danse, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3757910274,
        "latitude":48.6742659931
    },
    "2065":{
        "name":"Bounce Back de la Compagnie KIVUKO",
        "nom_structure":"MAIRIE DE VIRY-CHATILLON \/ Direction de la Vie Culturelle et Citoyenne",
        "presentation_projet":"Bounce Back invite un trio d'interpr\u00e8tes pluridisciplinaires - \u00e0 la fois musiciens, danseurs et basketteurs - \u00e0 partager le plateau et \u00e0 se rencontrer autour d'un ballon de basket-ball.",
        "date_debut":"2023-04-01T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-04-01T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de l'Envol",
        "addresse":"4 Rue Danielle Casanova, 91170 Viry-Ch\u00e2tillon",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif D : \n- Tarif plein 13,40 \u20ac \n- Tarif r\u00e9duit (Jeune de 16 \u00e0 25 ans inclus et seniors de plus de 60 ans. Demandeurs d'emploi. Allocataire RSA. Personne titulaire d'une carte d'invalidit\u00e9. Groupe \u00e0 partir de 10 personnes et personne titulaire d'un Pass Navigo valide) 11,20 \u20ac  \n-Tarif tr\u00e8s r\u00e9duit (Moins de 12 ans. Pass Jeunes pour les 12-17 ans. Spectacle jeune public [enfants et adultes]. Famille [minimum 4 membres d'un m\u00eame foyer] 9 \u20ac\n- Gratuit pour tout titulaire de la carte Pass Essonne Danse (Une place achet\u00e9e donne acc\u00e8s \u00e0 tous les spectacles du Festival Essonne Danse dans la limite des places disponibles)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/viryofficiel\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/virychatillonofficiel\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/viry_chatillon",
        "discipline_projet":"Danse, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3757910274,
        "latitude":48.6742659931
    },
    "2075":{
        "name":"L'Olimpiade de Vivaldi",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "presentation_projet":"Le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es pr\u00e9sente L'Olimpiade, op\u00e9ra d'Antonio Vivaldi qui connut \u00e0 sa cr\u00e9ation en 1734 un succ\u00e8s retentissant. L\u2019action se d\u00e9roule pr\u00e8s de la ville d\u2019Olympie le jour des Jeux. Amiti\u00e9s trahies et amours contrari\u00e9es rivaliseront dans un formidable d\u00e9bordement m\u00e9lodique gr\u00e2ce au contret\u00e9nor et breakdancer prodige Jakub Jozef Orlinski, dans une mise en sc\u00e8ne d'Emmanuel Daumas et sous la direction musicale de Jean-Christophe Spinosi.",
        "date_debut":"2024-06-20T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-20T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "addresse":"15 avenue Montaigne, 75008 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac avec la Carte Jeune \u2013 26 ans et via Le Pass Culture\nDe 5\u20ac en Place d\u2019\u00e9coute \u00e0 180\u20ac en Ch\u0153ur d\u2019orchestre",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatre_champs_elysees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/theatredeschampselysees\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TCEOPERA?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3032743,
        "latitude":48.8656742
    },
    "2078":{
        "name":"L'Olimpiade de Vivaldi",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "presentation_projet":"Le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es pr\u00e9sente L'Olimpiade, op\u00e9ra d'Antonio Vivaldi qui connut \u00e0 sa cr\u00e9ation en 1734 un succ\u00e8s retentissant. L\u2019action se d\u00e9roule pr\u00e8s de la ville d\u2019Olympie le jour des Jeux. Amiti\u00e9s trahies et amours contrari\u00e9es rivaliseront dans un formidable d\u00e9bordement m\u00e9lodique gr\u00e2ce au contret\u00e9nor et breakdancer prodige Jakub Jozef Orlinski, dans une mise en sc\u00e8ne d'Emmanuel Daumas et sous la direction musicale de Jean-Christophe Spinosi.",
        "date_debut":"2024-06-23T15:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-23T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs Elys\u00e9es",
        "addresse":"15 Avenue Montaigne, 75008 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac avec la Carte Jeune \u2013 26 ans et via Le Pass Culture\nDe 5\u20ac en Place d\u2019\u00e9coute \u00e0 180\u20ac en Ch\u0153ur d\u2019orchestre",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatre_champs_elysees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/theatredeschampselysees\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TCEOPERA?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3032743,
        "latitude":48.8656742
    },
    "2081":{
        "name":"L'Olimpiade de Vivaldi",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "presentation_projet":"Le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es pr\u00e9sente L'Olimpiade, op\u00e9ra d'Antonio Vivaldi qui connut \u00e0 sa cr\u00e9ation en 1734 un succ\u00e8s retentissant. L\u2019action se d\u00e9roule pr\u00e8s de la ville d\u2019Olympie le jour des Jeux. Amiti\u00e9s trahies et amours contrari\u00e9es rivaliseront dans un formidable d\u00e9bordement m\u00e9lodique gr\u00e2ce au contret\u00e9nor et breakdancer prodige Jakub Jozef Orlinski, dans une mise en sc\u00e8ne d'Emmanuel Daumas et sous la direction musicale de Jean-Christophe Spinosi.",
        "date_debut":"2024-06-25T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-25T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "addresse":"15 Avenue Montaigne, 75008 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac avec la Carte Jeune \u2013 26 ans et via Le Pass Culture\nDe 5\u20ac en Place d\u2019\u00e9coute \u00e0 180\u20ac en Ch\u0153ur d\u2019orchestre",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatre_champs_elysees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/theatredeschampselysees\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TCEOPERA?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3032743,
        "latitude":48.8656742
    },
    "2095":{
        "name":"Big Bang Festival",
        "nom_structure":"Op\u00e9ra de Rennes",
        "presentation_projet":"L\u2019Op\u00e9ra se transforme le temps d\u2019un week-end en un terrain de d\u00e9couvertes et de jeux pour les enfants : installations sonores interactives, spectacles et fanfares envahissent tous les \u00e9tages de l\u2019Op\u00e9ra et m\u00eame de l\u2019H\u00f4tel de Ville de Rennes.\r\nFamilles en qu\u00eate de d\u00e9couvertes artistiques et curieux, de nouvelles cr\u00e9ations se retrouvent pour ce moment de f\u00eate, men\u00e9 avec fantaisie et ing\u00e9niosit\u00e9 par les artistes complices de l\u2019Op\u00e9ra de Rennes. Le mot d\u2019ordre partag\u00e9 par toutes et tous est de proposer un week-end festif associant surprises musicales et d\u00e9couverte du b\u00e2timent.\r\nLe festival BIG BANG r\u00e9unit \u00e0 travers l\u2019Europe des op\u00e9ras et centres culturels d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la musique \u00e0 Anvers, Ath\u00e8nes, Dublin, Lisbonne, S\u00e9ville, Bruxelles, Reykjavik\u2026 et m\u00eame Ottawa. Il porte haut les valeurs culturelles de l'olympisme.",
        "date_debut":"2024-04-20T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-21T15:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Op\u00e9ra de Rennes",
        "addresse":"Place de la Mairie, 35000 Rennes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"de 0 \u00e0 5 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/operaderennes\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/operaderennes\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/OperadeRennes",
        "discipline_projet":"Arts de la rue, Cirque, Danse, Musique",
        "longitude":-1.6800957,
        "latitude":48.1113618
    },
    "2162":{
        "name":"Les Quatre Saisons chor\u00e9graphi\u00e9es",
        "nom_structure":"Le Concert de la Loge",
        "presentation_projet":"Le Concert de la Loge et Julien Chauvin s'associent au chor\u00e9graphe Mourad Merzouki pour faire red\u00e9couvrir les c\u00e9l\u00e8bres Quatre Saisons de Vivaldi.\nCette cr\u00e9ation visuelle, sc\u00e9nographique et chor\u00e9graphique redimensionne l'oeuvre baroque et r\u00e9int\u00e8gre la dimension narrative et th\u00e9\u00e2trale de la partition tout en brisant les codes du concert. Cette cr\u00e9ation impliquera 7 danseurs du P\u00f4le en sc\u00e8nes et d'Adage, dont 4 breakdancers et 3 danseurs contemporains.",
        "date_debut":"2024-04-11T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-11T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Auditorium de Lyon",
        "addresse":"149 Rue Garibaldi, 69003 Lyon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 5\u20ac \u00e0 50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/leconcertdelaloge\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeConcertDeLaLoge\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertdelaloge",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":4.8529197,
        "latitude":45.7613553
    },
    "2164":{
        "name":"Les Quatre Saisons chor\u00e9graphi\u00e9es",
        "nom_structure":"Le Concert de la Loge",
        "presentation_projet":"Le Concert de la Loge et Julien Chauvin s'associent au chor\u00e9graphe Mourad Merzouki pour faire red\u00e9couvrir les c\u00e9l\u00e8bres Quatre Saisons de Vivaldi.\nCette cr\u00e9ation visuelle, sc\u00e9nographique et chor\u00e9graphique redimensionne l'oeuvre baroque et r\u00e9int\u00e8gre la dimension narrative et th\u00e9\u00e2trale de la partition tout en brisant les codes du concert. Cette cr\u00e9ation impliquera 7 danseurs du P\u00f4le en sc\u00e8nes et d'Adage, dont 4 breakdancers et 3 danseurs contemporains.",
        "date_debut":"2024-05-25T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T19:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Festival de l'Epau",
        "addresse":"Abbatiale, Rue de l'Est\u00e9rel, 72530 Yvr\u00e9-l'\u00c9v\u00eaque, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 5\u20ac \u00e0 50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/leconcertdelaloge\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeConcertDeLaLoge\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertdelaloge",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":0.2423509776,
        "latitude":47.99152025
    },
    "2167":{
        "name":"Les Quatre Saisons chor\u00e9graphi\u00e9es",
        "nom_structure":"Le Concert de la Loge",
        "presentation_projet":"Le Concert de la Loge et Julien Chauvin s'associent au chor\u00e9graphe Mourad Merzouki pour faire red\u00e9couvrir les c\u00e9l\u00e8bres Quatre Saisons de Vivaldi.\nCette cr\u00e9ation visuelle, sc\u00e9nographique et chor\u00e9graphique redimensionne l'oeuvre baroque et r\u00e9int\u00e8gre la dimension narrative et th\u00e9\u00e2trale de la partition tout en brisant les codes du concert. Cette cr\u00e9ation impliquera 7 danseurs du P\u00f4le en sc\u00e8nes et d'Adage, dont 4 breakdancers et 3 danseurs contemporains.",
        "date_debut":"2024-05-17T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-17T19:15:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cit\u00e9 de la danse et de la musique de Soissons",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la musique et de la danse, 9 All\u00e9e Claude Debussy, 02200 Soissons, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 5\u20ac \u00e0 50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/leconcertdelaloge\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeConcertDeLaLoge\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertdelaloge",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire",
        "longitude":3.318504,
        "latitude":49.3757279
    },
    "2225":{
        "name":"Carmen, Histoire et patrimoine de Ch\u00e2teauroux",
        "nom_structure":"Conservatoire \u00e0 Rayonnement D\u00e9partemental de musique, danse et art dramatique",
        "presentation_projet":"Con\u00e7u en lien avec l\u2019accueil des \u00e9preuves de tir sportif des Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024, le spectacle propos\u00e9 associera les divers acteurs des arts de la sc\u00e8ne dans une r\u00e9alisation programm\u00e9e notamment sur la Sc\u00e8ne Nationale \u00c9quinoxe.\r\nConstruit autour de la musique de Georges Bizet (Op\u00e9ra et suites d'orchestre de Carmen), ce spectacle illustrera l'histoire et les divers patrimoines de la ville et son lien avec les \u00e9preuves accueillies \u00e0 l'occasion des JO Paris 2024.\r\nCe spectacle fera \u00e9cho \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments forts de la ville de Ch\u00e2teauroux :\r\n- Espace militaire devenu centre national de tir sportif\r\n- Site Balsan, \u00e9voluant d'un site industriel historique (tissus fournis pour les uniformes) vers un \u00e9coquartier et centre de formation professionnelle\r\n- Manufacture de tabac r\u00e9habilit\u00e9e en centre administratif et p\u00f4le d'entreprises",
        "date_debut":"2024-05-11T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-11T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Sc\u00e8ne nationale \u00c9quinoxe",
        "addresse":"Avenue Charles de Gaulle, 36000 Ch\u00e2teauroux, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entr\u00e9e public plein tarif : 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauroux36\/%20_blank%20-%20%22Lin%20vers%20la%20page%20Instagram%22",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateaurouxmetropole",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/chateauroux36",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":1.6899503,
        "latitude":46.8091624
    },
    "2239":{
        "name":"Danse dans les Nymph\u00e9as -Crack",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2018, le cycle \u00ab\u2009Danse dans les Nymph\u00e9as\u2009\u00bb explore, dans des formats r\u00e9invent\u00e9s le temps de soir\u00e9es uniques, la danse de r\u00e9pertoire et de cr\u00e9ation, dans l\u2019espace immersif des salles des Nymph\u00e9as de Claude Monet. Il articule l\u2019histoire, l\u2019art et le vivant pour faire du mus\u00e9e un espace de transmission et de r\u00e9invention perp\u00e9tuelle. Au premier semestre 2024, le programme met \u00e0 l\u2019honneur le hip-hop et les danses urbaines, en attendant les \u00e9preuves de breakdance qui se tiendront \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, pendant les jeux Olympiques, place de la Concorde. Adepte du funk-style et du popping, Linda Hayford repr\u00e9sente un hip-hop qui traite de sujets intimes en s\u2019appuyant sur une gestuelle d\u2019une incroyable complexit\u00e9. Sa danse \r\ninterroge les m\u00e9tamorphoses physiques provoqu\u00e9es par les \u00e9motions humaines. Avec le chanteur, compositeur et musicien Nosfell, avec qui elle a collabor\u00e9 pour Recovering (2022), elle propose un duo o\u00f9 chacun se met dans la peau de l\u2019autre.",
        "date_debut":"2024-04-22T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-22T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de L'Orangerie - La salle des Nymph\u00e9as de Claude Monet",
        "addresse":"Jardin des Tuileries, 75001 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac - 12\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.musee-orsay.fr\/fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.musee-orsay.fr\/fr",
        "twitter_link":"https:\/\/www.musee-orsay.fr\/fr",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3253105,
        "latitude":48.8628321
    },
    "2248":{
        "name":"Voguing On Tour",
        "nom_structure":"La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique",
        "presentation_projet":"C\u00f4t\u00e9 voguing, la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique est devenue, en quelques ann\u00e9es, un lieu embl\u00e9matique de la sc\u00e8ne ballroom en Europe. Elle s\u2019enflamme au rythme de battles et de gestuelles, de danse et de mode, de postures et d\u2019impostures, en interrogeant au passage les normes sociales et identitaires soulev\u00e9es par cette culture. Elle accueille ainsi la communaut\u00e9 voguing toute l\u2019ann\u00e9e lors de r\u00e9sidences ou de balls, et s\u2019engage \u00e0 lui fournir un espace safe et festif tout en promouvant une culture dont le public grandit avec les ann\u00e9es. Avec les balls itin\u00e9rants Voguing On Tour, elle propose aujourd\u2019hui de faire rayonner la sc\u00e8ne ballroom partout en France.",
        "date_debut":"2024-01-20T20:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-01-19T23:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Lieu Unique  (Nantes)",
        "addresse":"2 Rue de la Biscuiterie, 44000 Nantes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les lieux de diffusion l'acc\u00e8s aux balls itin\u00e9rants peut-\u00eatre gratuit ou bien payant.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/gaitelyrique\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/gaitelyrique\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/gaitelyrique",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":-1.5449826,
        "latitude":47.2153233
    },
    "2251":{
        "name":"Hortense Belh\u00f4te, Une histoire du football f\u00e9minin",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"En 1919 est organis\u00e9 le premier championnat de France de football f\u00e9minin. Cent ans plus tard, en 2019, la France accueille la coupe du monde f\u00e9minine retransmise devant des millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs. Une victoire historique mais \u00e0 nuancer\u2009! L\u2019occasion de revenir sur le XXe si\u00e8cle \u00e0 travers l\u2019histoire du ballon rond, des femmes, de la g\u00e9opolitique et de l\u2019\u00e9conomie. La conf\u00e9rence perform\u00e9e joue sur le plaisir de pi\u00e9ger notre culture dans ses interstices, \u00e0 travers une perspective f\u00e9ministe, queer et libertaire.",
        "date_debut":"2024-04-04T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-04T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"L'auditorium du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"1 Rue De La L\u00e9gion d'Honneur, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 10\u20ac ; Tarif adh\u00e9rent : 8\u20ac ; Tarif jeune et solidarit\u00e9 : gratuit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325696,
        "latitude":48.86045
    },
    "2308":{
        "name":"Au nom du Sport",
        "nom_structure":"Cie Les Balandrins",
        "presentation_projet":"La Lecture-Spectacle \"Au nom du Sport\", permet de se plonger directement, facilement et en d\u00e9tails dans l'histoire du sport, depuis la Gr\u00e8ce Antique jusqu'\u00e0 nos jours, mettant \u00e9galement en exergue la pr\u00e9sence du sport dans la litt\u00e9rature, dans nos vies quotidiennes avec ses bienfaits, sa valeur dans la vie citoyenne, agr\u00e9ment\u00e9e de citations (G. Orwell, F. Giroud, E. Tabarly, G. Feydeau\u2026), d\u2019un certain nombre d'anecdotes sur les Jeux Olympiques \u2026et de chansons sur le sport. Une Lecture-Spectacle vivante, cadenc\u00e9e, vari\u00e9e, parsem\u00e9e d'humour, litt\u00e9raire et musicale, pour un public large... sportifs inv\u00e9t\u00e9r\u00e9s, amateurs ou n\u00e9ophytes !",
        "date_debut":"2023-12-01T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-31T18:15:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Espace Marais",
        "addresse":"22 Rue Beautreillis, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 16,50\u20ac et 39,50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/myrallais",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/myriam.allais",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/myrallais",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.364236,
        "latitude":48.853412
    },
    "2313":{
        "name":"La Ferme fait ses Jeux - Diversorium",
        "nom_structure":"La Ferme du Buisson",
        "presentation_projet":"Le DIVERSORIUM est un projet artistique et citoyen initi\u00e9 \u00e0 Barcelone par l\u2019universitaire Maria Oliver et le programmateur culturel Antonio Centeno Ortiz, deux activistes engag\u00e9\u00b7es pour la reconnaissance de la \u00ab diversit\u00e9 fonctionnelle \u00bb (diversidad funcional) et accompagn\u00e9\u00b7es de la commissaire d\u2019exposition V\u00e9ronica Valentini. Quel que soit son format (festival, cabaret, soir\u00e9e), le DIVERSORIUM met en lumi\u00e8re des personnes sous-repr\u00e9sent\u00e9es, notamment des artistes, des activistes et des personnalit\u00e9s engag\u00e9\u00b7es dans les luttes anti-validistes. Centr\u00e9 autour des loisirs et des plaisirs, le DIVERSORIUM questionne l\u2019espace du cabaret et de la f\u00eate comme un lieu o\u00f9 l\u2019amiti\u00e9, la sensualit\u00e9, l\u2019\u00eatre-ensemble sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s et valoris\u00e9s et propose un espace de coexistence pour tous les corps. Pour cette premi\u00e8re it\u00e9ration \u00e0 l\u2019international, des artistes seront invit\u00e9\u00b7es \u00e0 investir la Ferme du Buisson en r\u00e9sonance avec la cl\u00f4ture des Jeux paralympiques d'\u00e9t\u00e9 de Paris 2024.",
        "date_debut":"2024-09-07T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-07T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Ferme du Buisson",
        "addresse":"All\u00e9e de la Ferme, 77186 Noisiel, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12 \u20ac buissonnier\u00b7\u00e8re \/\/ 22 \u20ac plein \/\/ 16 \u20ac  r\u00e9duit \/\/ 10 \u20ac  minima sociaux et - de 26 ans \/\/ 5 \u20ac enfant (- de 12 ans)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lafermedubuisson\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/fermedubuisson",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FermeduBuisson",
        "discipline_projet":"Autre",
        "longitude":2.6266752,
        "latitude":48.8434752
    },
    "2366":{
        "name":"Lille Gastronomy and Beer Experience",
        "nom_structure":"Agence d'attractivit\u00e9 Hello Lille",
        "presentation_projet":"Lille M\u00e9tropole se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la plus grande comp\u00e9tition sportive mondiale : les Jeux Olympiques de Paris 2024 du 27 juillet au 11ao\u00fbt. Pour accueillir les visiteurs du monde entier, un festival est cr\u00e9\u00e9 afin de mettre en avant l\u2019excellence culinaire de la destination Lille. Des circuits de d\u00e9couverte brassicoles, avec des d\u00e9gustations, seront propos\u00e9s, ainsi que des ateliers culinaires men\u00e9s par des chefs lillois \u00e9toil\u00e9s, mais aussi un festival dans les restaurants o\u00f9 des menus sp\u00e9ciaux, les \u00ab menus des champions \u00bb seront propos\u00e9s aux visiteurs comme aux locaux.",
        "date_debut":"2024-07-31T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-06T12:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Chambre des M\u00e9tiers et de l'Artisanat  de Lille",
        "addresse":"Place des Artisans, Lille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Visites brassicoles = 22\u20ac\/personne  \/ ateliers culinaires = 39\u20ac\/personne \/ festival dans les restaurants = menus des champions jusque 35\u20ac max",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/hello.lille\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Hello.Lille",
        "twitter_link":"https:\/\/x.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FHello_Lille",
        "discipline_projet":"Arts Culinaires",
        "longitude":3.0637178766,
        "latitude":50.61371605
    },
    "2367":{
        "name":"Lille Gastronomy and Beer Experience",
        "nom_structure":"Agence d'attractivit\u00e9 Hello Lille",
        "presentation_projet":"Lille M\u00e9tropole se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la plus grande comp\u00e9tition sportive mondiale : les Jeux Olympiques de Paris 2024 du 27 juillet au 11ao\u00fbt. Pour accueillir les visiteurs du monde entier, un festival est cr\u00e9\u00e9 afin de mettre en avant l\u2019excellence culinaire de la destination Lille. Des circuits de d\u00e9couverte brassicoles, avec des d\u00e9gustations, seront propos\u00e9s, ainsi que des ateliers culinaires men\u00e9s par des chefs lillois \u00e9toil\u00e9s, mais aussi un festival dans les restaurants o\u00f9 des menus sp\u00e9ciaux, les \u00ab menus des champions \u00bb seront propos\u00e9s aux visiteurs comme aux locaux.",
        "date_debut":"2024-07-26T15:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-10T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais Rihour Lille",
        "addresse":"Place Rihour, 59800 Lille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Visites brassicoles = 22\u20ac\/personne  \/ ateliers culinaires = 39\u20ac\/personne \/ festival dans les restaurants = menus des champions jusque 35\u20ac max",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/hello.lille\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Hello.Lille",
        "twitter_link":"https:\/\/x.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FHello_Lille",
        "discipline_projet":"Arts Culinaires",
        "longitude":3.0619403,
        "latitude":50.635246
    },
    "2368":{
        "name":"Lille Gastronomy and Beer Experience",
        "nom_structure":"Agence d'attractivit\u00e9 Hello Lille",
        "presentation_projet":"Lille M\u00e9tropole se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la plus grande comp\u00e9tition sportive mondiale : les Jeux Olympiques de Paris 2024 du 27 juillet au 11ao\u00fbt. Pour accueillir les visiteurs du monde entier, un festival est cr\u00e9\u00e9 afin de mettre en avant l\u2019excellence culinaire de la destination Lille. Des circuits de d\u00e9couverte brassicoles, avec des d\u00e9gustations, seront propos\u00e9s, ainsi que des ateliers culinaires men\u00e9s par des chefs lillois \u00e9toil\u00e9s, mais aussi un festival dans les restaurants o\u00f9 des menus sp\u00e9ciaux, les \u00ab menus des champions \u00bb seront propos\u00e9s aux visiteurs comme aux locaux.",
        "date_debut":"2024-07-26T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-10T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"s\u00e9lection de restaurants \u00e0 Lille et dans la m\u00e9tropole",
        "addresse":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille, Nord, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Visites brassicoles = 22\u20ac\/personne  \/ ateliers culinaires = 39\u20ac\/personne \/ festival dans les restaurants = menus des champions jusque 35\u20ac max",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/hello.lille\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Hello.Lille",
        "twitter_link":"https:\/\/x.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FHello_Lille",
        "discipline_projet":"Arts Culinaires",
        "longitude":3.0505772397,
        "latitude":50.6472139
    },
    "2416":{
        "name":"Exposition Sport en banlieue parisienne",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e de l'Histoire Vivante",
        "presentation_projet":"Amateur.ices de sport, passionn\u00e9.es d'art, feru.es d'histoire, curieux et curieuses en tout genre, d\u00e9couvrez l\u2019exposition \"Sport en banlieue parisienne\" au mus\u00e9e de l\u2019Histoire vivante !\r\n\u00c0 travers des documents originaux, objets et \u0153uvres d\u2019art, cette exposition interroge l\u2019histoire du sport populaire et ses pratiques sociales en banlieue parisienne, et plus largement dans les banlieues de France.\r\nUn parcours d\u2019art contemporain y est propos\u00e9 en partenariat avec le Fonds r\u00e9gional d\u2019art contemporain (FRAC) \u00cele-de-France et gr\u00e2ce \u00e0 des commandes r\u00e9alis\u00e9es par le mus\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019artistes du territoire. \r\n\r\nInauguration de l'exposition le 18 mai de 14h00 \u00e0 21h30.",
        "date_debut":"2024-05-18T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-12-29T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de l'Histoire Vivante",
        "addresse":"31 Boulevard Th\u00e9ophile Sueur, 93100 Montreuil, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museedelhistoirevivante\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/mhvivante\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/mhv_montreuil\/",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":2.4718198,
        "latitude":48.8660128
    },
    "2439":{
        "name":"Programmation 2024 des Espaces Naturels de la MEL",
        "nom_structure":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille",
        "presentation_projet":"Et si un li\u00e8vre participait \u00e0 l'\u00e9preuve du 100 m des Jeux olympiques ? Il battrait Usain Bolt haut la patte avec sa vitesse de pointe de 65 km\/h. Quant aux fourmis, les plus fortes peuvent transporter jusqu\u2019\u00e0 1000 fois leur poids. C\u2019est comme si Zhang Wangli, d\u00e9tentrice du record du monde d\u2019\u00e9paul\u00e9-jet\u00e9, soulevait 75 000 kg ! Les v\u00e9g\u00e9taux ne sont pas en reste. \nEntre comp\u00e9tition et coop\u00e9ration, exploit et pers\u00e9v\u00e9rance, strat\u00e9gie et adaptation, la Nature tout comme le sport a le pouvoir de nous \u00e9merveiller, de nous donner \u00e0 r\u00eaver, de susciter en nous l\u2019espoir et la force d\u2019atteindre la victoire et de nous r\u00e9aliser.\nOn dit que le battement d'ailes d'un papillon au Br\u00e9sil peut provoquer une tornade au Texas et qu\u2019une m\u00e9daille aux Jeux olympiques peut soulever une vague d\u2019\u00e9motion plan\u00e9taire. Pour notre saison 2024, le talent des artistes et des naturalistes, leur imagination, leurs connaissances, leur cr\u00e9ativit\u00e9 vous emm\u00e8neront Citius, Altius, Fortius \u00ab plus vite, plus haut, plus fort \u00bb.",
        "date_debut":"2024-04-28T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-28T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de Plein Air",
        "addresse":"143 Rue Colbert, 59650 Villeneuve-d'Ascq, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit ou payant en fonction de l\u2019\u00e9v\u00e8nement. Le plus souvent compris dans le tarif d'entr\u00e9e de nos parcs et relais nature.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/metropoledelille\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/metropoledelille\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MetropoleLille?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":3.182133,
        "latitude":50.6241453
    },
    "2440":{
        "name":"Programmation 2024 des Espaces Naturels de la MEL",
        "nom_structure":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille",
        "presentation_projet":"Et si un li\u00e8vre participait \u00e0 l'\u00e9preuve du 100 m des Jeux olympiques ? Il battrait Usain Bolt haut la patte avec sa vitesse de pointe de 65 km\/h. Quant aux fourmis, les plus fortes peuvent transporter jusqu\u2019\u00e0 1000 fois leur poids. C\u2019est comme si Zhang Wangli, d\u00e9tentrice du record du monde d\u2019\u00e9paul\u00e9-jet\u00e9, soulevait 75 000 kg ! Les v\u00e9g\u00e9taux ne sont pas en reste. \nEntre comp\u00e9tition et coop\u00e9ration, exploit et pers\u00e9v\u00e9rance, strat\u00e9gie et adaptation, la Nature tout comme le sport a le pouvoir de nous \u00e9merveiller, de nous donner \u00e0 r\u00eaver, de susciter en nous l\u2019espoir et la force d\u2019atteindre la victoire et de nous r\u00e9aliser.\nOn dit que le battement d'ailes d'un papillon au Br\u00e9sil peut provoquer une tornade au Texas et qu\u2019une m\u00e9daille aux Jeux olympiques peut soulever une vague d\u2019\u00e9motion plan\u00e9taire. Pour notre saison 2024, le talent des artistes et des naturalistes, leur imagination, leurs connaissances, leur cr\u00e9ativit\u00e9 vous emm\u00e8neront Citius, Altius, Fortius \u00ab plus vite, plus haut, plus fort \u00bb.",
        "date_debut":"2024-10-20T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-10-20T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mosa\u00efc, le jardin des cultures - 103 rue Guy M\u00f4quet, Houplin-Ancoisne",
        "addresse":"59263 Houplin-Ancoisne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit ou payant en fonction de l\u2019\u00e9v\u00e8nement. Le plus souvent compris dans le tarif d'entr\u00e9e de nos parcs et relais nature.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/metropoledelille\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/metropoledelille\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MetropoleLille?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.993449189,
        "latitude":50.570721833
    },
    "2442":{
        "name":"Hors-jeu !",
        "nom_structure":"Le Vaisseau",
        "presentation_projet":"D\u00e9couvrez le sport autrement avec l'exposition \"Hors-jeu!\" du Vaisseau \u00e0 Strasbourg ! Et si le sport n\u2019\u00e9tait pas une question de victoire ou de d\u00e9faite ? Faut-il avoir un corps de champion pour pratiquer un sport ? Le jeu vid\u00e9o et le Quidditch sont-ils des sports ? Entrez dans cette exposition immersive et subversive \u00e0 hauteur d\u2019enfant. Portez un regard nouveau sur le sport \u00e0 travers diff\u00e9rentes exp\u00e9rimentations. Pratiquez des sports insolites, remettez vos performances en jeu et questionnez le corps des athl\u00e8tes. Et s\u2019il existait d\u2019autre fa\u00e7on de vivre et d\u2019appr\u00e9hender le sport ? \r\n\r\nUne exposition conseill\u00e9e \u00e0 partir de 7 ans\r\nUne exposition labelis\u00e9e Olympiade culturelle",
        "date_debut":"2024-02-24T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-12-31T17:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Le Vaisseau",
        "addresse":"1 bis Rue Philippe Dollinger, 67085 Strasbourg, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entr\u00e9e au Vaisseau (\u00e0 partir de 3 ans) : 8\u20ac par personne - L'exposition Hors-jeu! est inclus dans le billet d'entr\u00e9e du Vaisseau.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/levaisseau67\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/leVaisseau67",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/leVaisseau67?s=20",
        "discipline_projet":"Cultures Scientifiques",
        "longitude":7.7717297,
        "latitude":48.5727221
    },
    "2499":{
        "name":"ESQUIVE : le trampoline \u00e0 l'honneur",
        "nom_structure":"Le Plus Petit Cirque du Monde - Centre Culturel de Rencontre",
        "presentation_projet":"Sous la direction artistique de Ga\u00ebtan Lev\u00eaque, le projet Esquive met en sc\u00e8ne six acrobates rassembl\u00e9s autour de trois trampolines et d\u2019une structure offrant diff\u00e9rents plans. En questionnant la gravit\u00e9, le poids, la suspension et les changements d\u2019\u00e9tat de corps, la partition acrobatique devient un langage rendant hommage au trampoline, discipline olympique repr\u00e9sent\u00e9e aux Jeux Olympiques de Paris 2024. Le spectacle s\u2019accompagne notamment d\u2019un ensemble d\u2019actions de transmission et de p\u00e9dagogie aupr\u00e8s du jeune public (s\u00e9ances scolaires, ateliers, masterclass\u2026), tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur les valeurs de l'Olympisme (excellence, respect et solidarit\u00e9, amiti\u00e9 et diversit\u00e9 culturelle).",
        "date_debut":"2023-09-21T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-21T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre La Piscine - L'Azimut",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre La Piscine, Avenue de la Division Leclerc, 92290 Ch\u00e2tenay-Malabry, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lepluspetitcirquedumonde\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lepluspetitcirquedumonde.fr\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/petitcirque",
        "discipline_projet":"Cirque",
        "longitude":2.2725299,
        "latitude":48.7638037
    },
    "2500":{
        "name":"ESQUIVE : le trampoline \u00e0 l'honneur",
        "nom_structure":"Le Plus Petit Cirque du Monde - Centre Culturel de Rencontre",
        "presentation_projet":"Sous la direction artistique de Ga\u00ebtan Lev\u00eaque, le projet Esquive met en sc\u00e8ne six acrobates rassembl\u00e9s autour de trois trampolines et d\u2019une structure offrant diff\u00e9rents plans. En questionnant la gravit\u00e9, le poids, la suspension et les changements d\u2019\u00e9tat de corps, la partition acrobatique devient un langage rendant hommage au trampoline, discipline olympique repr\u00e9sent\u00e9e aux Jeux Olympiques de Paris 2024. Le spectacle s\u2019accompagne notamment d\u2019un ensemble d\u2019actions de transmission et de p\u00e9dagogie aupr\u00e8s du jeune public (s\u00e9ances scolaires, ateliers, masterclass\u2026), tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur les valeurs de l'Olympisme (excellence, respect et solidarit\u00e9, amiti\u00e9 et diversit\u00e9 culturelle).",
        "date_debut":"2023-11-22T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-25T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Figuier Blanc",
        "addresse":"Le Figuier Blanc, Rue de l'Abb\u00e9 Fleury, 95100 Argenteuil, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lepluspetitcirquedumonde\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lepluspetitcirquedumonde.fr\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/petitcirque",
        "discipline_projet":"Cirque",
        "longitude":2.2475544,
        "latitude":48.943362
    },
    "2501":{
        "name":"ESQUIVE : le trampoline \u00e0 l'honneur",
        "nom_structure":"Le Plus Petit Cirque du Monde - Centre Culturel de Rencontre",
        "presentation_projet":"Sous la direction artistique de Ga\u00ebtan Lev\u00eaque, le projet Esquive met en sc\u00e8ne six acrobates rassembl\u00e9s autour de trois trampolines et d\u2019une structure offrant diff\u00e9rents plans. En questionnant la gravit\u00e9, le poids, la suspension et les changements d\u2019\u00e9tat de corps, la partition acrobatique devient un langage rendant hommage au trampoline, discipline olympique repr\u00e9sent\u00e9e aux Jeux Olympiques de Paris 2024. Le spectacle s\u2019accompagne notamment d\u2019un ensemble d\u2019actions de transmission et de p\u00e9dagogie aupr\u00e8s du jeune public (s\u00e9ances scolaires, ateliers, masterclass\u2026), tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur les valeurs de l'Olympisme (excellence, respect et solidarit\u00e9, amiti\u00e9 et diversit\u00e9 culturelle).",
        "date_debut":"2023-11-30T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-12-02T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Sc\u00e8nes de Territoire",
        "addresse":"Place Jules Ferry, Rue Jules Ferry, 79300 Bressuire, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lepluspetitcirquedumonde\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lepluspetitcirquedumonde.fr\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/petitcirque",
        "discipline_projet":"Cirque",
        "longitude":-0.4916318,
        "latitude":46.8362249
    },
    "2508":{
        "name":"Olympe X \u2013 Double Je(ux)",
        "nom_structure":"Podium Paris",
        "presentation_projet":"Paris Jeux Olympiques 2024. Benjamin vient de gagner la demi-finale d\u2019aviron \u00e0 deux, avec son meilleur ami et partenaire sportif Gabriel, qui cache son homosexualit\u00e9 au grand public dans un environnement sportif toujours homophobe.  Ils sont favoris pour la finale\u2026 mais, Gabriel va subir un horrible chantage de la part d\u2019un concurrent : il doit perdre la finale pour ne pas \u00eatre \u00ab out\u00e9 \u00bb en pleins JO. Benjamin d\u00e9cide de demander de l\u2019aide \u00e0 son p\u00e8re G\u00e9rard, qui a quitt\u00e9 femme et enfant il y a une dizaine d\u2019ann\u00e9es. Ce qu\u2019il ne sait pas c\u2019est que G\u00e9rard est maintenant Olympe \u00e0 la sc\u00e8ne et directrice de l\u2019Olympe X, une \u00e9cole de drag-queens. Depuis plusieurs ann\u00e9es, Olympe finance en cachette la carri\u00e8re et le r\u00eave olympique de son fils. Quelle sera la r\u00e9action de Benjamin en d\u00e9couvrant Olympe ? Comment Gabriel va-t-il se sortir de cet odieux chantage ? Cupidon aura-t-il d\u2019autres fl\u00e8ches olympiques \u00e0 d\u00e9cocher ?",
        "date_debut":"2024-06-14T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-14T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"MPAA\/Saint Germain",
        "addresse":"4 Rue F\u00e9libien, 75006 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/podiumparis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/podiumparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/PodiumParis",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3365567,
        "latitude":48.8522548
    },
    "2535":{
        "name":"Pentathlon des Arts 2022-2023",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles met les arts \u00e0 l\u2019honneur en invitant les visiteurs \u00e0 \u00e9prouver leurs talents artistiques dans cinq domaines : Musique et arts de la sc\u00e8ne ; Arts visuels ; Litt\u00e9rature et \u00e9critures ; Architecture et design ; Audiovisuel et arts num\u00e9riques.\nCe Pentathlon des Arts, librement inspir\u00e9 du \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb imagin\u00e9 par Pierre de Coubertin pour les Jeux Olympiques de 1912, prend la forme d\u2019une programmation exceptionnelle.",
        "date_debut":"2023-04-18T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-04-23T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"75\u20ac groupes scolaires (r\u00e8glement Pass culture possible) \n25\u20ac groupes du champ social \n12\u20ac familles\n12\u20ac 18-25 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "2536":{
        "name":"Pentathlon des Arts 2022-2023",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles met les arts \u00e0 l\u2019honneur en invitant les visiteurs \u00e0 \u00e9prouver leurs talents artistiques dans cinq domaines : Musique et arts de la sc\u00e8ne ; Arts visuels ; Litt\u00e9rature et \u00e9critures ; Architecture et design ; Audiovisuel et arts num\u00e9riques.\nCe Pentathlon des Arts, librement inspir\u00e9 du \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb imagin\u00e9 par Pierre de Coubertin pour les Jeux Olympiques de 1912, prend la forme d\u2019une programmation exceptionnelle.",
        "date_debut":"2023-05-09T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-05-14T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Grand Trianon",
        "addresse":"Porte Saint-Antoine, All\u00e9e Saint-Antoine, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"75\u20ac groupes scolaires (r\u00e8glement Pass culture possible) \n25\u20ac groupes du champ social \n12\u20ac familles\n12\u20ac 18-25 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1153766802,
        "latitude":48.81985355
    },
    "2537":{
        "name":"Week-ends \u00e9v\u00e9nements Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En juin 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles propose \u00e0 ses publics de participer \u00e0 deux week-end exceptionnel au c\u0153ur de ses collections. Prenant la forme de festival des arts, ces \u00e9v\u00e9nements leur permettront de composer leur propre pentathlon  en s\u00e9lectionnant cinq ateliers parmi ceux leur \u00e9tant propos\u00e9s dans les diff\u00e9rents domaines du Pentathlon des Arts.",
        "date_debut":"2023-06-23T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-06-25T14:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac public individuel \n12\u20ac public famille \n12\u20ac 18-25 ans\n75\u20ac groupes scolaires \n25\u20ac groupes du champs social et en situation de handicap",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "2538":{
        "name":"Week-ends \u00e9v\u00e9nements Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En juin 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles propose \u00e0 ses publics de participer \u00e0 deux week-end exceptionnel au c\u0153ur de ses collections. Prenant la forme de festival des arts, ces \u00e9v\u00e9nements leur permettront de composer leur propre pentathlon  en s\u00e9lectionnant cinq ateliers parmi ceux leur \u00e9tant propos\u00e9s dans les diff\u00e9rents domaines du Pentathlon des Arts.",
        "date_debut":"2024-06-08T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-09T08:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12\u20ac public individuel \n12\u20ac public famille \n12\u20ac 18-25 ans\n75\u20ac groupes scolaires \n25\u20ac groupes du champs social et en situation de handicap",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "2567":{
        "name":"Yasuhiro Ishimoto - Des lignes et des corps",
        "nom_structure":"LE BAL",
        "presentation_projet":"Le parcours de l\u2019exposition se concentre sur les premi\u00e8res d\u00e9cennies de son \u0153uvre, entre Chicago et le Japon. Figure cl\u00e9 des ann\u00e9es 1950 et 1960, il sera consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab\u2009visuellement bilingue\u2009\u00bb par sa capacit\u00e9 \u00e0 allier l\u2019approche formelle du New Bauhaus \u00e0 la quintessence de l\u2019esth\u00e9tique japonaise. \nCette alchimie singuli\u00e8re est le fruit d\u2019un parcours unique. Form\u00e9 \u00e0 l\u2019Institute of Design de 1948 \u00e0 1952, Ishimoto incarne la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration de photographes de l\u2019\u00c9cole de Chicago, marqu\u00e9e par la double influence d\u2019Harry Callahan et Aaron Siskind. \u00c0 son retour au Japon en 1953, il devient une figure majeure de la sc\u00e8ne artistique japonaise. Ses photographies de la Villa imp\u00e9riale Katsura \u00e0 Kyoto vont donner lieu \u00e0 un corpus cr\u00e9ant une onde de choc dans le monde de l\u2019architecture et du design.",
        "date_debut":"2024-06-19T13:52:00+00:00",
        "date_fin":"2024-11-17T14:52:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"LE BAL",
        "addresse":"Le BAL, 6 Impasse de la D\u00e9fense, 75018 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 8 \u20ac\n\nTarif r\u00e9duit : 6 \u20ac\nSur pr\u00e9sentation d'un justificatif r\u00e9cent :\n- \u00c9tudiant\u00b7es (gratuit les mercredis pour les expositions, les visites comment\u00e9es et les BAL LAB),\n- Artistes de l'ADAGP,\n- Demandeur\u00b7ses d'emploi et b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA (justificatif de moins de 3 mois),\n- Carte du minist\u00e8re de la Culture,\n- Institutions partenaires*,\n- Amis du Louvre.\n\nGratuit\u00e9\n- Amis du BAL,\n- Journalistes,\n- Cartes ICOM,\n- Carte c-e-a\n- Moins de 12 ans,\n- Amis des Institutions partenaires du BAL,\n- \u00c9tudiant\u00b7es de la F\u00e9mis, \n- Personnes en situation de handicap et accompagnateur\u00b7rices\u200b,\n- Riverain\u00b7es de l'impasse de la D\u00e9fense, impasse des deux N\u00e8thes ainsi que les personnes habitant entre le 20 et le 30 de l'avenue de Clichy, Paris,\n- Jeunes poss\u00e9dant un pass La Fabrique du Regard.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/le_bal\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lebal.fr",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LE_BAL_",
        "discipline_projet":"Photographie",
        "longitude":2.327354999,
        "latitude":48.8852618
    },
    "2595":{
        "name":"Le Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de l'Olympiade culturelle, le ch\u00e2teau de Versailles actualise le \"Pentathlon des Muses\" de Pierre de Coubertin pour proposer son propre Pentathlon des Arts divis\u00e9 en cinq domaines : Audiovisuel et arts num\u00e9riques,  Musique et les arts de la sc\u00e8ne, Arts visuels, Litt\u00e9rature et \u00e9critures et Architecture et design. \nDe novembre 2023 \u00e0 mars 2024, les scolaires et les groupes du champs social et des publics sp\u00e9cifiques sont invit\u00e9s \u00e0 exercer leurs talents artistiques lors d'ateliers d'initiation exceptionnels au plus proche des \u0153uvres du ch\u00e2teau de Versailles.",
        "date_debut":"2024-01-16T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-01-19T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- groupes scolaires : 75 \u20ac\n- groupes du champ social et en situation de handicap : 25 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Bande-dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Cultures Scientifiques, Danse, D\u00e9bat d'id\u00e9es, Design, Lettres, Mus\u00e9al, Musique, Patrimoine, Photographie, Podcast\/Radio, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "2611":{
        "name":"Frequency Dance Festival In Japan",
        "nom_structure":"Institut fran\u00e7ais de Tokyo",
        "presentation_projet":"Bien que le breakdance et l'\u00e9lectro-dance jouissent d'une forte notori\u00e9t\u00e9 en France, ces disciplines demeurent peu repr\u00e9sent\u00e9es au Japon. Organis\u00e9 entre Tokyo, Osaka et Fukuoka en juin 2024, FREQUENCY JAPAN proposera des comp\u00e9titions de danse, des ateliers ouverts \u00e0 tous, des rencontres, des concerts et des DJ sets. Cet \u00e9v\u00e8nement s'inscrit dans une d\u00e9marche de partage et de valorisation de la sc\u00e8ne artistique japonaise, et souhaite intervenir avec une approche p\u00e9dagogique, en particulier envers le jeune public, mais aussi \u00e0 l'attention d'un auditoire plus mature qui pourrait m\u00e9conna\u00eetre l'univers de la culture \u00e9lectro.",
        "date_debut":"2024-06-14T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-16T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Studio Alleyoop",
        "addresse":"Higashi-Shinsaibashi 1-chome, 542-0083 Osaka",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 1,000 et 3,500 yens",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/institut_tokyo\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/IFJTokyo\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/institut_tokyo",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":135.5037616,
        "latitude":34.673579
    },
    "2651":{
        "name":"Lecture sur le sport - Cycle \u00c0 voix haute. Lectures de manuscrits de la BnF",
        "nom_structure":"Biblioth\u00e8que nationale de France",
        "presentation_projet":"\u00c0 l\u2019occasion des Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024, la th\u00e9matique du sport sera mise \u00e0 l\u2019honneur pour la derni\u00e8re lecture du cycle, donnant \u00e0 entendre des textes allant notamment de Jean Giraudoux \u00e0 Michel Serres en passant par Paul Morand ou encore L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor.\nMontage des textes par Ana\u00efs Dupuy-Olivier et Guillaume Delaunay, d\u00e9partement des Manuscrits.\nLes manuscrits seront expos\u00e9s pour l\u2019occasion.\n\nPar Herv\u00e9 Pierre, com\u00e9dien",
        "date_debut":"2024-05-06T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-06T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Biblioth\u00e8que nationale de France I Site Richelieu ; Salle des Manuscrits",
        "addresse":"5 Rue Vivienne, 75002 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 10 \u20ac \u2013 Tarif r\u00e9duit : 8\u202f\u20ac\nGratuit pour les d\u00e9tenteurs d\u2019un Pass lecture\/culture ou recherche\nR\u00e9servation recommand\u00e9e",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/labnf\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/bibliothequebnf\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/laBnF?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"D\u00e9bat d'id\u00e9es",
        "longitude":2.3389229,
        "latitude":48.8670223
    },
    "2678":{
        "name":"Madame Arthur cabaret club",
        "nom_structure":"Madame Arthur",
        "presentation_projet":"Chaque semaine, un tout nouveau spectacle, formidablement interpr\u00e9t\u00e9 par nos cr\u00e9atures travesties, m\u00ealant les valeurs \u00e9thiques et de diversit\u00e9s \u00e9galement notables dans le sport.\n\nMusicien\u00b7es, chanteur\u00b7ses, com\u00e9dien\u00b7nes, ils et elles sont tous\u00b7tes diff\u00e9rent\u00b7es mais se rejoignent par leur amour du cabaret, de la chanson en fran\u00e7ais, du d\u00e9passement de soi sur sc\u00e8ne et de l'excellence artistique.\n\nAujourd\u2019hui, les artistes revisitent au piano et au chant live le r\u00e9pertoire fran\u00e7ais ! Extravagance, rires, impertinence et coh\u00e9sion sont au programme !!",
        "date_debut":"2024-04-18T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-12T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Madame Arthur",
        "addresse":"Rue des Martyrs, 75018 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"30\u20ac la place cabaret, 20\u20ac le club, 10\u20ac club le jeudi et dimanche",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/madamearthur\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/madamearthur\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/madame_arthur?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3397226,
        "latitude":48.8836384
    },
    "2775":{
        "name":"Les Elles des Jeux",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "presentation_projet":"Exclues de fait du mouvement olympique \u00e0 sa renaissance moderne, les femmes ont mis des d\u00e9cennies \u00e0 acqu\u00e9rir, peu \u00e0 peu, la place qui leur revient dans le sport en g\u00e9n\u00e9ral et notamment dans le mouvement olympique. Un parcours longtemps bord\u00e9 de pr\u00e9jug\u00e9s et d\u2019interdictions mais heureusement sem\u00e9 de grandes premi\u00e8res m\u00e9morables o\u00f9 quelques femmes embl\u00e9matiques jou\u00e8rent un r\u00f4le exemplaire.\r\nCette exposition doit permettre \u00e0 la fois de mesurer le spectaculaire chemin parcouru en plus de 130 ans, de la quasi-exclusion \u00e0 la parit\u00e9 totale, sans rien omettre de ce qui a pu \u00eatre dit et fait, non seulement dans les premiers temps mais parfois m\u00eame plus r\u00e9cemment, et de mettre en avant le plus grand nombre possible des femmes qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le ou simplement symbolis\u00e9 cette \u00e9volution.",
        "date_debut":"2023-11-08T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "addresse":"All\u00e9e Camille Muffat, 06200 Nice, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 6\u20ac \/ Tarif r\u00e9duit : 3\u20ac \/ Gratuit pour les moins de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museenationaldusport\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/museenationaldusport",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedusport",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":7.1923789,
        "latitude":43.7062629
    },
    "2792":{
        "name":"FIPADOC",
        "nom_structure":"FIPADOC",
        "presentation_projet":"Programmation sp\u00e9ciale et accompagn\u00e9e de documentaires racontant des histoires de sport dans le cadre du FIPADOC, festival international de documentaires, Biarritz (20-28 janvier 2023) et hors les murs dans le cadre du FIPADOC NOMADE toute l'ann\u00e9e 2023 et en diff\u00e9rents points du territoire.",
        "date_debut":"2023-01-20T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-01-28T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Auditorium Bellevue",
        "addresse":"5 Av. Edouard VII, 64200 Biarritz",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Payant dans le cadre du festival mais gratuit pour le FIPADOC Nomade \n\u2022 30 \u20ac TTC pour un pass festival (15\u20ac pour les moins de 26 ans\/handicap\u00e9\/ch\u00f4meurs), ent\u00e9es illimit\u00e9es pendant 7 jours\n\u2022 10 \u20ac TTC pour un pass journ\u00e9e  (tarif r\u00e9duit \u00e0 5 \u20ac pour demandeurs d\u2019emploi, handicap\u00e9s et \u2013 de 26ans)\n\u2022 6 \u20ac TTC pour une s\u00e9ance (tarif r\u00e9duit \u00e0 3 \u20ac pour demandeurs d\u2019emploi, handicap\u00e9s et \u2013 de 26ans).",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fipadoc\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fipadoc\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FIPADOC?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":-1.5586960323,
        "latitude":43.4835779916
    },
    "2802":{
        "name":"Dis_contact",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville - Paris",
        "presentation_projet":"Sa\u0161a Asenti\u0107, chor\u00e9graphe serbe et concepteur de projets artistiques et culturels, propose \u00e0 des artistes en situation de handicap de travailler, en lien avec d'autres atistes, \u00e0 partir de Kontakthof de Pina Bausch  pour d\u00e9velopper des mat\u00e9riaux chor\u00e9graphiques bas\u00e9s sur leurs pr\u00e9occupations propres et leurs pratiques artistiques, ainsi que des \u00e9l\u00e9ments de performance bas\u00e9s sur les principes d'acc\u00e8s et de soin. La repr\u00e9sentation s'inscrit dans un n temps Art vivant et handicap du 14 au 20 septembre 2024 avec des projets de divers formats dans ses salles faisant \u00e9cho aux valeurs des Jeux Paralympiques.",
        "date_debut":"2024-09-14T15:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-20T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "addresse":"16, quai de Gesvres, 75004 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"0\u20ac - 15 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatredelaville_paris",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheaVilleParis",
        "discipline_projet":"Danse, Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3479425,
        "latitude":48.8571135
    },
    "2819":{
        "name":"Exposition temporaire \u00ab Danser \u00bb",
        "nom_structure":"Universcience",
        "presentation_projet":"Con\u00e7ue en partenariat avec le Centre national de la danse, Danser est une exposition temporaire \u00e0 destination des enfants autour du th\u00e8me de la danse. Au moyen de mises en situation et de dispositifs d\u00e9velopp\u00e9s avec des chor\u00e9graphes (Vincent Deletang, Anne Nguyen, Virginie Quigneaux et Laurence Pages), les jeunes visiteurs et leurs accompagnants pourront explorer les questions d\u2019imitation et de r\u00e9p\u00e9tition, la relation entre l\u2019individuel et le collectif ou encore l\u2019esth\u00e9tique du mouvement.",
        "date_debut":"2024-07-02T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2026-03-29T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cit\u00e9 des sciences et de l\u2019industrie",
        "addresse":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie, 30 Avenue Corentin Cariou, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019exposition inclus dans le billet d\u2019entr\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral de la Cit\u00e9 des sciences et de l\u2019industrie, donnant acc\u00e8s \u00e0 l\u2019ensemble de ses offres d\u2019expositions et de m\u00e9diations, hors Cit\u00e9 des enfants. Il s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 13 \u20ac en tarif plein.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/citedessciences",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Cite.des.sciences",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/citedessciences",
        "discipline_projet":"Cultures Scientifiques, Danse, Mus\u00e9al, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3879761,
        "latitude":48.8957518
    },
    "2823":{
        "name":"Olymp\u2019 Touch",
        "nom_structure":"Cr\u00e9anog",
        "presentation_projet":"Pour la premi\u00e8re fois de son histoire, les Jeux Olympiques et Paralympiques seront racont\u00e9s par le toucher.   Olymp\u2019 Touch est un ouvrage pour tous publics et tous les \u00e2ges, dont chaque planche, finement \u00e9labor\u00e9e, peut \u00eatre appr\u00e9ci\u00e9e s\u00e9par\u00e9ment, encadr\u00e9e ou colori\u00e9e.  Chaque d\u00e9tail est m\u00e9ticuleusement con\u00e7u pour susciter une exp\u00e9rience sensorielle unique reliant le regard et le toucher.  Ouvrage inclusif, le gaufrage d'exception permet \u00e9galement aux personnes d\u00e9ficientes visuelles de percevoir pour la premi\u00e8re fois les Jeux Olympiques et Paralympiques. Les 12 planches r\u00e9v\u00e8lent l\u2019essentiel des Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024. Le QR code sur la couverture donne acc\u00e8s \u00e0 un texte pour chaque planche, un compl\u00e9ment d\u2019informations sur le contexte et l\u2019histoire pour une exp\u00e9rience polysensorielle de la lecture.\nDes conf\u00e9rences et ateliers de lecture gratuits ouverts \u00e0 tous publics sont propos\u00e9s du 20 juin \u00e0 fin septembre 2024.",
        "date_debut":"2024-06-26T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-28T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Institut national des jeunes aveugles",
        "addresse":"56 boulevard des Invalides, 75007 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les ateliers et conf\u00e9rence sont gratuits. Lors des ateliers, les ouvrages sont pr\u00eat\u00e9s sur place pour les participant.e.s.\nL'ouvrage est disponible \u00e0 la vente en librairie \u00e0 partir du 28 juin 2024.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/creanog_paris\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/creanog",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/creanog",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques, Design, Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.315947,
        "latitude":48.8474613
    },
    "2842":{
        "name":"L'Olimpiade de Vivaldi",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es",
        "presentation_projet":"Le Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es pr\u00e9sente L'Olimpiade, op\u00e9ra d'Antonio Vivaldi qui connut \u00e0 sa cr\u00e9ation en 1734 un succ\u00e8s retentissant. L\u2019action se d\u00e9roule pr\u00e8s de la ville d\u2019Olympie le jour des Jeux. Amiti\u00e9s trahies et amours contrari\u00e9es rivaliseront dans un formidable d\u00e9bordement m\u00e9lodique gr\u00e2ce au contret\u00e9nor et breakdancer prodige Jakub Jozef Orlinski, dans une mise en sc\u00e8ne d'Emmanuel Daumas et sous la direction musicale de Jean-Christophe Spinosi.",
        "date_debut":"2024-06-27T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-27T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre des Champs Elys\u00e9es",
        "addresse":"15 Avenue Montaigne, 75008 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac avec la Carte Jeune \u2013 26 ans et via Le Pass Culture\nDe 5\u20ac en Place d\u2019\u00e9coute \u00e0 180\u20ac en Ch\u0153ur d\u2019orchestre",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatre_champs_elysees\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/theatredeschampselysees\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TCEOPERA?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3032743,
        "latitude":48.8656742
    },
    "2856":{
        "name":"Textimoov \/ Futurotextiles 6",
        "nom_structure":"lille3000",
        "presentation_projet":"Le Tripostal accueille l'exposition Textimoov!, sixi\u00e8me \u00e9dition de Futurotextiles pr\u00e9sent\u00e9e par lille3000. Cette exposition, enti\u00e8rement nouvelle, associe sciences, technologies, design, mode et art autour des textiles innovants dans tous les domaines du quotidien. Destin\u00e9e \u00e0 un large public, Textimoov! mettra en sc\u00e8ne les d\u00e9couvertes les plus r\u00e9centes du monde entier en privil\u00e9giant la France, les Hauts-de-France, la M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille et la Belgique. Son originalit\u00e9 r\u00e9side dans une association inhabituelle de la cr\u00e9ation artistique (mode, design, arts plastiques et num\u00e9riques, architecture...) et des produits industriels dans les domaines du sport, du voyage, de l'exploration spatiale... Elle sera connect\u00e9e aux Jeux de Paris 2024 reliant les mondes de l'entreprise, de la science, de l'innovation et de l\u2019art.",
        "date_debut":"2024-05-17T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-29T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Tripostal",
        "addresse":"Le Tripostal, 22 Avenue Willy Brandt, 59000 Lille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Le rez-de-chauss\u00e9e du Tripostal (2000m2) sera accessible gratuitement\nTarif plein 10 \u20ac \/ tarif r\u00e9duit 8 \u20ac \nGratuit - 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lille3000\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lille3000",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/lille3000",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Design, Mode & Luxe, Autre",
        "longitude":3.0728035,
        "latitude":50.6366637
    },
    "2891":{
        "name":"Cr\u00e9ation mondiale 2024",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "presentation_projet":"Expression d\u2019une relation privil\u00e9gi\u00e9e entre un th\u00e9\u00e2tre et un artiste, le retour de Hofesh Shechter au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville Place du Ch\u00e2telet sera une cr\u00e9ation mondiale : un cadeau tout particulier, r\u00e9serv\u00e9 au public parisien ! Encore sans titre, ce voyage dans nos angoisses, espoirs et d\u00e9sirs p\u00e9n\u00e8tre le royaume intime des r\u00eaves, et plus encore. Car cette chor\u00e9graphie explore aussi nos pens\u00e9es en \u00e9tat d\u2019\u00e9veil ainsi que nos sens, parfois incontr\u00f4lables voire un brin chaotiques. Une myriade d\u2019\u00e9motions, port\u00e9es par la musique live compos\u00e9e, entre autres, par Hofesh Shechter, pour produire un \u00e9trange sens du r\u00e9el.",
        "date_debut":"2024-06-27T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-27T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "addresse":"2 Place Du Ch\u00e2telet, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 8 euros \u00e0 38 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatredelaville_paris\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheaVilleParis?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.34779,
        "latitude":48.857346
    },
    "2892":{
        "name":"Cr\u00e9ation mondiale 2024",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre de la Ville",
        "presentation_projet":"Expression d\u2019une relation privil\u00e9gi\u00e9e entre un th\u00e9\u00e2tre et un artiste, le retour de Hofesh Shechter au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville Place du Ch\u00e2telet sera une cr\u00e9ation mondiale : un cadeau tout particulier, r\u00e9serv\u00e9 au public parisien ! Encore sans titre, ce voyage dans nos angoisses, espoirs et d\u00e9sirs p\u00e9n\u00e8tre le royaume intime des r\u00eaves, et plus encore. Car cette chor\u00e9graphie explore aussi nos pens\u00e9es en \u00e9tat d\u2019\u00e9veil ainsi que nos sens, parfois incontr\u00f4lables voire un brin chaotiques. Une myriade d\u2019\u00e9motions, port\u00e9es par la musique live compos\u00e9e, entre autres, par Hofesh Shechter, pour produire un \u00e9trange sens du r\u00e9el.",
        "date_debut":"2024-07-03T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-03T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Theatre de la Ville",
        "addresse":"2 Place Du Ch\u00e2telet, 75004 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 8 euros \u00e0 38 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatredelaville_paris\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/TheatredelaVille.Paris\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheaVilleParis?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.34779,
        "latitude":48.857346
    },
    "2911":{
        "name":"Behind the line",
        "nom_structure":"SPL Carreau du Temple",
        "presentation_projet":"L\u2019exil et la d\u00e9mocratie inspirent un projet original initi\u00e9 par Le Carreau du Temple o\u00f9 se croisent danse, cr\u00e9ation sonore, musique et t\u00e9moignages de femmes exil\u00e9es. Dans la grande halle du Carreau du Temple, l\u2019art vocal et musical du chanteur et musicien pop Malik Djoudi rencontre la danse urbaine de la chor\u00e9graphe Anne Nguyen qui travaille ici avec quatre danseurs de sa compagnie et quatre jeunes breakers venant d\u2019un petit village du B\u00e9nin : les \u00ab Enfants des Collines \u00bb. En compagnie du dramaturge Joris Avodo, ils partent de t\u00e9moignages recueillis aupr\u00e8s de personnes exil\u00e9es \u00e0 Paris. En creux, les lignes \u00e0 gravir, en sport comme dans la vie, deviennent le sujet de \"Behind the line\". Car mieux vaut y arriver ensemble, par la solidarit\u00e9 et dans un v\u00e9ritable esprit olympique, plut\u00f4t que par la course effr\u00e9n\u00e9e et absurde au quotidien qui divise en vainqueurs et vaincus. Une cr\u00e9ation transdisciplinaire qui met l\u2019\u00e9galit\u00e9 citoyenne au c\u0153ur de l\u2019art !",
        "date_debut":"2024-06-22T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-23T13:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Carreau du Temple - Halle",
        "addresse":"4 Rue Eug\u00e8ne Spuller, 75003 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"TARIF + DE 12 ANS : 10\u20ac\nTARIF - de 12 ans : 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lecarreaudutemple\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LeCarreauDuTemple",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CarreauDuTemple",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.362244,
        "latitude":48.8646437
    },
    "2967":{
        "name":"Danse dans les Nymph\u00e9as - Amala Dianor - \"DUB (extrait)\"",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2018, le cycle \u00ab\u2009Danse dans les Nymph\u00e9as\u2009\u00bb explore, dans des formats r\u00e9invent\u00e9s le temps de soir\u00e9es uniques, la danse de r\u00e9pertoire et de cr\u00e9ation, dans l\u2019espace immersif des salles des Nymph\u00e9as de Claude Monet. Il articule l\u2019histoire, l\u2019art et le vivant pour faire du mus\u00e9e un espace de transmission et de r\u00e9invention perp\u00e9tuelle. Au premier semestre 2024, le programme met \u00e0 l\u2019honneur le hip-hop et les danses urbaines, en attendant les \u00e9preuves de breakdance qui se tiendront \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9, pendant les jeux Olympiques, place de la Concorde.\r\nIssu de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration des danseurs hip-hop en France, Amala Dianor s\u2019interroge sur l\u2019h\u00e9ritage de cette culture underground devenue si populaire en allant \u00e0 la rencontre de cette jeunesse mondialis\u00e9e qui \u00e9volue dans les milieux festifs. La musique des marges, et les nouvelles techniques hip-hop sont d\u00e9plac\u00e9es ailleurs et cr\u00e9ent un nouveau champ sensoriel.",
        "date_debut":"2024-01-29T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-01-29T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des Nymph\u00e9as de Claude Monet",
        "addresse":"Jardin des Tuileries, 75001 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif :  12\u20ac\nTarif adh\u00e9rents : 8\u20ac\nTarif solidarit\u00e9 : 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.322458,
        "latitude":48.865052
    },
    "2969":{
        "name":"Danse dans les nymph\u00e9as - Bintou Demb\u00e9l\u00e9 - \"Rite de passage II Solo 2\"",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour Les Indes galantes, Bintou Demb\u00e9l\u00e9 prenait d\u2019assaut l\u2019Op\u00e9ra Bastille avec un crew de trente danseurs et danseuses de K.R.U.M.P, de voguing, de popping, de flexing, de B boying, d\u2019\u00e9lectro, de funkstyle. Chaque danseur, chaque danseuse pouvait ainsi s\u2019exprimer par la danse et t\u00e9moigner de sa propre histoire. Apr\u00e8s cette aventure collective, la chor\u00e9graphe revient au solo avec Rite de passage II Solo 2 et continue \u00e0 creuser le sillon du r\u00e9cit et de la trace adress\u00e9s \u00e0 un \u00eatre travers\u00e9 par l\u2019exp\u00e9rience de la sc\u00e8ne, de la rue, du club, de la comp\u00e9tition.",
        "date_debut":"2024-06-24T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-24T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Mus\u00e9e de L'Orangerie - La salle des Nymph\u00e9as de Claude Monet",
        "addresse":"Jardin des Tuileries",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac - 12\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3253105,
        "latitude":48.8628321
    },
    "2990":{
        "name":"Les Trois mousquetaires",
        "nom_structure":"Ville de Viry-Ch\u00e2tillon",
        "presentation_projet":"Adapter et mettre en sc\u00e8ne \u00ab Les Trois Mousquetaires \u00bb d\u2019Alexandre Dumas est une aventure grisante et vertigineuse.\n\u00ab Les Trois Mousquetaires \u00bb, aventure de cape et d\u2019\u00e9p\u00e9e, de sentiments et de cavalcades, font partie de notre patrimoine, aussi bien litt\u00e9raire que cin\u00e9matographique.\n\nLes trois histoires d\u2019amour (La reine et le duc de Buckingham, Constance et d\u2019Artagnan, Athos et Milady) sont au centre de notre adaptation. Les hommes sont infid\u00e8les malgr\u00e9 l\u2019amour qu\u2019ils \u00e9prouvent, les femmes sont manipulatrices parce qu\u2019elles n\u2019ont pas d\u2019autre alternative. Rien n\u2019est lin\u00e9aire, le bien et le mal s\u2019enchev\u00eatrent\u2026 comme dans la vie\u2026\n\nNous souhaitons avant tout parler de l\u2019Homme avec un grand H. Dans tout ce qu\u2019il a de bouleversant. C\u2019est l\u2019humanit\u00e9 de ces personnages qui va transpirer et nous toucher malgr\u00e9 les si\u00e8cles qui nous s\u00e9parent.",
        "date_debut":"2024-03-15T13:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-15T21:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de l'Envol",
        "addresse":"4 Rue Danielle Casanova, 91170 Viry-Ch\u00e2tillon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein\t\t\t\t25,60 \u20ac\t\nTarif r\u00e9duit*\t\t\t21,10 \u20ac\t\nTarif tr\u00e8s r\u00e9duits**\t\t17,50 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/viryofficiel\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/virychatillonofficiel\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/viry_chatillon",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.375791,
        "latitude":48.674266
    },
    "2993":{
        "name":"Camille Holtz, Tennis Forever",
        "nom_structure":"Frac Sud \u2014 Cit\u00e9 de l'art contemporain",
        "presentation_projet":"Pr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition Les Elles des Jeux au Mus\u00e9e National du Sport \u00e0 Nice, la s\u00e9rie photographique de l\u2019artiste Camille Holtz est le fruit d\u2019une r\u00e9sidence en immersion au c\u0153ur  de la 23e \u00e9dition de l\u2019Open international junior de tennis sur terre battue. Ce tournoi se d\u00e9ploie en trois \u00e9tapes \u00e0 Cap d\u2019Ail, Istres et Beaulieu-sur-Mer au printemps. C\u2019est en suivant le quotidien de ces jeunes sportifs\u00b7ves professionnels\u00b7les que l\u2019artiste a su saisir par l\u2019image les diff\u00e9rentes \u00e9motions les traversant.",
        "date_debut":"2023-04-16T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-04-22T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Tennis Club de Beaulieu",
        "addresse":"06310 Beaulieu-sur-Mer, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 8\u20ac\nTarif r\u00e9duit : 4\u20ac (sur pr\u00e9sentation d'un justificatif) pour les \u00e9tudiants, 18-25 ans, RSA, minimum vieillesse, famille nombreuse, enseignant.\nGratuit\u00e9 : -18 ans, personne en situation de handicap, pass \u00e9ducation, demandeur d'emploi.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fracsud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Fracsudcitedelartcontemporain\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":7.3339823,
        "latitude":43.7058047
    },
    "3028":{
        "name":"Les Concerts de Poche dans le Grand Est",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-24T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-24T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des F\u00eates",
        "addresse":"10250 Gy\u00e9-sur-Seine, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.4296935,
        "latitude":48.0294269
    },
    "3030":{
        "name":"Les Concerts de Poche dans le Grand Est",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-07T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-07T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Chapelle de la Maison de Courcelles",
        "addresse":"7 Rue Pierre Devignon, 52210 Saint-Loup-sur-Aujon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.092774,
        "latitude":47.892265
    },
    "3033":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Occitanie",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-22T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-22T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Bergerie-Salle des f\u00eates de Bouillargues",
        "addresse":"30230 Bouillargues, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.4248446,
        "latitude":43.8007432
    },
    "3037":{
        "name":"Les Concerts de poche en Hauts-de-France",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \n \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-02T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-02T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"\u00c9cole de musique - Auditorium Bruno Coquatrix",
        "addresse":"\u00c9cole de Musique Jean Jaur\u00e8s, 3 bis Rue Lavoisier, 59790 Ronchin, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":3.0771076,
        "latitude":50.6049745
    },
    "3059":{
        "name":"D'une rive \u00e0 l'autre : voyage de la flamme en gastronomie",
        "nom_structure":"PROVENCE TOURISME",
        "presentation_projet":"Ces d\u00e9jeuners mettront l\u2019accent sur les cuisines m\u00e9diterran\u00e9ennes, les savoirs faires et les recettes qui voyages avec les Hommes d\u2019une rive \u00e0 l\u2019autre pour \u00ab faire culture \u00bb avec leurs diff\u00e9rences et finalement identit\u00e9 commune ( cf \u00ab M\u00e9diterran\u00e9e Voyage dans les cuisines \u00bb Mireille SANCHEZ et \u00ab Medi Terra n\u00e9e \u00bbFabien VALLOS)\n\nL\u2019APPEL DU LARGE \n13 soir\u00e9es sur la Digue qui fait face au J4 \u00e0 Marseille et au MUCEM, elles accueilleront :\nMarch\u00e9s de producteurs\nStand de cuisine de rue  m\u00e9diterran\u00e9enne\nD\u00e9monstration de chefs\nD\u00e9gustation de \u00ab bouch\u00e9es \u00bb\u2026\nDes temps de convivialit\u00e9 sur un espace public am\u00e9nag\u00e9 dans les conditions optimales de d\u00e9veloppement durable pour partager les valeurs de l\u2019hospitalit\u00e9, de dialogue interculturel, de cr\u00e9ativit\u00e9 \u00e0 travers la gastronomie.",
        "date_debut":"2024-07-27T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-08T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"https:\/\/mpgastronomie.fr\/lappel-du-large\/",
        "addresse":"Digue Sainte-Marie",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"15 \u20ac pour l'appel du large",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/myprovenceofficiel\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/myprovenceofficiel",
        "twitter_link":"https:\/\/x.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2Fmyprovencepro",
        "discipline_projet":"Arts Culinaires",
        "longitude":5.355855,
        "latitude":43.298443
    },
    "3063":{
        "name":"Le sport : pour la beaut\u00e9 du geste",
        "nom_structure":"Les Franciscaines",
        "presentation_projet":"Expression du g\u00e9nie de l\u2019athl\u00e8te, la grammaire du geste sportif constitue depuis toujours une source d\u2019inspiration pour les artistes, entre puissance et ma\u00eetrise, gr\u00e2ce et performance. Le parcours de l\u2019exposition r\u00e9v\u00e8le cette esth\u00e9tique du geste qui tend \u00e0 la perfection \u00e0 travers huit disciplines sportives : le tennis, le foot, le rugby, la boxe, le saut en hauteur, le plongeon, le tir \u00e0 l\u2019arc et la course.\nPour ce faire, \"Le sport, pour la beaut\u00e9 du geste\" rassemble une s\u00e9lection d\u2019\u0153uvres d\u2019art, d\u2019images documentaires, de maquettes et de photographies issues notamment des collections de l\u2019INSEP, du Mus\u00e9e National du Sport, du Centre Pompidou ou encore de l\u2019iconoth\u00e8que du journal L\u2019\u00c9quipe. Du canon photographique qui capte la v\u00e9rit\u00e9 du geste aux vues d\u2019artiste qui l\u2019id\u00e9alisent voire le transcendent, l\u2019exposition met en \u00e9vidence l\u2019aller-retour entre sport et culture, deux mondes qui s\u2019enrichissent constamment l\u2019un l\u2019autre.",
        "date_debut":"2024-01-27T09:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-12T16:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Les Franciscaines",
        "addresse":"145b Avenue De La R\u00e9publique, 14800 Deauville, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"PASS SPORT\nTarif plein : 13\u20ac ; Tarif abonn\u00e9 : 8\u20ac ; Tarif \u00e9tudiant-solidaire : 5\u20ac ; moins de 16 ans : gratuit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/franciscaines.deauville\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/franciscaines.deauville\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Franciscaines_",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":0.06761,
        "latitude":49.353417
    },
    "3086":{
        "name":"Festival Chorus des Enfants",
        "nom_structure":"D\u00e9partement des Hauts-de-Seine \/ Festival Chorus des Enfants",
        "presentation_projet":"Le Chorus des Enfants c'est le festival des Hauts-de-Seine d\u00e9di\u00e9 aux enfants ! Chaque ann\u00e9e c'est une exp\u00e9rience unique pour les enfants (petits et grands) qui d\u00e9couvrent \u00e0 La Seine Musicale \u00e0 Boulogne toute la richesse de la cr\u00e9ation jeune public actuelle. Pour sa 26\u00e8me \u00e9dition il se d\u00e9roulera le mercredi 20 mars 2024 avec au programme cette ann\u00e9e : 8 spectacles aux univers po\u00e9tiques et color\u00e9s, 4 sc\u00e8nes diff\u00e9rentes et plus de 10 propositions d'animations ludiques et cr\u00e9atives en continu toute la journ\u00e9e. Une programmation magique dans un cadre exceptionnel pour \u00e9veiller et nourrir l'imaginaire du jeune public.",
        "date_debut":"2024-03-20T08:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-20T17:30:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"La Seine Musicale",
        "addresse":"La Seine Musicale, 1 Cours de l'\u00cele Seguin, 92100 Boulogne-Billancourt, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Par spectacle : \nBillet Tarif normal 10,00\u20ac\nBillet Tarif \u00ab Festival \u00bb (\u00e0 partir de 3 spectacles achet\u00e9s) : 7,00\u20ac \/ 6,30\u20ac pour les d\u00e9tenteurs de la carte fid\u00e9lit\u00e9 de La Seine Musicale\nTarif  \u00ab Carte Fid\u00e9lit\u00e9 La Seine Musicale \u00bb  9,00\u20ac\nTarif \"Pass Malin\" : 7\u20ac dans la limite de 4 places par spectacle pour un m\u00eame d\u00e9tenteur\nTarif  Collectivit\u00e9s (centres de loisirs, collectivit\u00e9s, groupes , associations d\u2019\u00e9ducation \/ jeunesse etc)  4,00\u20ac\/enfants, gratuits pour les accompagnateurs",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/festivalchorus\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/festivalchorus",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/festivalchorus",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.2298303564,
        "latitude":48.82596745
    },
    "3157":{
        "name":"Camille Chastang, Petits feux",
        "nom_structure":"Frac Sud \u2014 Cit\u00e9 de l'art contemporain",
        "presentation_projet":"Le Frac Sud poursuit son projet de faire se rencontrer le monde de l\u2019art et du sport pour l\u2019Olympiade culturelle et s\u2019associe pour une nouvelle ann\u00e9e \u00e0 Terra Rossa. L\u2019artiste Camille Chastang a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 confronter son univers artistique foisonnant aux techniques ancestrales de poterie de terre aux pigments rougeoyants typiques de Salernes, et ce, sur le th\u00e8me du sport dans le cadre d\u2019une r\u00e9sidence men\u00e9e en partenariat avec le Club de judo.",
        "date_debut":"2024-06-15T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-10-12T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Terra Rossa \u2014 Maison de la c\u00e9ramique",
        "addresse":"Route des Quatre Chemins, 83690 Salernes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entr\u00e9e de Terra Rossa \u2014 Maison de la C\u00e9ramique : 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fracsud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Fracsudcitedelartcontemporain\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":6.21122,
        "latitude":43.5543524
    },
    "3193":{
        "name":"1924 \u2013 2024 : une  br\u00e8ve histoire des Jeux",
        "nom_structure":"Mairie de Toulouse",
        "presentation_projet":"Exposition photos qui retrace 100 ans des Jeux Olympiques et Paralympiques dont la pr\u00e9sence de quelques athl\u00e8tes toulousains ayant marqu\u00e9 l'histoire des Jeux.",
        "date_debut":"2024-06-29T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-29T07:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Berges de la Garonne entre le pont Saint Pierre et la Place de la Daurade",
        "addresse":"17 Place de la Daurade, 31000 Toulouse, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"29 800.51 \u20ac TTC",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/toulousefr\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Toulouse\/",
        "twitter_link":"https:\/\/x.com\/Toulouse?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Photographie",
        "longitude":1.4389422,
        "latitude":43.6020734
    },
    "3228":{
        "name":"Voguing On Tour",
        "nom_structure":"La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique",
        "presentation_projet":"C\u00f4t\u00e9 voguing, la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique est devenue, en quelques ann\u00e9es, un lieu embl\u00e9matique de la sc\u00e8ne ballroom en Europe. Elle s\u2019enflamme au rythme de battles et de gestuelles, de danse et de mode, de postures et d\u2019impostures, en interrogeant au passage les normes sociales et identitaires soulev\u00e9es par cette culture. Elle accueille ainsi la communaut\u00e9 voguing toute l\u2019ann\u00e9e lors de r\u00e9sidences ou de balls, et s\u2019engage \u00e0 lui fournir un espace safe et festif tout en promouvant une culture dont le public grandit avec les ann\u00e9es. Avec les balls itin\u00e9rants Voguing On Tour, elle propose aujourd\u2019hui de faire rayonner la sc\u00e8ne ballroom partout en France.",
        "date_debut":"2024-03-02T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-02T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des F\u00eates du Grand Parc",
        "addresse":"Cours de Luze, 33300 Bordeaux, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les lieux de diffusion l'acc\u00e8s aux balls itin\u00e9rants peut-\u00eatre gratuit ou bien payant.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/gaitelyrique\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/gaitelyrique\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/gaitelyrique",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":-0.5790508,
        "latitude":44.8566786
    },
    "3244":{
        "name":"Marseille au c\u0153ur maritime",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e Regards de Provence",
        "presentation_projet":"L\u2019exposition \u00ab Marseille au c\u0153ur maritime \u00bb est en corr\u00e9lation avec l\u2019actualit\u00e9 des Jeux Olympiques de 2024, o\u00f9 la cit\u00e9 portuaire et sa rade se retrouvent \u00e0 l\u2019honneur avec l\u2019organisation de comp\u00e9titions nautiques. C\u2019est dans cet esprit que le Mus\u00e9e Regards de Provence met \u00e0 l\u2019honneur le patrimoine culturel exceptionnel de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie. \r\nL\u2019exposition s\u2019articule autour du port de Marseille, de ses infrastructures en mutation et navires en \u00e9volution. Ce sont diff\u00e9rents visages d\u2019une Marseille maritime qui sont mis en lumi\u00e8re par des artistes comme Casile, Loubon, Ponson, Suchet, Verdilhan, Astruc... \r\nLa Chambre de Commerce et le Mus\u00e9e Regards de Provence contribuent ainsi \u00e0 mettre en avant le lien singulier que Marseille entretient avec la mer. Participant \u00e0 la construction de l\u2019histoire de la ville encore aujourd\u2019hui, les bassins seront montr\u00e9s comme des lieux de vie, de travail, de loisirs, ou simplement comme un lieu de d\u00e9part ou une arriv\u00e9e \u00e0 destination.",
        "date_debut":"2024-05-07T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-10-02T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e Regards de Provence",
        "addresse":"Boulevard Jacques Saad\u00e9 Quai du Lazaret, 13002 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs d'entr\u00e9e au Mus\u00e9e Regards de Provence : Plein tarif : 8,50 \u20ac Tarif r\u00e9duit : 7,50 \u20ac S\u00e9niors (65 ans),\nGroupes (10 pers. et +) Tarif r\u00e9duit : 6,70 \u20ac Cartes Partenaires* Cartes partenaires*: Carte Culture AMU,\nCarte Cezam, Entraide Solidarit\u00e9 13, MGEN, SNCF TER Tarif r\u00e9duit : 5,70 \u20ac Adh\u00e9rents, \u00c9tudiants (jusqu\u2019\u00e0\n26 ans), Personnes invalides Tarif r\u00e9duit : 4,00 \u20ac Adolescents\/lyc\u00e9ens de 13 \u00e0 18 ans Tarif r\u00e9duit : 3,00 \u20ac\nDemandeurs d\u2019emploi (justificatif), Maison des Artistes (justificatif) Tarif visite comment\u00e9e (sur r\u00e9servation) :\nDu mardi au samedi : tarif d\u2019entr\u00e9e + 7 \u20ac \/ pers. (6 \u00e0 30 pers. maximum) Tarif atelier cr\u00e9atifs enfants et\nadultes accompagnants (sur r\u00e9servation) : Premier samedi et troisi\u00e8me dimanche de chaque mois \u00e0 15h :\ntarif 12 \u20ac \/ pers. (\u00e0 partir de 6 ans), comprenant droit d\u2019entr\u00e9e et fournitures gratuites (de 4 \u00e0 20 personnes\nmaximum) (dur\u00e9e 1h45)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/musee.regardsdeprovence\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museeregardsdeprovence\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/RegardsProvence",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":5.367225,
        "latitude":43.3105486
    },
    "3275":{
        "name":"Programmation 2024 des Espaces Naturels de la MEL",
        "nom_structure":"M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille",
        "presentation_projet":"Et si un li\u00e8vre participait \u00e0 l'\u00e9preuve du 100 m des Jeux olympiques ? Il battrait Usain Bolt haut la patte avec sa vitesse de pointe de 65 km\/h. Quant aux fourmis, les plus fortes peuvent transporter jusqu\u2019\u00e0 1000 fois leur poids. C\u2019est comme si Zhang Wangli, d\u00e9tentrice du record du monde d\u2019\u00e9paul\u00e9-jet\u00e9, soulevait 75 000 kg ! Les v\u00e9g\u00e9taux ne sont pas en reste. \nEntre comp\u00e9tition et coop\u00e9ration, exploit et pers\u00e9v\u00e9rance, strat\u00e9gie et adaptation, la Nature tout comme le sport a le pouvoir de nous \u00e9merveiller, de nous donner \u00e0 r\u00eaver, de susciter en nous l\u2019espoir et la force d\u2019atteindre la victoire et de nous r\u00e9aliser.\nOn dit que le battement d'ailes d'un papillon au Br\u00e9sil peut provoquer une tornade au Texas et qu\u2019une m\u00e9daille aux Jeux olympiques peut soulever une vague d\u2019\u00e9motion plan\u00e9taire. Pour notre saison 2024, le talent des artistes et des naturalistes, leur imagination, leurs connaissances, leur cr\u00e9ativit\u00e9 vous emm\u00e8neront Citius, Altius, Fortius \u00ab plus vite, plus haut, plus fort \u00bb.",
        "date_debut":"2024-06-29T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-30T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Les Pr\u00e9s du Hem",
        "addresse":"Rue des R\u00e9sistants, 59280 Armenti\u00e8res, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit ou payant en fonction de l\u2019\u00e9v\u00e8nement. Le plus souvent compris dans le tarif d'entr\u00e9e de nos parcs et relais nature.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/metropoledelille\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/metropoledelille\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MetropoleLille?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.8643707,
        "latitude":50.6946739
    },
    "3334":{
        "name":"Science actualit\u00e9s - Enqu\u00eates sur le sport",
        "nom_structure":"Universcience",
        "presentation_projet":"\u00c0 la Cit\u00e9 des sciences et de l\u2019industrie, \u00ab Science Actualit\u00e9s \u00bb est un espace d\u2019exposition permanent consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019actualit\u00e9, anim\u00e9 par la r\u00e9daction des journalistes d\u2019Universcience. Il pr\u00e9sentera de mars \u00e0 septembre 2024 une \u00e9dition sp\u00e9ciale enti\u00e8rement consacr\u00e9e au sport : des br\u00e8ves d\u2019actualit\u00e9, quatre enqu\u00eates et des vid\u00e9os (reportages ou interviews de chercheurs).\n\n\u00ab La science au service des m\u00e9dailles \u00bb, l\u2019une des quatre enqu\u00eates, dresse un panorama des projets de recherche men\u00e9s au profit des athl\u00e8tes dans la perspective des JO : m\u00e9thodes d\u2019entra\u00eenement, mat\u00e9riaux, g\u00e9n\u00e9tique, influence du genre\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 une infographie originale, des photos, un style enlev\u00e9 et un texte au plus pr\u00e8s des travaux scientifiques en cours, elle pourra susciter la curiosit\u00e9 d\u2019un large public. Cette offre sera propos\u00e9e d\u00e8s octobre 2023 en version num\u00e9rique sur le site leblob.fr et en version \u00ab pr\u00eate \u00e0 diffuser \u00bb \u00e0 destination des structures d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et au r\u00e9seau culturel fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "date_debut":"2024-03-26T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cit\u00e9 des sciences et de l'industrie",
        "addresse":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie, 30 Avenue Corentin Cariou, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"L\u2019espace \"Sciences Actualit\u00e9s\" est inclus dans le billet d\u2019entr\u00e9e g\u00e9n\u00e9ral de la Cit\u00e9 des sciences et de l\u2019industrie, donnant acc\u00e8s \u00e0 l\u2019ensemble de ses offres d\u2019expositions et de m\u00e9diations, dont cette offre. La tarif plein d'entr\u00e9e correspondant s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 13 \u20ac.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/citedessciences",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Cite.des.sciences",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/citedessciences?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Cultures Scientifiques",
        "longitude":2.3879761,
        "latitude":48.8957518
    },
    "3336":{
        "name":"ESQUIVE : le trampoline \u00e0 l'honneur",
        "nom_structure":"Le Plus Petit Cirque du Monde - Centre Culturel de Rencontre",
        "presentation_projet":"Sous la direction artistique de Ga\u00ebtan Lev\u00eaque, le projet Esquive met en sc\u00e8ne six acrobates rassembl\u00e9s autour de trois trampolines et d\u2019une structure offrant diff\u00e9rents plans. En questionnant la gravit\u00e9, le poids, la suspension et les changements d\u2019\u00e9tat de corps, la partition acrobatique devient un langage rendant hommage au trampoline, discipline olympique repr\u00e9sent\u00e9e aux Jeux Olympiques de Paris 2024. Le spectacle s\u2019accompagne notamment d\u2019un ensemble d\u2019actions de transmission et de p\u00e9dagogie aupr\u00e8s du jeune public (s\u00e9ances scolaires, ateliers, masterclass\u2026), tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur les valeurs de l'Olympisme (excellence, respect et solidarit\u00e9, amiti\u00e9 et diversit\u00e9 culturelle).",
        "date_debut":"2023-09-27T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-28T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Arc, sc\u00e8ne nationale",
        "addresse":"L'Arc Sc\u00e8ne Nationale, Rue Clemenceau, 71200 Le Creusot, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lepluspetitcirquedumonde\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lepluspetitcirquedumonde.fr\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/petitcirque",
        "discipline_projet":"Cirque",
        "longitude":4.4291509,
        "latitude":46.8056793
    },
    "3337":{
        "name":"ESQUIVE : le trampoline \u00e0 l'honneur",
        "nom_structure":"Le Plus Petit Cirque du Monde - Centre Culturel de Rencontre",
        "presentation_projet":"Sous la direction artistique de Ga\u00ebtan Lev\u00eaque, le projet Esquive met en sc\u00e8ne six acrobates rassembl\u00e9s autour de trois trampolines et d\u2019une structure offrant diff\u00e9rents plans. En questionnant la gravit\u00e9, le poids, la suspension et les changements d\u2019\u00e9tat de corps, la partition acrobatique devient un langage rendant hommage au trampoline, discipline olympique repr\u00e9sent\u00e9e aux Jeux Olympiques de Paris 2024. Le spectacle s\u2019accompagne notamment d\u2019un ensemble d\u2019actions de transmission et de p\u00e9dagogie aupr\u00e8s du jeune public (s\u00e9ances scolaires, ateliers, masterclass\u2026), tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur les valeurs de l'Olympisme (excellence, respect et solidarit\u00e9, amiti\u00e9 et diversit\u00e9 culturelle).",
        "date_debut":"2023-10-18T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-10-19T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Espaces Pluriels",
        "addresse":"Espaces Pluriels, Avenue de Saragosse, 64000 Pau, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/lepluspetitcirquedumonde\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lepluspetitcirquedumonde.fr\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/petitcirque",
        "discipline_projet":"Cirque",
        "longitude":-0.3609705,
        "latitude":43.3079316
    },
    "3346":{
        "name":"Olympe X \u2013 Double Je(ux)",
        "nom_structure":"Podium Paris",
        "presentation_projet":"Paris Jeux Olympiques 2024. Benjamin vient de gagner la demi-finale d\u2019aviron \u00e0 deux, avec son meilleur ami et partenaire sportif Gabriel, qui cache son homosexualit\u00e9 au grand public dans un environnement sportif toujours homophobe.  Ils sont favoris pour la finale\u2026 mais, Gabriel va subir un horrible chantage de la part d\u2019un concurrent : il doit perdre la finale pour ne pas \u00eatre \u00ab out\u00e9 \u00bb en pleins JO. Benjamin d\u00e9cide de demander de l\u2019aide \u00e0 son p\u00e8re G\u00e9rard, qui a quitt\u00e9 femme et enfant il y a une dizaine d\u2019ann\u00e9es. Ce qu\u2019il ne sait pas c\u2019est que G\u00e9rard est maintenant Olympe \u00e0 la sc\u00e8ne et directrice de l\u2019Olympe X, une \u00e9cole de drag-queens. Depuis plusieurs ann\u00e9es, Olympe finance en cachette la carri\u00e8re et le r\u00eave olympique de son fils. Quelle sera la r\u00e9action de Benjamin en d\u00e9couvrant Olympe ? Comment Gabriel va-t-il se sortir de cet odieux chantage ? Cupidon aura-t-il d\u2019autres fl\u00e8ches olympiques \u00e0 d\u00e9cocher ?",
        "date_debut":"2024-06-15T13:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-15T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"MPPA\/Saint Germain",
        "addresse":"4 Rue F\u00e9libien, 75006 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/podiumparis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/podiumparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/PodiumParis",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3365567,
        "latitude":48.8522548
    },
    "3347":{
        "name":"Olympe X \u2013 Double Je(ux)",
        "nom_structure":"Podium Paris",
        "presentation_projet":"Paris Jeux Olympiques 2024. Benjamin vient de gagner la demi-finale d\u2019aviron \u00e0 deux, avec son meilleur ami et partenaire sportif Gabriel, qui cache son homosexualit\u00e9 au grand public dans un environnement sportif toujours homophobe.  Ils sont favoris pour la finale\u2026 mais, Gabriel va subir un horrible chantage de la part d\u2019un concurrent : il doit perdre la finale pour ne pas \u00eatre \u00ab out\u00e9 \u00bb en pleins JO. Benjamin d\u00e9cide de demander de l\u2019aide \u00e0 son p\u00e8re G\u00e9rard, qui a quitt\u00e9 femme et enfant il y a une dizaine d\u2019ann\u00e9es. Ce qu\u2019il ne sait pas c\u2019est que G\u00e9rard est maintenant Olympe \u00e0 la sc\u00e8ne et directrice de l\u2019Olympe X, une \u00e9cole de drag-queens. Depuis plusieurs ann\u00e9es, Olympe finance en cachette la carri\u00e8re et le r\u00eave olympique de son fils. Quelle sera la r\u00e9action de Benjamin en d\u00e9couvrant Olympe ? Comment Gabriel va-t-il se sortir de cet odieux chantage ? Cupidon aura-t-il d\u2019autres fl\u00e8ches olympiques \u00e0 d\u00e9cocher ?",
        "date_debut":"2024-06-15T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-15T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"MPAA\/Saint Germain",
        "addresse":"4 Rue F\u00e9libien, 75006 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"20\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/podiumparis\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/podiumparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/PodiumParis",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.3365567,
        "latitude":48.8522548
    },
    "3372":{
        "name":"Pentathlon des Arts 2022-2023",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles met les arts \u00e0 l\u2019honneur en invitant les visiteurs \u00e0 \u00e9prouver leurs talents artistiques dans cinq domaines : Musique et arts de la sc\u00e8ne ; Arts visuels ; Litt\u00e9rature et \u00e9critures ; Architecture et design ; Audiovisuel et arts num\u00e9riques.\nCe Pentathlon des Arts, librement inspir\u00e9 du \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb imagin\u00e9 par Pierre de Coubertin pour les Jeux Olympiques de 1912, prend la forme d\u2019une programmation exceptionnelle.",
        "date_debut":"2023-02-14T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-02-19T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"75\u20ac groupes scolaires (r\u00e8glement Pass culture possible) \n25\u20ac groupes du champ social \n12\u20ac familles\n12\u20ac 18-25 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "3373":{
        "name":"Pentathlon des Arts 2022-2023",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles met les arts \u00e0 l\u2019honneur en invitant les visiteurs \u00e0 \u00e9prouver leurs talents artistiques dans cinq domaines : Musique et arts de la sc\u00e8ne ; Arts visuels ; Litt\u00e9rature et \u00e9critures ; Architecture et design ; Audiovisuel et arts num\u00e9riques.\nCe Pentathlon des Arts, librement inspir\u00e9 du \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb imagin\u00e9 par Pierre de Coubertin pour les Jeux Olympiques de 1912, prend la forme d\u2019une programmation exceptionnelle.",
        "date_debut":"2023-03-14T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-03-19T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"75\u20ac groupes scolaires (r\u00e8glement Pass culture possible) \n25\u20ac groupes du champ social \n12\u20ac familles\n12\u20ac 18-25 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "3374":{
        "name":"Pentathlon des Arts 2022-2023",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"En 2023 et 2024, le ch\u00e2teau de Versailles met les arts \u00e0 l\u2019honneur en invitant les visiteurs \u00e0 \u00e9prouver leurs talents artistiques dans cinq domaines : Musique et arts de la sc\u00e8ne ; Arts visuels ; Litt\u00e9rature et \u00e9critures ; Architecture et design ; Audiovisuel et arts num\u00e9riques.\nCe Pentathlon des Arts, librement inspir\u00e9 du \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb imagin\u00e9 par Pierre de Coubertin pour les Jeux Olympiques de 1912, prend la forme d\u2019une programmation exceptionnelle.",
        "date_debut":"2023-06-20T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-06-25T14:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Petit Trianon",
        "addresse":"Porte Saint-Antoine, All\u00e9e Saint-Antoine, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"75\u20ac groupes scolaires (r\u00e8glement Pass culture possible) \n25\u20ac groupes du champ social \n12\u20ac familles\n12\u20ac 18-25 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1153766802,
        "latitude":48.81985355
    },
    "3381":{
        "name":"Chanter est un sport comme un autre",
        "nom_structure":"D\u00e9partement du Pas-de-Calais",
        "presentation_projet":"Sensibilisation \u00e0 la chanson baroque et \u00e0 sa dimension performative. Les r\u00e9sidents du foyer m\u00e9dicalis\u00e9 et de la maison d'accueil sp\u00e9cialis\u00e9 (AFAPEI du calaisis) seront sensibilis\u00e9s au chant baroque. Chanteurs et musiciens de la compagnie \"les Lunaisiens\" feront le lien entre la pratique du sport et la pratique du chant : posture du corps, \u00e9chauffement, comp\u00e9tition..",
        "date_debut":"2024-05-13T13:17:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-17T13:17:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Foyer Arc en ciel\"",
        "addresse":"11 Rue Platon, 62100 Calais, France",
        "tarif":"Gratuit",
        "detail_tarif":"Restitution ouverte \u00e0 tous sur r\u00e9servation",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/le_pasdecalais\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/DepartementduPasdeCalais\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/pasdecalais62?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":1.87613,
        "latitude":50.939916
    },
    "3386":{
        "name":"L\u2019Orchestre des Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage !\nL\u2019Orchestre des Concerts de Poche se produira pr\u00e8s de chez vous. Petit ensemble symphonique qui sonne comme un grand, avec ses 14 musiciens de renom sous la baguette de David Walter, l'incroyable pianiste Thomas Enhco en soliste, et Orianne Vilmer, remarquable danseuse chor\u00e9graphe, qui cr\u00e9era et interpr\u00e8tera une chor\u00e9graphie sur l\u2019une des \u0153uvres du programme. Les participants des ateliers \u00ab longue dur\u00e9e \u00bb monteront sur sc\u00e8ne en premi\u00e8re partie, accompagn\u00e9s par les concertistes. Ils restitueront ainsi leur travail r\u00e9alis\u00e9 au cours des mois pr\u00e9c\u00e9dents. Participants, artistes et habitants partageront ensuite un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-08T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2025-06-08T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle de spectacle l'envol\u00e9e",
        "addresse":"2 Rue Des Vieilles Chapelles, 77610 Les Chapelles-Bourbon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 5 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/concertsdepoche\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.844045,
        "latitude":48.735503
    },
    "3410":{
        "name":"Le d\u00e9cathlon d'Apollon",
        "nom_structure":"Ch\u00e2teau de Montsoreau - Mus\u00e9e d'art contemporain",
        "presentation_projet":"A l\u2019occasion du passage de la Flamme olympique le 28 mai 2024, le Ch\u00e2teau de Montsoreau \u2013 Mus\u00e9e d\u2019art contemporain propose une programmation culturelle aux couleurs des Jeux de Paris 2024 qui s\u2019articule autour d\u2019une exposition temporaire et d'une Nuit Blanche.\n\"Le D\u00e9cathlon d\u2019Apollon\", du 14 juin au 11 ao\u00fbt 2024, est une Olympiade culturelle conceptuelle rassemblant des artistes des pays participant aux Jeux de Paris 2024.",
        "date_debut":"2024-06-14T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-11T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Montsoreau - Mus\u00e9e d'art contemporain",
        "addresse":"Passage du Marquis de Geoffre, Montsoreau, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Adulte: 11,50\u20ac\nEnfant (5-18 ans): 7,50\u20ac\nEtudiant: 9,50\u20ac\nForfait famille : 28,60\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateaudemontsoreau\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateaudemontsoreau\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/cmontsoreau",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":0.061507,
        "latitude":47.215799
    },
    "3413":{
        "name":"Les Concerts de Poche dans le Grand Est",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-20T14:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-20T15:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Campus universitaire Croix-Rouge B\u00e2timent 9 - Amphith\u00e9\u00e2tre 10",
        "addresse":"Rue de Rilly-la-Montagne, 51100 Reims, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.0043368,
        "latitude":49.2347724
    },
    "3416":{
        "name":"Les Concerts de poche en Hauts-de-France",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \n \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-11T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-11T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"\u00c9glise Saint-Gilles",
        "addresse":"35 Rue Charles Capelle, 59940 Neuf-Berquin, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.6711051,
        "latitude":50.6585712
    },
    "3421":{
        "name":"Le prix de l'Or",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Ouvert",
        "presentation_projet":"Th\u00e9\u00e2tre Ouvert accompagne l'artiste roumain Eugen Jebeleanu d\u00e8s l\u2019\u00e9criture de son projet \u00ab Le Prix de l\u2019Or \u00bb, jusqu\u2019\u00e0 sa production en 2022. Spectacle intime sur son parcours de danseur, Eugen Jebeleanu est aussi le metteur en sc\u00e8ne et l'un des interpr\u00e8tes de ce spectacle, entour\u00e9 des deux danseurs roumains Laura Grigore et Stephan Grigore. L'auteur a longtemps pratiqu\u00e9 la danse sportive de comp\u00e9tition et acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une grande carri\u00e8re nationale. Accompagn\u00e9 d\u2019un couple de danseur\u00b7euse, il dialogue avec son pass\u00e9 dans un geste autobiographique intime et politique. Le public d\u00e9couvre cette fabrique des champions entre danse et r\u00e9cit, fran\u00e7ais et roumain. \"Le Prix de l\u2019or est un projet qui parle des r\u00e9percussions que le sport de performance peut avoir chez les enfants et les adolescents. En partant d\u2019une forme de the\u0301\u00e2tre documentaire, et en partant de ma propre exp\u00e9rience de vie, j\u2019ai envie que ce spectacle soit malgre\u0301 tout une de\u0301claration d\u2019amour que je fais \u00e0 ce sport\".",
        "date_debut":"2024-06-10T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-20T20:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Ouvert - Centre National des Dramaturgies Contemporaines",
        "addresse":"159 Avenue Gambetta, 75020 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Carte TO\nPlein tarif-: 20\u20ac \/ carte TO:14\u20ac\nTarif r\u00e9duit\t: 14\u20ac \/ carte TO : 10\u20ac\nUniversit\u00e9s, lyc\u00e9es, coll\u00e8ges : 8 \u20ac (gratuit\u00e9 pour les accompagnateurs)\nAssociations, groupes \u00e0 partir de 6 personnes : 8\u20ac\t\nComit\u00e9 d'entreprise, adh\u00e9rents Ticket-Th\u00e9\u00e2tre(s) : 12\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/theatre.ouvert\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/theatreouvert1\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/TheatreOuvert",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.4031493,
        "latitude":48.8704691
    },
    "3428":{
        "name":"Festival Marseille Jazz des cinq continents 2024",
        "nom_structure":"Festival Marseille Jazz des cinq continents",
        "presentation_projet":"Marseille Jazz des cinq continents 2024 se d\u00e9roule du 30 juin au 13 juillet dans 5 lieux embl\u00e9matiques de la Ville de Marseille, offrant un panorama de la cr\u00e9ation jazz actuelle. Il s'agit d'un jazz ouvert \u00e0 la rencontre entre les cultures, les r\u00e9pertoires et les publics. Le festival est l'occasion de d\u00e9couvrir les talents \u00e9mergents, les artistes de la sc\u00e8ne locale et les pointures internationales. En amont le Festival se d\u00e9ploie sur un parcours de concerts gratuits dans les communes de la M\u00e9tropole Aix Marseille-Provence. Marseille Jazz est engag\u00e9 dans une d\u00e9marche de RSE avec des items sp\u00e9cifiques tels que les circuits courts, la gestion de son impact environnemental, l'\u00e9quit\u00e9 femme-homme, l'inclusion et l'accessibilit\u00e9. Le festival incite \u00e0 la pratique culturelle et soutient la formation.\nLes artistes 2024 : Cat Power, Gregory Porter, Keziah Jones, Mayra Andrade, Meshell Ndegeocello, Les Egar\u00e9s, Kyle Eastwood feat Robin McKelle, Roberto Fonseca et plein d'autres.",
        "date_debut":"2024-07-03T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-06T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Centre de la Vieille Charit\u00e9",
        "addresse":"2 Rue de la Charit\u00e9, 13000 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les tarifs vont de 0 \u00e0 40\u20ac selon les concerts et les publics. Une s\u00e9rie de concerts dans le cadre de la Tourn\u00e9e M\u00e9tropolitaine est gratuite, constituant ainsi un parcours de gratuit\u00e9. Le festival a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le dispositif SOLIJAZZ permettant la vente d'un quota de billets \u00e0 1\u20ac par soir\u00e9e aux publics les plus d\u00e9munis,  avec le concours des mairies de secteur de la ville de Marseille. L'ensemble des concerts propose des tarifs r\u00e9duits (jeunes, demandeurs d'emploi et publics \u00e9ligibles, gratuit\u00e9 pour les accompagnants des PMR).",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/marseillejazz\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MarseilleJazz\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MarseilleJazz",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.3678076,
        "latitude":43.3002501
    },
    "3429":{
        "name":"Festival Marseille Jazz des cinq continents 2024",
        "nom_structure":"Festival Marseille Jazz des cinq continents",
        "presentation_projet":"Marseille Jazz des cinq continents 2024 se d\u00e9roule du 30 juin au 13 juillet dans 5 lieux embl\u00e9matiques de la Ville de Marseille, offrant un panorama de la cr\u00e9ation jazz actuelle. Il s'agit d'un jazz ouvert \u00e0 la rencontre entre les cultures, les r\u00e9pertoires et les publics. Le festival est l'occasion de d\u00e9couvrir les talents \u00e9mergents, les artistes de la sc\u00e8ne locale et les pointures internationales. En amont le Festival se d\u00e9ploie sur un parcours de concerts gratuits dans les communes de la M\u00e9tropole Aix Marseille-Provence. Marseille Jazz est engag\u00e9 dans une d\u00e9marche de RSE avec des items sp\u00e9cifiques tels que les circuits courts, la gestion de son impact environnemental, l'\u00e9quit\u00e9 femme-homme, l'inclusion et l'accessibilit\u00e9. Le festival incite \u00e0 la pratique culturelle et soutient la formation.\nLes artistes 2024 : Cat Power, Gregory Porter, Keziah Jones, Mayra Andrade, Meshell Ndegeocello, Les Egar\u00e9s, Kyle Eastwood feat Robin McKelle, Roberto Fonseca et plein d'autres.",
        "date_debut":"2024-06-30T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-30T21:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Sucri\u00e8re",
        "addresse":"246 Rue de Lyon, 13015 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les tarifs vont de 0 \u00e0 40\u20ac selon les concerts et les publics. Une s\u00e9rie de concerts dans le cadre de la Tourn\u00e9e M\u00e9tropolitaine est gratuite, constituant ainsi un parcours de gratuit\u00e9. Le festival a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le dispositif SOLIJAZZ permettant la vente d'un quota de billets \u00e0 1\u20ac par soir\u00e9e aux publics les plus d\u00e9munis,  avec le concours des mairies de secteur de la ville de Marseille. L'ensemble des concerts propose des tarifs r\u00e9duits (jeunes, demandeurs d'emploi et publics \u00e9ligibles, gratuit\u00e9 pour les accompagnants des PMR).",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/marseillejazz\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MarseilleJazz\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MarseilleJazz",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":5.3646186,
        "latitude":43.3322501
    },
    "3488":{
        "name":"Exposition collections \"La Mode en Mouvement\"",
        "nom_structure":"Paris Mus\u00e9es",
        "presentation_projet":"Du 16 juin 2023 au 7 septembre 2025, le Palais Galliera pr\u00e9sente La mode en mouvement, sa deuxi\u00e8me exposition des collections au sein des galeries du rez-de-jardin. Riche d\u2019environ 200 \u0153uvres, ce parcours chronologique retrace, \u00e0 travers les collections du mus\u00e9e, une histoire de la mode du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, et d\u00e9veloppe en parall\u00e8le une th\u00e9matique transversale d\u00e9di\u00e9e au corps en mouvement.\nSe faisant l\u2019\u00e9cho des Jeux Olympiques et Paralympiques qui se tiendront \u00e0 Paris en 2024, le Palais Galliera interroge la place du v\u00eatement dans la pratique d\u2019activit\u00e9s physiques et sportives, son rapport au corps et au mouvement, de m\u00eame que les cons\u00e9quences sociales de son \u00e9volution.",
        "date_debut":"2023-06-16T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-15T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais Galliera, mus\u00e9e de la mode de Paris",
        "addresse":"10 Avenue Pierre 1er de Serbie, 75116 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Billet coupl\u00e9 avec l\u2019exposition temporaire : de 15\u20ac (tarif plein) \u00e0 13\u20ac (tarif r\u00e9duit), gratuit - de 18 ans\nBillet solo \u00ab La mode en mouvement \u00bb du 16\/06 au 26\/09\/23 : de 12\u20ac (tarif plein) \u00e0 10\u20ac (tarif r\u00e9duit), gratuit -de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parismusees",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parismuseesofficiel",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/parismusees",
        "discipline_projet":"Mode & Luxe, Mus\u00e9al, Patrimoine, Photographie",
        "longitude":2.2963515,
        "latitude":48.8658717
    },
    "3492":{
        "name":"Parcours culturel \u00e0 Versailles",
        "nom_structure":"Etablissement public de Versailles",
        "presentation_projet":"A l'heure des Jeux, le ch\u00e2teau de Versailles propose un programme exclusif de visites guid\u00e9es, qui permet de parcourir les espaces et les collections du domaine et de faire dialoguer les arts et les sports.  Cinq visites composent ce parcours culturel pour \u00e9veiller la curiosit\u00e9 et ouvrir le regard :  \"Versailles, des jeux, du sport\", \"Danser \u00e0 la Cour\", \"Versailles \u00e0 bicyclette\", \"Des dieux et des h\u00e9ros\", \"Versailles, en cheval ou en carrosse\". Ces visites sont propos\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024. Le programme complet avec les jours et horaires est \u00e0 retrouver sur le site internet du Ch\u00e2teau.",
        "date_debut":"2024-05-14T13:15:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T14:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif des visites guid\u00e9es : 10\u20ac* + droit d'entr\u00e9e\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 7 \u20ac accessible aux d\u00e9tenteurs de la carte \u00ab 1 an \u00e0 Versailles \u00bb, aux membres de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Versailles et aux mineurs de 10 \u00e0 17 ans les accompagnant, ainsi qu'aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. \nLa visite est gratuite pour les enfants de moins de 10 ans et pour les d\u00e9tenteurs de la carte Relais Culturels. La r\u00e9servation d'un billet gratuit est obligatoire.\nTarif de la visite \"Versailles \u00e0 bicyclette\" : 34\u20ac*\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 21\u20ac accessibles aux jeunes de moins d e26 ans r\u00e9sidents de l'Union europ\u00e9enne, aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur, aux demandeurs d'emploi, aux enseignants avec Pass Education.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Danse, Lettres, Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "3494":{
        "name":"Parcours culturel \u00e0 Versailles",
        "nom_structure":"Etablissement public de Versailles",
        "presentation_projet":"A l'heure des Jeux, le ch\u00e2teau de Versailles propose un programme exclusif de visites guid\u00e9es, qui permet de parcourir les espaces et les collections du domaine et de faire dialoguer les arts et les sports.  Cinq visites composent ce parcours culturel pour \u00e9veiller la curiosit\u00e9 et ouvrir le regard :  \"Versailles, des jeux, du sport\", \"Danser \u00e0 la Cour\", \"Versailles \u00e0 bicyclette\", \"Des dieux et des h\u00e9ros\", \"Versailles, en cheval ou en carrosse\". Ces visites sont propos\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024. Le programme complet avec les jours et horaires est \u00e0 retrouver sur le site internet du Ch\u00e2teau.",
        "date_debut":"2024-05-03T13:15:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T14:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif des visites guid\u00e9es : 10\u20ac* + droit d'entr\u00e9e\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 7 \u20ac accessible aux d\u00e9tenteurs de la carte \u00ab 1 an \u00e0 Versailles \u00bb, aux membres de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Versailles et aux mineurs de 10 \u00e0 17 ans les accompagnant, ainsi qu'aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. \nLa visite est gratuite pour les enfants de moins de 10 ans et pour les d\u00e9tenteurs de la carte Relais Culturels. La r\u00e9servation d'un billet gratuit est obligatoire.\nTarif de la visite \"Versailles \u00e0 bicyclette\" : 34\u20ac*\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 21\u20ac accessibles aux jeunes de moins d e26 ans r\u00e9sidents de l'Union europ\u00e9enne, aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur, aux demandeurs d'emploi, aux enseignants avec Pass Education.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Danse, Lettres, Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "3496":{
        "name":"Parcours culturel \u00e0 Versailles",
        "nom_structure":"Etablissement public de Versailles",
        "presentation_projet":"A l'heure des Jeux, le ch\u00e2teau de Versailles propose un programme exclusif de visites guid\u00e9es, qui permet de parcourir les espaces et les collections du domaine et de faire dialoguer les arts et les sports.  Cinq visites composent ce parcours culturel pour \u00e9veiller la curiosit\u00e9 et ouvrir le regard :  \"Versailles, des jeux, du sport\", \"Danser \u00e0 la Cour\", \"Versailles \u00e0 bicyclette\", \"Des dieux et des h\u00e9ros\", \"Versailles, en cheval ou en carrosse\". Ces visites sont propos\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024. Le programme complet avec les jours et horaires est \u00e0 retrouver sur le site internet du Ch\u00e2teau.",
        "date_debut":"2024-05-02T08:15:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T14:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif des visites guid\u00e9es : 10\u20ac* + droit d'entr\u00e9e\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 7 \u20ac accessible aux d\u00e9tenteurs de la carte \u00ab 1 an \u00e0 Versailles \u00bb, aux membres de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Versailles et aux mineurs de 10 \u00e0 17 ans les accompagnant, ainsi qu'aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur. \nLa visite est gratuite pour les enfants de moins de 10 ans et pour les d\u00e9tenteurs de la carte Relais Culturels. La r\u00e9servation d'un billet gratuit est obligatoire.\nTarif de la visite \"Versailles \u00e0 bicyclette\" : 34\u20ac*\n* Tarif r\u00e9duit \u00e0 21\u20ac accessibles aux jeunes de moins d e26 ans r\u00e9sidents de l'Union europ\u00e9enne, aux personnes en situation de handicap et leur accompagnateur, aux demandeurs d'emploi, aux enseignants avec Pass Education.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Danse, Lettres, Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "3536":{
        "name":"La Chistole",
        "nom_structure":"Le Gueulard Plus",
        "presentation_projet":"La Chistole est un \u00e9v\u00e9nement \u00e0 la fois festif et \u00e9co-responsable, exigeant artistiquement et challeng\u00e9, dans un esprit collectif et inclusif tel que le permet la pratique sportive et artistique, \u00e0 la port\u00e9e de toutes et de tous, sans distinction physique, culturelle et sociale. La chistole r\u00e9unit un parcours de 25 km en v\u00e9lo pour d\u00e9couvrir en collectif les territoires de la Fensch et du Pays-Haut en pistes cyclables, un stand de r\u00e9paration de v\u00e9lo, la culture culinaire vegan et cinq groupes de la nouvelle sc\u00e8ne rock \u00e9mergente. La premi\u00e8re \u00e9dition aura lieu le vendredi 12 mai 2023 d\u00e8s 19h et la seconde \u00e9dition aura lieu le vendredi 29 septembre 2023 d\u00e8s 19h \u00e9galement.",
        "date_debut":"2023-09-29T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-30T01:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Gueulard Plus",
        "addresse":"3 rue Victor Hugo, 57240 NILVANGE",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le parcours \u00e0 v\u00e9lo\nPayant pour les 5 concerts :\n14\u20ac en tarif sur place\n12\u20ac en tarif pr\u00e9vente\n10\u20ac en tarif partenaire\nGratuit pour les cartes G+ et les moins de 15 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/legueulardplus\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/legueulardplus\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/legueulardplus\/",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":6.0504449,
        "latitude":49.3421052
    },
    "3553":{
        "name":"Stage sportif et culturel",
        "nom_structure":"D\u00e9partement de Loire-Atlantique",
        "presentation_projet":"Ces stages sportifs et culturels organis\u00e9s dans le cadre de la programmation p\u00e9dagogique en lien avec les JO permettront d'associer la culture et le sport pour aborder le th\u00e8me des jeux olympiques sur deux stages sportifs.  Ce projet va notamment permettre aux enfants de d\u00e9couvrir une activit\u00e9 culturelle autour du th\u00e8me des jeux olympiques tout en faisant du sport\nDans ce cadre, deux semaines en juillet sont concern\u00e9es par ces olympiades culturelles lors de stages sportifs de l'animation sportive d\u00e9partementale \nUne premi\u00e8re semaine \u00e0 Gu\u00e9men\u00e9 Penfao o\u00f9 les enfants d\u00e9couvriront 2 activit\u00e9s sportives et 2 activit\u00e9s culturelles ( poterie et art plastique: fabrication de m\u00e9dailles, totem, art plastique en lien avec l'artiste Keith Haring qui consiste \u00e0 dessiner des silhouettes sportives).\nUne deuxi\u00e8me semaine \u00e0 Pless\u00e9 o\u00f9 les enfants d\u00e9couvriront 2 activit\u00e9s sportives et une activit\u00e9 culturelle (sensibilisation sur l'environnement et Land Art sur le th\u00e8me des Jeux Olympiques)",
        "date_debut":"2024-07-15T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-26T15:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Gu\u00e9men\u00e9 Penfao et Pl\u00e9ss\u00e9",
        "addresse":"Rue De Bellevue, 44290 Gu\u00e9men\u00e9-Penfao",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"entre 18 et 35 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/loireatlantique\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/loireatlantique\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2Floireatlantique",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":2.361468,
        "latitude":48.858202
    },
    "3566":{
        "name":"Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s - Itin\u00e9rances \"Faites vos jeux !\"",
        "nom_structure":"Association Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s",
        "presentation_projet":"En dialogue, et aussi en d\u00e9calage avec l'actualit\u00e9 des JO, le Festival Cin\u00e9ma d'Al\u00e8s - Itin\u00e9rances affiche comme th\u00e9matique 2024 \"Faites vos jeux !\", l'occasion de revisiter les relations entre sport et cin\u00e9ma, documentaire ou fiction.\nPonctu\u00e9e de nombreuses animations et rencontres, la r\u00e9trospective se d\u00e9ploiera autour d'une quarantaine de films de fiction, documentaires ou d'animation explorant les genres, les \u00e9poques et des cin\u00e9astes. En point d'orgue de cet ensemble, Jean-Fran\u00e7ois Zygel, figure incontournable de la musique classique et de l'improvisation, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de l'accompagnement de films muets, viendra accompagner au piano Sportif par amour de James W. Horne et Buster Keaton pour un cin\u00e9 concert exceptionnel coproduit avec le Crat\u00e8re, sc\u00e8ne nationale d'Al\u00e8s, en collaboration avec le Conservatoire Maurice Andr\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-22T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-31T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Cin\u00e9planet",
        "addresse":"Place des Martyrs de la R\u00e9sistance, 30100 Al\u00e8s, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- Pass Festival \u00e0 70\u20ac (plein) - 40\u20ac (r\u00e9duit) - 20\u20ac (\u00e9tudiant)\n- Abonnements \u00e0 20\u20ac (3 places) - 55\u20ac (10 places)\n- \u00c0 l\u2019unit\u00e9 : 8\u20ac (plein) - 6\u20ac (r\u00e9duit)\n- Comit\u00e9s d'entreprises 6\u20ac et Solidarit\u00e9 4,50\u20ac (accessibles aux associations relais dans les quartiers prioritaires)\n- Groupes Scolaires : 3,80\u20ac (sur inscription)",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/itinerances\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/festivalitinerances",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/#!\/Itinerances",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":4.0790674,
        "latitude":44.1269133
    },
    "3573":{
        "name":"Rock en Seine \u2013 Programmation Olympiade Culturelle de Paris 2024",
        "nom_structure":"Association Plus de Sons",
        "presentation_projet":"La 20\u00e8me \u00e9dition du festival Rock en Seine proposera une programmation exceptionnelle pour c\u00e9l\u00e9brer les liens et les valeurs communes entre la musique et le sport. Une exposition photo in\u00e9dite \u201cSc\u00e8nes & Stade - Reflets d\u2019\u00e9motions\u201d a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en collaboration avec L\u2019\u00c9quipe, au c\u0153ur des univers parall\u00e8les de la musique live et de la comp\u00e9tition sportive. Les Talks avec Lib\u00e9ration et L\u2019\u00c9quipe proposent un dialogue entre sportifs et artistes. Parmi les intervenants : Ladji Doucour\u00e9, Lola Lafon, Gabriella Papadakis, Micha\u00ebl Jeremiasz, Pauline Ado\u2026 Dans les Ar\u00e8nes du Rock organis\u00e9es avec Bridgestone, le public embarquera dans un challenge d\u2019\u00e9quipe. Les festivaliers pourront aussi participer \u00e0 Rock en Seine Adventure - Rock\u2019n\u2019Run, des questions et mini-jeux.\nDe nombreuses initiatives pour l\u2019inclusion seront mises en place pour les personnes porteuses de handicap ainsi qu\u2019un espace parasports. Enfin, Rock en Seine accueillera le relais de la Flamme Paralympique le dimanche 25 ao\u00fbt!",
        "date_debut":"2024-08-21T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-25T21:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Domaine national de Saint-Cloud",
        "addresse":"Domaine national de Saint-Cloud, 1 Avenue de la Grille d'Honneur, 92210 Saint-Cloud, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Billet 1 jour enfant : 5 euros\nBillet 1 jour tarif r\u00e9duit (sous conditions) : \u00e0 partir de 61 euros \nBillet 1 jour tarif plein : \u00e0 partir de 81 euros\nForfaits 2, 3 ou 4 jours : \u00e0 partir de 135 euros",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/rockenseine\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/rockenseine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/rockenseine",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.1964653654,
        "latitude":48.8337496
    },
    "3587":{
        "name":"Frequency Dance Festival In Japan",
        "nom_structure":"Institut fran\u00e7ais de Tokyo",
        "presentation_projet":"Bien que le breakdance et l'\u00e9lectro-dance jouissent d'une forte notori\u00e9t\u00e9 en France, ces disciplines demeurent peu repr\u00e9sent\u00e9es au Japon. Organis\u00e9 entre Tokyo, Osaka et Fukuoka en juin 2024, FREQUENCY JAPAN proposera des comp\u00e9titions de danse, des ateliers ouverts \u00e0 tous, des rencontres, des concerts et des DJ sets. Cet \u00e9v\u00e8nement s'inscrit dans une d\u00e9marche de partage et de valorisation de la sc\u00e8ne artistique japonaise, et souhaite intervenir avec une approche p\u00e9dagogique, en particulier envers le jeune public, mais aussi \u00e0 l'attention d'un auditoire plus mature qui pourrait m\u00e9conna\u00eetre l'univers de la culture \u00e9lectro.",
        "date_debut":"2024-06-09T12:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-09T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"L\u2019Institut franco-japonais de Tokyo",
        "addresse":"Ichigaya-Funagawaramachi, 162-0826 Shinjuku",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 1,000 et 3,500 yens",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/institut_tokyo\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/IFJTokyo\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/institut_tokyo",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":139.7406355,
        "latitude":35.6979775
    },
    "3635":{
        "name":"1,2...4 PODIUM",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature - Fondation Fran\u00e7ois Sommer",
        "presentation_projet":"Dans la cour du Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature, c'est un tout nouveau terrain de jeu \u2013 de sport - qui prend forme gr\u00e2ce au collectif suisse \"Plonk et Replonk - B\u00e9bert\". Une vaste installation m\u00e9tamorphose cet espace en un podium sportif revisit\u00e9, invitant les spectateurs \u00e0 questionner la notion de victoire. Le premier est-il v\u00e9ritablement le seul \u00e0 m\u00e9riter sa place en haut du podium ? Et que dire du quatri\u00e8me, qui manque de peu la cons\u00e9cration ? Ne m\u00e9riterait-il pas lui aussi une part du triomphe ? L\u2019invitation faite \u00e0 \"Plonk et Replonk - B\u00e9bert\" se poursuit dans les salles du mus\u00e9e o\u00f9 une vingtaine d\u2019\u0153uvres viendront \u00ab parasiter \u00bb les collections permanentes. Dans ce grand cabinet de curiosit\u00e9, ces cr\u00e9ations empreintes d'humour mais aussi de po\u00e9sie surr\u00e9aliste poussent les visiteurs \u00e0 s'interroger sur le concept de victoire et de m\u00e9rite, tant dans le monde du sport que dans notre quotidien. Un v\u00e9ritable appel \u00e0 la r\u00e9flexion au c\u0153ur de l'art et du sport.",
        "date_debut":"2024-06-04T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature",
        "addresse":"62 rue des Archives, 75003 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 13\u20ac\nTarif r\u00e9duit : 11\u20ac\nGratuit\u00e9 : pour les moins de 18 ans et b\u00e9n\u00e9ficiaires du revenu de solidarit\u00e9 active, et chaque premier dimanche du mois",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museechassenature\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MuseeChasseNature\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FChasseNature",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":2.3587826984,
        "latitude":48.86125555
    },
    "3643":{
        "name":"Tous muscl\u00e9s!",
        "nom_structure":"Etablissement public de Versailles",
        "presentation_projet":"Au c\u0153ur de la petite \u00e9curie du ch\u00e2teau de Versailles, les statues se meuvent, prennent la pose et bandent leurs muscles. Jeunes athl\u00e8tes, h\u00e9ros ou dieux, sont pr\u00eats \u00e0 \u00eatre admir\u00e9s au cours d\u2019une visite anim\u00e9e qui vous fera d\u00e9couvrir et interroger les codes de repr\u00e9sentation des corps masculins et f\u00e9minins de l\u2019antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours.",
        "date_debut":"2024-04-02T11:45:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-30T16:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Petite \u00e9curie du Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Avenue de Sceaux, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"75\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":2.1254046,
        "latitude":48.8017085
    },
    "3702":{
        "name":"Tous en selle, tous en salle",
        "nom_structure":"ACRIF - Association des Cin\u00e9mas de Recherche d'\u00cele-de-France",
        "presentation_projet":"Les projets d'actions culturelles que d\u00e9veloppe l'ACRIF ont pour vis\u00e9e d'accompagner les salles ind\u00e9pendantes dans leur travail de conqu\u00eate des publics \u00e9loign\u00e9s, et notamment des adolescents et des jeunes adultes. Nous souhaitons \u00e0 cet effet proposer une action culturelle d'ampleur impliquant directement la participation des publics, et orchestrer leur rencontre. Il s'agit d'une s\u00e9rie de balades \u00e0 v\u00e9lo entre les salles de cin\u00e9ma, afin de lier exercice physique, mobilit\u00e9 douce, cin\u00e9philie et convivialit\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-30T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-30T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Le Lido - Saint Maur-des-Foss\u00e9s -  Cin\u00e9ma Les 4 Delta - Saint-Maur-des-Foss\u00e9s - Cin\u00e9ma Royal Palace - Nogent-sur-Marne",
        "addresse":"Avenue du Bac, 94210 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs des salles de cin\u00e9ma",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/acrif_\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/acrif.laac",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/_acrif_",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.5039152,
        "latitude":48.7974653
    },
    "3704":{
        "name":"Tous en selle, tous en salle",
        "nom_structure":"ACRIF - Association des Cin\u00e9mas de Recherche d'\u00cele-de-France",
        "presentation_projet":"Les projets d'actions culturelles que d\u00e9veloppe l'ACRIF ont pour vis\u00e9e d'accompagner les salles ind\u00e9pendantes dans leur travail de conqu\u00eate des publics \u00e9loign\u00e9s, et notamment des adolescents et des jeunes adultes. Nous souhaitons \u00e0 cet effet proposer une action culturelle d'ampleur impliquant directement la participation des publics, et orchestrer leur rencontre. Il s'agit d'une s\u00e9rie de balades \u00e0 v\u00e9lo entre les salles de cin\u00e9ma, afin de lier exercice physique, mobilit\u00e9 douce, cin\u00e9philie et convivialit\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-23T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-23T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Le M\u00e9li\u00e8s \u00e0 Montreuil - Cin\u00e9ma le Kosmos \u00e0 Fontenay-sous-Bois",
        "addresse":"12 Place Jean Jaures, 93100 Montreuil, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs des salles de cin\u00e9ma",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/acrif_\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/acrif.laac",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/_acrif_",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.441657,
        "latitude":48.862591
    },
    "3705":{
        "name":"Hors-piste",
        "nom_structure":"MC2 Grenoble",
        "presentation_projet":"Encore une fois, Martin Fourcade est l\u00e0 o\u00f9 nul ne l\u2019attend : sur sc\u00e8ne. Dans ce num\u00e9ro de hors-piste assum\u00e9, le sportif fran\u00e7ais le plus titr\u00e9 aux Jeux Olympiques se livre avec \u00e9motion et sinc\u00e9rit\u00e9 dans un seul en sc\u00e8ne.",
        "date_debut":"2023-11-09T19:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-11-10T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point, Avenue Franklin Delano Roosevelt, 75008 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"33\u20ac - 29\u20ac - 27\u20ac - 23\u20ac - 10\u20ac - 5\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/mc2grenoble?igshid=NTc4MTIwNjQ2YQ==",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top?q=mc2%3A%20maison%20de%20la%20culture%20de%20grenoble",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MC2Grenoble?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3108723229,
        "latitude":48.86776655
    },
    "3712":{
        "name":"Le patrimoine au galop avec les VMF",
        "nom_structure":"VMF",
        "presentation_projet":"Les VMF, Vieilles Maisons Fran\u00e7aises, fond\u00e9es en 1958, se consacrent \u00e0 la sauvegarde et \u00e0 la mise en valeur du patrimoine b\u00e2ti & paysager, en accomplissant une mission d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9rale. Elles regroupent ainsi des passionn\u00e9s de patrimoine, amateurs d\u2019art et d\u2019histoire, professionnels du secteur, propri\u00e9taires de demeures de caract\u00e8re ou Monuments historiques, artisans, ou tout simplement des personnes souhaitant d\u00e9fendre la cause du patrimoine. \r\n\r\nLes VMF ont fait le choix pour 2024 de participer \u00e0 l'Olympiade Culturelle en mettant en avant le patrimoine \u00e9questre car cette th\u00e9matique lie de mani\u00e8re significative le sport \u00e9questre et les richesses culturelles de ces lieux charg\u00e9s d\u2019histoire. Une programmation de grande qualit\u00e9 y sera propos\u00e9e alliant pratique et d\u00e9couverte tant sportive que culturelle. \r\nRendez-vous pour les \u00e9v\u00e8nements \u00ab Le patrimoine au galop avec les VMF au \u2026. Haras du Pin (avril), au ch\u00e2teau de Chantilly (mai) & au ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines (juin)...",
        "date_debut":"2024-06-09T11:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-09T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines",
        "addresse":"Ch\u00e2teau de Dampierre, Grande Rue, 78720 Dampierre-en-Yvelines, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"CF \"pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires\".",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/vmf_patrimoine\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vmfpatrimoine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/vmfpatrimoine",
        "discipline_projet":"Autre",
        "longitude":1.988260742,
        "latitude":48.70480745
    },
    "3745":{
        "name":"Mourad Merzouki, Grand d\u00e9fil\u00e9 Hip Hop",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaines qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. Parmi celles-ci, le Mus\u00e9e d'Orsay proposera un grand d\u00e9fil\u00e9 dans\u00e9 et chatoyant dans sa nef, chor\u00e9graphi\u00e9 par Mourad Merzouki. Aucune tenue correcte exig\u00e9e, le Mus\u00e9e c\u00e9l\u00e8brera la diversit\u00e9 des esth\u00e9tiques sc\u00e9niques et physiques !",
        "date_debut":"2024-06-08T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-08T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La grande Nef du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"L'\u00e9v\u00e8nement \"Impromptus chor\u00e9graphiques\" est gratuit sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au Mus\u00e9e d'Orsay.\nL'\u00e9v\u00e8nement \"D\u00e9fil\u00e9 Hip Hop dans la Nef\" est payant : \nPlein tarif : 36\u20ac\nTarif adh\u00e9rent : 30\u20ac \nTarif solidarit\u00e9 : 8\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325711,
        "latitude":48.859981
    },
    "3746":{
        "name":"Les Traceurs",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Repousser les limites de sa pratique, voici ce qui motive le highliner et recordman du monde Nathan Paulin \u00e0 entreprendre des travers\u00e9es de plus en plus spectaculaires. Apr\u00e8s les tours du quartier de la D\u00e9fense ou le trajet entre la Tour Eiffel et le Palais de Chaillot, il invite \u00e0 nouveau le public \u00e0 retenir son souffle en s\u2019\u00e9lan\u00e7ant sur une slackline au-dessus de la grande nef du mus\u00e9e d\u2019Orsay. Le tout, dans une performance accompagn\u00e9e d\u2019acrobates de la compagnie XY, sonoris\u00e9e par Jean-Baptiste Julien et con\u00e7ue par Rachid Ouramdane, dans le cadre d\u2019un nouveau partenariat avec le th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot.",
        "date_debut":"2023-09-16T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-16T13:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La grande Nef du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"La performance est gratuite, sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au mus\u00e9e d'Orsay.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.325207064,
        "latitude":48.8599944
    },
    "3747":{
        "name":"Les Traceurs",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Repousser les limites de sa pratique, voici ce qui motive le highliner et recordman du monde Nathan Paulin \u00e0 entreprendre des travers\u00e9es de plus en plus spectaculaires. Apr\u00e8s les tours du quartier de la D\u00e9fense ou le trajet entre la Tour Eiffel et le Palais de Chaillot, il invite \u00e0 nouveau le public \u00e0 retenir son souffle en s\u2019\u00e9lan\u00e7ant sur une slackline au-dessus de la grande nef du mus\u00e9e d\u2019Orsay. Le tout, dans une performance accompagn\u00e9e d\u2019acrobates de la compagnie XY, sonoris\u00e9e par Jean-Baptiste Julien et con\u00e7ue par Rachid Ouramdane, dans le cadre d\u2019un nouveau partenariat avec le th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot.",
        "date_debut":"2023-09-17T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-09-16T13:45:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La grande Nef du mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"La performance est gratuite, sur pr\u00e9sentation d'un titre d'acc\u00e8s au mus\u00e9e d'Orsay.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.325711,
        "latitude":48.859981
    },
    "3750":{
        "name":"24 secondes",
        "nom_structure":"Compagnie Chahuts",
        "presentation_projet":"24 Secondes est un spectacle qui se joue en gymnase. Nous y suivons l'entra\u00eenement d\u2019une \u00e9quipe de basket, depuis les vestiaires, o\u00f9 les sportif\u00b7ve\u00b7s, tels des com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s en loge, rev\u00eatent leur tenue de sport, \u00e0 la fin, o\u00f9 la douche, comme un d\u00e9maquillage, marque le retour chez soi. Lors de cet entra\u00eenement, les sportif\u00b7ve\u00b7s partagent leurs doutes, leur confiance, leur parcours. Leurs questionnements r\u00e9sonnent alors au-del\u00e0 du com\u00e9dien.ne ou du sportif\u00b7ve\u00b7s : ils\u00b7elles atteignent n\u2019importe quelle personne du public. 24 secondes est une ode au collectif. Ce collectif qui nous apporte la confiance qui nous manque et qui nous donne envie de nous d\u00e9passer. Voil\u00e0 ce dont parle le sport. Voil\u00e0 ce dont parle le th\u00e9\u00e2tre. Voil\u00e0 ce dont parle 24 Secondes. Olivier Duverger Vaneck travaille sur ce projet avec les clubs de basket de Championnet Sports et de l\u2019US Melun. Avec un objectif : faire du th\u00e9\u00e2tre de ce qu\u2019il devrait \u00eatre le plus souvent, au m\u00eame titre que le sport : un lieu de partage.",
        "date_debut":"2024-06-13T13:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-14T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Gymnase Ren\u00e9 Duvauchelle",
        "addresse":"2 Rue Dajot, 77000 Melun, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Grille tarifaire des lieux culturels partenaires: \n\nA l'\u00c9toile du Nord : \n\n-Tarif plein 18 euros, r\u00e9duit 12 euros, voisin, voisines 10 euros , tarif Championnet Sports 9 euros, d\u00e9taxes 9 euros, tarif CE 8 euros, RSA 5 euros \n\n\u00c0 Melun. \n\n-Tarif plein 16 euros, tarif r\u00e9duit 13 euros, tarif abonn\u00e9 10 euros, scolaire 8 euros.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/compagnie_chahuts?igsh=YzVkODRmOTdmMw%3D%3D&utm_source=qr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/compagniechahuts",
        "twitter_link":"https:\/\/www.facebook.com\/compagniechahuts",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.661302,
        "latitude":48.533452
    },
    "3752":{
        "name":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport !",
        "nom_structure":"Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens",
        "presentation_projet":"Mission sp\u00e9ciale cin\u00e9ma... se met au sport ! proposera une dizaine de projections itin\u00e9rantes avec des films autour du sport accompagn\u00e9es d'ateliers entre le 15 f\u00e9vrier et le 5 juin 2024 dans les salles des Cin\u00e9mas Ind\u00e9pendants Parisiens. \u00c0 travers ce programme, nous soulignons les valeurs communes entre la culture cin\u00e9matographique et le sport telles que l'inclusivit\u00e9, la sant\u00e9 mais aussi l'\u00e9galit\u00e9 femme-homme.",
        "date_debut":"2024-05-29T13:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-29T15:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Les Elysees Lincoln",
        "addresse":"14 Rue Lincoln, 75008 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif habituel des cin\u00e9mas\nTicket solidaire accept\u00e9",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinemas_independants_parisiens\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cipparis",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/cip_paris",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3031567,
        "latitude":48.8705299
    },
    "3757":{
        "name":"D.I.S.C.O in situ . Jos\u00e9pha Madoki",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e d'Orsay",
        "presentation_projet":"Pour c\u00e9l\u00e9brer les troisi\u00e8mes Jeux Olympiques parisiens en 2024, le mus\u00e9e d\u2019Orsay participera \u00e0 l\u2019Olympiade Culturelle \u00e0 travers cinq cr\u00e9ations d\u2019artistes embl\u00e9matiques de la sc\u00e8ne contemporaine qui feront dialoguer le sport avec les collections d'art et le spectacle vivant. \r\nParmi ces cr\u00e9ations, la chor\u00e9graphe Josepha Madoki (Starmania \u00e0 la Seine Musicale, Rom\u00e9o et Juliette \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra national de Paris) proposera une version courte de sa derni\u00e8re cr\u00e9ation, D.I.S.C.O., en \u00e9cho \u00e0 la statuaire de la nef. \r\nVirtuosit\u00e9 des bras, sensualit\u00e9 du geste, inspirations puis\u00e9es dans le glamour hollywoodien caract\u00e9risent le waacking, cette danse que la chor\u00e9graphe souhaite faire d\u00e9couvrir par le spectacle, mais aussi par une grande battle dans la salle des f\u00eates le 28 avril.",
        "date_debut":"2024-04-28T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-28T12:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La salle des f\u00eates du Mus\u00e9e d'Orsay",
        "addresse":"Esplanade Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, 75007 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 10\u20ac \u00e0 14\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museeorsay\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/museedorsay",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeOrsay",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.325207064,
        "latitude":48.8599944
    },
    "3766":{
        "name":"Chroniques sportives de Moselle 1870-1945",
        "nom_structure":"DEPARTEMENT DE LA MOSELLE",
        "presentation_projet":"Le sport ne fait-il pas \u00e9merger chez le sportif, toutes les qualit\u00e9s requises pour former un jeune combattant :\r\nesprit de comp\u00e9tition, vaillance, endurance et bravoure, nous amenant \u00e0 partager l\u2019affirmation d\u2019Henri\r\nDesgrange, sportif et journaliste, consid\u00e9rant que la \u00ab guerre est un grand match \u00bb (L\u2019Auto, 3 ao\u00fbt 1914) ?\r\nCar cette r\u00e9flexion s\u2019engage dans un contexte tr\u00e8s particulier : \u00e0 la charni\u00e8re des XIXe et XXe si\u00e8cles,\r\np\u00e9riode caract\u00e9ris\u00e9e par la mont\u00e9e des nationalismes - dans leur version imp\u00e9rialiste et agressive \u2013 nous\r\nobligeant ainsi \u00e0 questionner les liens entre le sport et la guerre en Moselle, territoire \u00e0 l\u2019histoire tourment\u00e9e.",
        "date_debut":"2024-02-17T08:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T12:28:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de la Guerre de 1870 et de l\u2019Annexion",
        "addresse":"11 Rue de Metz",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"tarif d'entr\u00e9e du mus\u00e9e, pas de suppl\u00e9ment pour l'exposition",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/moselle_le_departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/departement57\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MoselleCD57",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":5.9954758,
        "latitude":49.099463
    },
    "3771":{
        "name":"Une flamme, des torches",
        "nom_structure":"D\u00e9partement de la Moselle",
        "presentation_projet":"Le relais de la flamme est l\u2019un des symboles les plus c\u00e9l\u00e8bres des Jeux Olympiques modernes.\r\nInvention moderne inspir\u00e9e des traditions de la Gr\u00e8ce antique, le relais de la flamme olympique annonce le d\u00e9but des Jeux Olympiques et transmet un message de paix et d\u2019amiti\u00e9 tout au long de son parcours. Le relais pr\u00e9c\u00e9de chacune des olympiades des Jeux modernes, au cours de laquelle la flamme olympique est transport\u00e9e depuis Olympie, berceau des Jeux antiques, jusqu'au stade o\u00f9 au site o\u00f9 a lieu la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. Le premier relais a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 l'occasion des Jeux de 1936 \u00e0 Berlin pour les Jeux d'\u00e9t\u00e9, et des Jeux de 1952 \u00e0 Oslo pour les Jeux d'hiver.\r\nEn 88 ans d\u2019existence, le relais de la flamme olympique a voyag\u00e9 sur tous les continents et dans toutes les conditions, sur terre, sur mer et m\u00eame sous la mer et dans l\u2019espace, pour faire rayonner l\u2019universalit\u00e9 des Jeux Olympiques reconnus comme un bien commun de l\u2019humanit\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-09T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T14:37:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Maison de Robert Schuman",
        "addresse":"Rue Robert Schuman, 57160 Scy-Chazelles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 5 \u20ac, tarif r\u00e9duit : 3.50 \u20ac, gratuit pour les moins de 16 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/moselle_le_departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/departement57\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MoselleCD57",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":6.1095527,
        "latitude":49.1112504
    },
    "3773":{
        "name":"Vive le sport #3",
        "nom_structure":"Cin\u00e9ma Public Val-de-Marne",
        "presentation_projet":"Vive le sport #3 sera construit autour de 3 films abordant le th\u00e8me du sport : \n\u2022 Les M\u00e9saventures de Joe, de Vladim\u00edr Pikal\u00edk\n\u2022 Le Dernier Round, de Buster Keaton\n\u2022 Karat\u00e9 Kid, de John G. Avildsen\n\nA l\u2019issue des projections, trois ateliers et des rencontres seront propos\u00e9s aux spectateur\u00b7rice\u00b7s afin de prolonger l\u2019exp\u00e9rience du film de fa\u00e7on ludique, artistique, didactique et sportive !\n\nL'atelier \"Incruste-toi dans le film\" permettra aux jeunes spectateur\u00b7rice\u00b7s de (re)jouer les sc\u00e8nes du film, et de se voir incruster dans les d\u00e9cors de celui-ci. \nL'atelier \"Bruitage sportif\" permettra aux participant\u00b7e\u00b7s de recr\u00e9er des bruitages sportifs et sons d'un film muet. \nL'atelier \"Le jeu vid\u00e9o fait son cin\u00e9ma\" proposera une session de jeu directement sur grand \u00e9cran pour illustrer les passerelles esth\u00e9tiques du jeu vid\u00e9o avec le cin\u00e9ma. Des jeux vid\u00e9o li\u00e9s au sport seront propos\u00e9s. \nEnfin, des rencontres et d\u00e9mo sportives seront organis\u00e9es avec des sportif\u00b7ve\u00b7s de la R\u00e9gion.",
        "date_debut":"2023-07-05T06:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-08-31T16:00:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Les s\u00e9ances auront lieu dans les cin\u00e9mas et m\u00e9diath\u00e8ques du Val-de-Marne, une quinzaine de s\u00e9ances sera organis\u00e9e pendant l'\u00e9t\u00e9. (Arcueil, Cachan, Chevilly-Larue, Cr\u00e9teil, Fontenay-sous-bois, St Maur-des-Foss\u00e9s, Vitry-sur-Seine, etc)",
        "addresse":"52 Rue Joseph De Maistre, 75018 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les projections des films seront payantes, aux tarifs habituels des cin\u00e9mas participants. Certains cin\u00e9mas pourront proposer des tarifs r\u00e9duits dans ce cadre. \nLes ateliers et rencontres qui suivront les films, seront gratuits. \nCin\u00e9ma Public Val-de-Marne prendra en charge une partie des entr\u00e9es, pour que certains spectateur\u00b7rice\u00b7s, dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville notamment, puissent b\u00e9n\u00e9ficier d'entr\u00e9es gratuites.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinema.public.valdemarne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cinemapublic\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CinemaPublic",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.33163,
        "latitude":48.889523
    },
    "3782":{
        "name":"Vita Romana",
        "nom_structure":"DEPARTEMENT DE LA MOSELLE",
        "presentation_projet":"Vita Romana est un moment incontournable au parc arch\u00e9ologique de Bliesbruck-Reinheim. Chaque ann\u00e9e, en ao\u00fbt, le temps d\u2019un week-end, un programme de festivit\u00e9s rassemble pr\u00e8s de 6000 curieux et passionn\u00e9s depuis pr\u00e8s de 25 ans. Cette \u00e9dition mettra \u00e0 l\u2019honneur les sports antiques avec la participation de reconstituteurs et de clubs sportifs mosellans comme le club de lutte de Sarreguemines.",
        "date_debut":"2024-08-10T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-11T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Parc Arch\u00e9ologique Europ\u00e9en de Bliesbruck Reinheim",
        "addresse":"1 Rue Robert Schuman, 57200 Bliesbruck, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 7\u20ac\nTarif r\u00e9duit : 5,50\u20ac\nGratuit pour les moins de 16 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/moselle_le_departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/departement57\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MoselleCD57",
        "discipline_projet":"Patrimoine",
        "longitude":7.183237,
        "latitude":49.124153
    },
    "3796":{
        "name":"Val-de-Mouv'",
        "nom_structure":"Cin\u00e9ma Public Val-de-Marne",
        "presentation_projet":"VAL-DE-MOUV\u2019 sera construit autour de 3 films abordant le th\u00e8me du sport et du mouvement.\nToutes les s\u00e9ances seront accompagn\u00e9es par des professionnelles avec des ateliers pratiques proposant ainsi une approche ludique, cr\u00e9ative et artistique pour mettre en avant le lien entre cin\u00e9ma et sport.\nVAL-DE-MOUV\u2019 permettra tout d\u2019abord \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre d\u2019enfants et de jeunes spectateur\u00b7rice\u00b7s du d\u00e9partement, en priorit\u00e9 ceux\u00b7celles habitant dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville d\u2019\u00eatre acteur\u00b7rice\u00b7s d\u2019un projet culturel en lien avec les Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024.\nL\u2019association travaillera davantage avec les centres culturels et les associations du territoire pour permettre \u00e0 ces publics emp\u00each\u00e9s de participer \u00e0 une action li\u00e9e \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 du pays et du monde tout en explorant des activit\u00e9s artistiques et culturelles.",
        "date_debut":"2024-05-15T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-15T09:30:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Theatre Cin\u00e9ma Andr\u00e9 Malraux",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre Andr\u00e9 Malraux, 102 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 94550 Chevilly-Larue, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les ateliers propos\u00e9s seront gratuits, les spectateur\u00b7rice\u00b7s paient la place de cin\u00e9ma au tarif habituel pratiqu\u00e9. Des r\u00e9ductions peuvent \u00eatre propos\u00e9es par les cin\u00e9mas dans le cadre de ce projet.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinema.public.valdemarne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cinemapublic\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CinemaPublic",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.3507752418,
        "latitude":48.7702445
    },
    "3797":{
        "name":"Val-de-Mouv'",
        "nom_structure":"Cin\u00e9ma Public Val-de-Marne",
        "presentation_projet":"VAL-DE-MOUV\u2019 sera construit autour de 3 films abordant le th\u00e8me du sport et du mouvement.\nToutes les s\u00e9ances seront accompagn\u00e9es par des professionnelles avec des ateliers pratiques proposant ainsi une approche ludique, cr\u00e9ative et artistique pour mettre en avant le lien entre cin\u00e9ma et sport.\nVAL-DE-MOUV\u2019 permettra tout d\u2019abord \u00e0 un tr\u00e8s grand nombre d\u2019enfants et de jeunes spectateur\u00b7rice\u00b7s du d\u00e9partement, en priorit\u00e9 ceux\u00b7celles habitant dans les quartiers prioritaires de la politique de la ville d\u2019\u00eatre acteur\u00b7rice\u00b7s d\u2019un projet culturel en lien avec les Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024.\nL\u2019association travaillera davantage avec les centres culturels et les associations du territoire pour permettre \u00e0 ces publics emp\u00each\u00e9s de participer \u00e0 une action li\u00e9e \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 du pays et du monde tout en explorant des activit\u00e9s artistiques et culturelles.",
        "date_debut":"2024-06-12T12:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-12T14:30:00+00:00",
        "public":"Jeune public",
        "lieu_presentation":"Cin\u00e9ma Le Lido",
        "addresse":"70 Avenue De La R\u00e9publique, 94100 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Les ateliers propos\u00e9s seront gratuits, les spectateur\u00b7rice\u00b7s paient la place de cin\u00e9ma au tarif habituel pratiqu\u00e9. Des r\u00e9ductions peuvent \u00eatre propos\u00e9es par les cin\u00e9mas dans le cadre de ce projet.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cinema.public.valdemarne\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/cinemapublic\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CinemaPublic",
        "discipline_projet":"Cin\u00e9ma & Audiovisuel",
        "longitude":2.485812,
        "latitude":48.798317
    },
    "3808":{
        "name":"Th\u00e9\u00e2tre \"Le Syndrome du banc de touche\"",
        "nom_structure":"CREPS des Pays de la Loire",
        "presentation_projet":"Comment exister quand on ne peut se d\u00e9finir socialement ?  II y a 20 ans, Aim\u00e9 Jacquet gagnait la Coupe du monde et L\u00e9a r\u00eavait de devenir com\u00e9dienne. Aujourd\u2019hui, Aim\u00e9 Jacquet est entr\u00e9 dans l\u2019Histoire et L\u00e9a est rest\u00e9e sur la touche \u00e0 l\u2019image des footballeurs rempla\u00e7ants. En proie \u00e0 une crise de l\u00e9gitimit\u00e9, la jeune femme d\u00e9cide de s\u2019auto-titulariser en suivant les pas du s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France.",
        "date_debut":"2024-03-29T19:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-29T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Capellia",
        "addresse":"1bis Chemin De Roche Blanche, 44240 La Chapelle-sur-Erdre, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"8 \u20ac \/ 11 \u20ac \/ 13 \u20ac \/ 15 \u20ac\r\nLes licenci\u00e9s sportifs et les adh\u00e9rents des clubs de La Chapelle-sur-Erdre\r\nb\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un tarif tr\u00e8s r\u00e9duit 8\u20ac sur pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/creps_pdl\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/creps.pdl\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CREPSPDL",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":-1.55617,
        "latitude":47.279917
    },
    "3812":{
        "name":"Y mettre du sien !",
        "nom_structure":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale",
        "presentation_projet":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale vous offrent un temps fort \u201cculture & sport\u201d in\u00e9dit, parrain\u00e9 par le triathl\u00e8te Cyril Viennot et men\u00e9 avec la connivence du boxeur Bilel Latreche. Une semaine sur un rythme haletant pour accueillir trois spectacles dont une cr\u00e9ation maison et plus de dix rendez-vous transversaux, multidisciplinaires, \u00e0 la rencontre de tous les publics.",
        "date_debut":"2024-03-03T07:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-03T13:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"\u00c0 travers les \u00e9quipements sportifs et culturels de Dole",
        "addresse":"30 Rue du Mont Roland, 39100 Dole, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les rendez-vous programm\u00e9s, d\u00e9tails du programme et des tarifs sur scenesdujura.com",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/les_scenes_du_jura\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lesscenesdujura\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LesScenesduJura",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":5.4892787,
        "latitude":47.0923549
    },
    "3813":{
        "name":"Y mettre du sien !",
        "nom_structure":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale",
        "presentation_projet":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale vous offrent un temps fort \u201cculture & sport\u201d in\u00e9dit, parrain\u00e9 par le triathl\u00e8te Cyril Viennot et men\u00e9 avec la connivence du boxeur Bilel Latreche. Une semaine sur un rythme haletant pour accueillir trois spectacles dont une cr\u00e9ation maison et plus de dix rendez-vous transversaux, multidisciplinaires, \u00e0 la rencontre de tous les publics.",
        "date_debut":"2024-03-06T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-06T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de Dole",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre municipal de Dole, 30 Rue du Mont Roland, 39100 Dole, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les rendez-vous programm\u00e9s, d\u00e9tails du programme et des tarifs sur scenesdujura.com",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/les_scenes_du_jura\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lesscenesdujura\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LesScenesduJura",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":5.4892034203,
        "latitude":47.09213395
    },
    "3814":{
        "name":"Y mettre du sien !",
        "nom_structure":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale",
        "presentation_projet":"Les Sc\u00e8nes du Jura - Sc\u00e8ne nationale vous offrent un temps fort \u201cculture & sport\u201d in\u00e9dit, parrain\u00e9 par le triathl\u00e8te Cyril Viennot et men\u00e9 avec la connivence du boxeur Bilel Latreche. Une semaine sur un rythme haletant pour accueillir trois spectacles dont une cr\u00e9ation maison et plus de dix rendez-vous transversaux, multidisciplinaires, \u00e0 la rencontre de tous les publics.",
        "date_debut":"2024-03-05T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-05T22:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de Dole",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre municipal de Dole, 30 Rue du Mont Roland, 39100 Dole, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Selon les rendez-vous programm\u00e9s, d\u00e9tails du programme et des tarifs sur scenesdujura.com",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/les_scenes_du_jura\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/lesscenesdujura\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/LesScenesduJura",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":5.4892034203,
        "latitude":47.09213395
    },
    "3861":{
        "name":"Le Pentathlon des Arts",
        "nom_structure":"Etablissement public du ch\u00e2teau, du mus\u00e9e et du domaine national de Versailles",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de l'Olympiade culturelle, le ch\u00e2teau de Versailles actualise le \"Pentathlon des Muses\" de Pierre de Coubertin pour proposer son propre Pentathlon des Arts divis\u00e9 en cinq domaines : Audiovisuel et arts num\u00e9riques,  Musique et les arts de la sc\u00e8ne, Arts visuels, Litt\u00e9rature et \u00e9critures et Architecture et design. \nDe novembre 2023 \u00e0 mars 2024, les scolaires et les groupes du champs social et des publics sp\u00e9cifiques sont invit\u00e9s \u00e0 exercer leurs talents artistiques lors d'ateliers d'initiation exceptionnels au plus proche des \u0153uvres du ch\u00e2teau de Versailles.",
        "date_debut":"2023-12-12T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2023-12-15T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Ch\u00e2teau de Versailles",
        "addresse":"Place d'Armes, 78000 Versailles, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- groupes scolaires : 75 \u20ac\n- groupes du champ social et en situation de handicap : 25 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/chateauversailles",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/chateauversailles",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/CVersailles",
        "discipline_projet":"Arts Num\u00e9riques, Arts visuels\/plastiques, Bande-dessin\u00e9e, Cin\u00e9ma & Audiovisuel, Cultures Scientifiques, Danse, D\u00e9bat d'id\u00e9es, Design, Lettres, Mus\u00e9al, Musique, Patrimoine, Photographie, Podcast\/Radio, Th\u00e9\u00e2tre, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.1246463276,
        "latitude":48.8038406
    },
    "3892":{
        "name":"Les Elles des Jeux",
        "nom_structure":"Mus\u00e9e National du Sport",
        "presentation_projet":"Exclues de fait du mouvement olympique \u00e0 sa renaissance moderne, les femmes ont mis des d\u00e9cennies \u00e0 acqu\u00e9rir, peu \u00e0 peu, la place qui leur revient dans le sport en g\u00e9n\u00e9ral et notamment dans le mouvement olympique. Un parcours longtemps bord\u00e9 de pr\u00e9jug\u00e9s et d\u2019interdictions mais heureusement sem\u00e9 de grandes premi\u00e8res m\u00e9morables o\u00f9 quelques femmes embl\u00e9matiques jou\u00e8rent un r\u00f4le exemplaire.\r\nCette exposition doit permettre \u00e0 la fois de mesurer le spectaculaire chemin parcouru en plus de 130 ans, de la quasi-exclusion \u00e0 la parit\u00e9 totale, sans rien omettre de ce qui a pu \u00eatre dit et fait, non seulement dans les premiers temps mais parfois m\u00eame plus r\u00e9cemment, et de mettre en avant le plus grand nombre possible des femmes qui ont jou\u00e9 un r\u00f4le ou simplement symbolis\u00e9 cette \u00e9volution.",
        "date_debut":"2024-07-08T06:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-04T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"CAVILAM - Alliance fran\u00e7aise",
        "addresse":"1 Avenue Des C\u00e9lestins, 03200 Vichy, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif plein : 6\u20ac \/ Tarif r\u00e9duit : 3\u20ac \/ Gratuit pour les moins de 18 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museenationaldusport\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/museenationaldusport",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/museedusport",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al, Patrimoine",
        "longitude":3.425262,
        "latitude":46.11913
    },
    "3904":{
        "name":"Festival \u00ab Olympiades du Choeur \u00bb \/ La Victoire de Karima",
        "nom_structure":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris",
        "presentation_projet":"Par le Ch\u0153urs de jeunes et d\u2019enfants de l\u2019Orchestre de Paris , Boxing Beats, Clara Baget, Ana\u00efs de Courson, Virginie Caussin et Edwin Baudo\n\nKarima est une jeune boxeuse en marche vers une qualification aux Jeux Olympiques. Tandis que les ch\u0153urs se font miroirs de l\u2019\u00e2me, le rythme scande la gr\u00e2ce des coups port\u00e9s et puise son \u00e9nergie dans les interventions chor\u00e9graphi\u00e9es de jeunes sportifs.\nJeune femme \u00e9prise de libert\u00e9, Karima affronte la r\u00e9alit\u00e9 de sa condition et de la rue en se passionnant pour la boxe, au grand dam de son p\u00e8re qui, ancien boxeur lui-m\u00eame, finira cependant par la soutenir. Fable contemporaine sur l\u2019\u00e9mancipation par le sport, la lutte contre les d\u00e9terminismes sociaux et familiaux, La Victoire de Karima est une \u0153uvre hybride, dans laquelle la grande tradition chorale (puisque deux ch\u0153urs, l\u2019un d\u2019anges, l\u2019autre de d\u00e9mons, se disputent l\u2019esprit de l\u2019h\u00e9ro\u00efne) se m\u00eale \u00e0 des accents de com\u00e9die musicale et \u00e0 l\u2019influence de musiques urbaines comme le slam.",
        "date_debut":"2024-06-30T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-30T10:10:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des Concerts - Cit\u00e9 de la musique",
        "addresse":"Cit\u00e9 de la Musique - Philharmonie de Paris, 221 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"De 12\u20ac \u00e0 23\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/philharmoniedeparis\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PhilharmoniedeParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/philharmonie?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse, Musique, Transdisciplinaire, Autre",
        "longitude":2.3940699,
        "latitude":48.8898937
    },
    "3908":{
        "name":"Olympisme, une histoire du monde",
        "nom_structure":"Etablissement Public du Palais de la Porte Dor\u00e9e - Mus\u00e9e de l'histoire de l'immigration",
        "presentation_projet":"De 1896 \u00e0 aujourd'hui, l\u2019exposition pr\u00e9sente une histoire du monde par le prisme des Jeux Olympiques. 400 objets, \u0153uvres et documents originaux sont r\u00e9unis et rendent visibles plus d\u2019un si\u00e8cle de luttes politiques, sociales et culturelles pour l\u2019\u00e9galit\u00e9.  Une exposition in\u00e9dite qui retrace la saga olympique \u00e0 travers les crises, les luttes et les victoires majeures qui ont fa\u00e7onn\u00e9 notre monde contemporain. \r\nUne programmation culturelle est propos\u00e9e en parall\u00e8le au Palais et sur son parvis. \r\nLe commissariat de l\u2019exposition est assur\u00e9 conjointement par le Mus\u00e9e national de l\u2019histoire de l\u2019immigration, des historiens, des conservateurs en chef et le groupe de recherche l\u2019Achac, Association pour la Connaissance de l'Histoire de l'Afrique Coloniale.",
        "date_debut":"2024-04-26T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Palais de la Porte Dor\u00e9e",
        "addresse":"293 Av. Daumesnil, 75012 Paris",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein tarif : 10 \u20ac\nTarif r\u00e9duit : 7 \u20ac\n\nGratuit pour les moins de 26 ans",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/palaisdelaportedoree\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MNHIParis\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Palaisptedoree",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al, Patrimoine, Transdisciplinaire",
        "longitude":2.4093613,
        "latitude":48.8351424
    },
    "3925":{
        "name":"Des exploits, des chefs-d\u2019oeuvre",
        "nom_structure":"Frac Sud \/ [ mac ] \/ Mucem",
        "presentation_projet":"En partenariat avec le Mucem et le Mus\u00e9e d\u2019art contemporain de la Ville de Marseille, le Frac Sud - Cit\u00e9 de l\u2019art contemporain invite le commissaire et critique d'art Jean-Marc Huitorel \u00e0 concevoir une exposition dans ces trois lieux. Des exploits, des chefs-d\u2019oeuvre se propose d\u2019interroger la relation de l\u2019art au sport \u00e0 travers plus de 200 \u0153uvres de pr\u00e8s de 100 artistes fran\u00e7ais et internationaux (parmi lesquels Pierre Soulages, Raoul De Keyser, Brian Jungen, Apichatpong Weerasethakul, ou encore Elina Brotherus).  \r\nL\u2019exposition se d\u00e9cline en trois entr\u00e9es (une par mus\u00e9e): Au Frac Sud : \"L\u2019Heure de gloire\", au Mucem, au [mac] : \"Tableaux d\u2019une exposition\"et au Mucem :  \"Troph\u00e9es et reliques\" sous le co-commissariat de Jean-Fabien Philippy.",
        "date_debut":"2024-04-26T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"[ mac ] mus\u00e9e d'art contemporain",
        "addresse":"69 Avenue d'Ha\u00effa, 13008 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Frac : Tarif plein 5 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 2,50 \u20ac\nMucem : Tarif plein: 11 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 7,50 \u20ac\nMac Marseille: 6 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 3 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/FracSud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/FracSud",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":5.3895932,
        "latitude":43.2505447
    },
    "3927":{
        "name":"Des exploits, des chefs-d\u2019oeuvre",
        "nom_structure":"Frac Sud \/ [ mac ] \/ Mucem",
        "presentation_projet":"En partenariat avec le Mucem et le Mus\u00e9e d\u2019art contemporain de la Ville de Marseille, le Frac Sud - Cit\u00e9 de l\u2019art contemporain invite le commissaire et critique d'art Jean-Marc Huitorel \u00e0 concevoir une exposition dans ces trois lieux. Des exploits, des chefs-d\u2019oeuvre se propose d\u2019interroger la relation de l\u2019art au sport \u00e0 travers plus de 200 \u0153uvres de pr\u00e8s de 100 artistes fran\u00e7ais et internationaux (parmi lesquels Pierre Soulages, Raoul De Keyser, Brian Jungen, Apichatpong Weerasethakul, ou encore Elina Brotherus).  \r\nL\u2019exposition se d\u00e9cline en trois entr\u00e9es (une par mus\u00e9e): Au Frac Sud : \"L\u2019Heure de gloire\", au Mucem, au [mac] : \"Tableaux d\u2019une exposition\"et au Mucem :  \"Troph\u00e9es et reliques\" sous le co-commissariat de Jean-Fabien Philippy.",
        "date_debut":"2024-04-26T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-08T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mucem",
        "addresse":"7 Promenade Robert Laffont, 13002 Marseille, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Frac : Tarif plein 5 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 2,50 \u20ac\nMucem : Tarif plein: 11 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 7,50 \u20ac\nMac Marseille: 6 \u20ac \/ Tarif r\u00e9duit 3 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/FracSud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/FracSud",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":5.3610255,
        "latitude":43.2967287
    },
    "3965":{
        "name":"Le Discobol de PichiAvo - \u00c9v\u00e9nement Randstad",
        "nom_structure":"Groupe Randstad France",
        "presentation_projet":"Randstad et Quai 36 s\u2019associent pour produire une \u0153uvre artistique unique c\u00e9l\u00e9brant les Jeux Olympiques et Paralympiques de Paris 2024 sur l\u2019immeuble de Randstad.\r\nDans un style m\u00ealant art classique et urbain le duo d\u2019artistes espagnols, PichiAvo, s\u2019inspirent du statuaire grec pour \u00e9voquer la beaut\u00e9, la puissance des humains, l'amiti\u00e9 et le respect, socle de nos relations, et l'\u00e9galit\u00e9, la solidarit\u00e9 qui renforcent notre tissu social. Ces valeurs propres aux Jeux Olympiques et Paralympiques ; c'est \u00e0 travers cette \u0153uvre que nous souhaitons les c\u00e9l\u00e9brer.\r\nAinsi, \u00abLe Discobole de PichiAvo \u00bb, fresque monumentale en trois parties, s\u2019articule autour d'un hommage au mythique Discobole, figure embl\u00e9matique de la Gr\u00e8ce antique r\u00e9imagin\u00e9e avec une maestria contemporaine int\u00e9grant des graffitis vibrants, symboles des parcours de vie de tout un chacun. \r\nL\u2019\u0153uvre transcende le temps, ancien et moderne incarnant le dynamisme, la motivation, le partage, et l'esprit de rassemblement.",
        "date_debut":"2024-03-20T07:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-30T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Si\u00e8ge social du Groupe Randstad France \/ Fa\u00e7ade nord c\u00f4t\u00e9 A86 Saint Denis + Fa\u00e7ade Ouest - 276 avenue du Pr\u00e9sident Wilson - 93211 Saint Denis La Plaine Cedex",
        "addresse":"276 Avenue Du Pr\u00e9sident Wilson",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"50 000\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/grouperandstadfr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/RandstadFrance\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/GroupRandstadFR",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":2.357796,
        "latitude":48.921599
    },
    "3971":{
        "name":"L2P convention : La performance dans le Break : cr\u00e9ativit\u00e9 ou r\u00e9sultats ?",
        "nom_structure":"La Place",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de la L2P convention#4, La Place accueil Solange Maribe pour mod\u00e9rer un talk en pr\u00e9sence d'intervenants issue de l'univers du Break.\n\nLe Break est-il un art ou un sport ? Ce d\u00e9bat de longue date a \u00e9t\u00e9 raviv\u00e9 \u00e0 l\u2019annonce de l\u2019arriv\u00e9e du Break(ing) aux Jeux Olympiques Paris 2024, entre d\u00e9sir de revendiquer un art libre et cr\u00e9atif et possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9mancipation de la pratique et des pratiquant\u00b7e\u00b7s \u00e0 travers des espaces comp\u00e9titifs et norm\u00e9s.\n\nCes deux notions ne sont-elles finalement pas indissociables pour d\u00e9finir aujourd\u2019hui le Break \u00e0 travers un terme commun : la performance ?",
        "date_debut":"2024-03-14T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-14T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"SPOT24",
        "addresse":"Centre d'Information et de Documentation Jeunesse, 101 Quai Jacques Chirac, 75015 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"\u2248 12\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/laplacehiphop\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/LaPlaceHiphop\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/laplacehiphop\/",
        "discipline_projet":"D\u00e9bat d'id\u00e9es",
        "longitude":2.2902591,
        "latitude":48.8556446
    },
    "3981":{
        "name":"La Collection, Rendez-vous avec le sport",
        "nom_structure":"Fondation Louis Vuitton",
        "presentation_projet":"En r\u00e9sonance avec le passage de la flamme olympique dans le b\u00e2timent, un choix d\u2019oeuvres de la\r\nCollection est expos\u00e9 au deuxi\u00e8me niveau. Dans leur polyphonie, elles proposent un regard po\u00e9tique et\r\nd\u00e9cal\u00e9 autour de la th\u00e9matique du sport. Sont ainsi r\u00e9unis, de la galerie 9 \u00e0 la galerie 11, les travaux de\r\ncinq artistes fran\u00e7ais et internationaux, Abraham Poincheval, Andreas Gursky, Roman Signer, Omar Victor\r\nDiop et Jean-Michel Basquiat. Enfin, le pr\u00eat de l'oeuvre \"Olympic Rings\" de Jean-Michel Basquiat et Andy\r\nWarhol, montr\u00e9e en 2023 \u00e0 la Fondation pour l'exposition \"Basquiat x Warhol, \u00e0 quatre mains\", a \u00e9t\u00e9\r\nexceptionnellement prolong\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer les Jeux Olympiques \u00e0 Paris.",
        "date_debut":"2024-05-04T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-09T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Fondation Louis Vuitton",
        "addresse":"Fondation Louis Vuitton, 8 Avenue du Mahatma Gandhi, 75116 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"- Plein tarif : 16\u20ac\n- 26 ans, \u00e9tudiants et enseignants : 10\u20ac\n- 18 ans, artistes et demandeurs d'emplois : 5\u20ac\n- 3 ans, journalistes, ICOM\/ICOMOS, personnes en situation de handicap (avec un accompagnateur) : 0\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fondationlv",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/FondationLouisVuitton\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FondationLV",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":2.2631854,
        "latitude":48.8766668
    },
    "3988":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-21T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-21T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle Roland Dagnaud",
        "addresse":"25 Route De Saint Mamm\u00e8s, 77250 Moret-Loing-et-Orvanne, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.816188,
        "latitude":48.379398
    },
    "3989":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-31T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-31T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle G\u00e9rard Philipe",
        "addresse":"1 Place Gerard Philipe, 91090 Lisses, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.424659,
        "latitude":48.604008
    },
    "3990":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-06-16T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-06-16T17:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"\u00c9glise communale Saint-Maurice 59, rue du Mar\u00e9chal Leclerc 94410 SAINT-MAURICE",
        "addresse":"59 Rue du Mar\u00e9chal Leclerc, 94410 Saint-Maurice, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.4329864,
        "latitude":48.8181586
    },
    "3991":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-03-26T19:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-03-26T21:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle polyvalente de Cheptainville",
        "addresse":"91630 Cheptainville, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.2646803,
        "latitude":48.550704
    },
    "3997":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Centre-Val de Loire",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! 2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! De mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-14T14:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-14T14:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Espace des \u00c9tangs",
        "addresse":"1 Rue De Bellevue, 45290 Nogent-sur-Vernisson, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.738859,
        "latitude":47.841038
    },
    "4004":{
        "name":"Parc Urbain la Concorde - Programmation d'arts urbains",
        "nom_structure":"Paris 2024",
        "presentation_projet":"L'Olympiade Culturelle pr\u00e9sentera une programmation d'arts urbains sur les sc\u00e8nes du Parc Urbain, site des \u00e9preuves de breaking, de skate, de basket 3x3 et de BMX situ\u00e9 sur la place de la Concorde.",
        "date_debut":"2024-07-27T10:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-10T17:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Parc Urbain la Concorde",
        "addresse":"Place de la Concorde, 75008 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"\u00e0 partir de 24\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/paris2024\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Paris2024\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/Paris2024?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor",
        "discipline_projet":"Danse",
        "longitude":2.3211851542,
        "latitude":48.8655186
    },
    "4008":{
        "name":"A vos mus\u00e9es, pr\u00eats ? Participez !",
        "nom_structure":"Direction des Patrimoines et des Mus\u00e9es de Bourg-en-Bresse",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation 2024, les mus\u00e9es du D\u00e9partement de l'Ain f\u00eatent les Jeux Olympiques sur l'ensemble du territoire afin d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des publics et en particulier ruraux. Fort de ses 4 mus\u00e9es et de partenaires nationaux ou r\u00e9gionaux, vous pourrez d\u00e9couvrir les expositions \u00ab Paris 1924-2024, les JO, miroir des soci\u00e9t\u00e9s \u00bb au mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Nantua), \u00ab Victoire ! Histoires et parcours sensibles du sport \u00bb au mus\u00e9e du Bugey-Valromey (Lochieu), un cycle de conf\u00e9rences \u00ab Dans la m\u00eal\u00e9e \u00bb aux Archives d\u00e9partementales (Bourg-en-Bresse), des weekends \u00ab Arts, Sports et Saveurs \u00bb au Domaine des Saveurs-Les Planons (Saint-Cyr-sur-Menthon), des interventions artistiques et plastiques pour le \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb au mus\u00e9e du Revermont (Cuisiat). Une riche programmation culturelle pour tous les publics met en lumi\u00e8re les collections, le patrimoine local li\u00e9 aux sports mais aussi des questions de soci\u00e9t\u00e9 et de processus cr\u00e9atif.",
        "date_debut":"2024-05-04T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-11-17T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Domaine des Saveurs-Les Planons",
        "addresse":"987 Chemin des Seigli\u00e8res, 01380 Saint-Cyr-sur-Menthon, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le cycle de conf\u00e9rences \"Dans la m\u00eal\u00e9e\" \nLa programmation dans les mus\u00e9es est r\u00e9gie par le droit d'entr\u00e9e\nEntr\u00e9e Plein Tarif 7\u20ac\nEntr\u00e9e Tarif r\u00e9duit 4\u20ac\nForfait Famille 30 euros (2 adultes+2 enfants comprenant le DE et les activit\u00e9s sur une journ\u00e9e ou pour tout un Weekend festif)\nGratuit\n\uf0a7\tEnfants de moins de 18 ans\n\uf0a7\tPersonnes en situation de handicap et leur accompagnateur (dans la limite de 1 pour 1) \u2013 Mus\u00e9e pour tous\n\uf0a7\tDemandeurs d\u2019emplois et b\u00e9n\u00e9ficiaires de minimas sociaux \n\uf0a7\tProfessionnels munis de carte professionnelle en r\u00e8gle : journalistes, enseignants, guides conf\u00e9renciers, Association g\u00e9n\u00e9rale des Conservateurs des collections publiques de France, prestataires touristiques (autocaristes, voyagistes, OT, FDTOSI\u2026), Icom, MH de France, Minist\u00e8re de la Culture.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/ain.le.departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Departement01\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FDepartement_AIN",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":4.9866576,
        "latitude":46.2826726
    },
    "4028":{
        "name":"Anouk Desury, les poings ouverts",
        "nom_structure":"La Piscine - Mus\u00e9e d'art et d'industrie Andr\u00e9 Diligent de Roubaix",
        "presentation_projet":"Anouk Desury, jeune photographe install\u00e9e \u00e0 Roubaix, \u00ab sa ville de c\u0153ur et d\u2019adoption \u00bb,  est laur\u00e9ate en 2021 de la grande commande photographique de la Biblioth\u00e8que nationale de France, pour son reportage sur le parcours de quatre jeunes boxeurs roubaisiens saisis dans leur environnement quotidien et leur entrainement.\n\nCet \u00e9t\u00e9, du 22 juin au 29 septembre 2024, une dizaine de photographies seront pr\u00e9sent\u00e9es dans les cabines de La Piscine, assorties des tenues pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des mod\u00e8les.",
        "date_debut":"2024-06-22T11:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-29T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Piscine - Mus\u00e9e d'art et d'industrie Andr\u00e9 Diligent de Roubaix",
        "addresse":"La Piscine, 23 Rue de l'Esp\u00e9rance, 59100 Roubaix, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Plein : 11\u20ac \/ R\u00e9duit : 9\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/museelapiscine\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/MuseeLaPiscine",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/MuseeLaPiscine",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":3.167949187,
        "latitude":50.6925172
    },
    "4035":{
        "name":"Festival Vis-\u00e0-Vis #5",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"Le festival Vis-\u00e0-Vis est un \u00e9v\u00e9nement unique en France qui permet la valorisation et la pr\u00e9sentation au grand public de projets artistiques et culturels men\u00e9s dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires. Pendant quatre jours, artistes, techniciens et personnes sous main de justice se r\u00e9uniront au Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette pour pr\u00e9senter leurs cr\u00e9ations (th\u00e9\u00e2tre, danse, musique, vid\u00e9o, photo). Une observation r\u00e9ciproque, un enrichissement de part et d\u2019autre de la sc\u00e8ne, pour une programmation unique et essentielle. Pour cette 5\u00e8me \u00e9dition, le lien art sport sera au coeur des projets, par leur contenu et par l\u2019implication des r\u00e9f\u00e9rents sportifs des \u00e9tablissements.",
        "date_debut":"2024-05-02T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-05T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "addresse":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette, Place de la Fontaine aux Lions, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"5\u20ac \/ jour",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":2.3907967703,
        "latitude":48.88975475
    },
    "4113":{
        "name":"Second Souffle",
        "nom_structure":"Le Safran, Sc\u00e8ne conventionn\u00e9e - Amiens M\u00e9tropole",
        "presentation_projet":"Second Souffle est un temps fort qui d\u00e9veloppe les liens entre arts, culture et sport. Les objectifs qui animent ce temps fort sont : - Faire d\u00e9couvrir aux sportifs le monde de l'art par le prisme du sport. - Inviter les publics \u00e0 penser ces deux disciplines comme un ensemble. - Mettre en avant les valeurs sportives d'inclusion, de participation, de collectif \"Second Souffle\" est le troisi\u00e8me temps fort de la saison au Safran qui se veut comme une rencontre entre l'art, la culture et le sport. Pour cette \u00e9dition 2024, \"Second Souffle\" aborde diff\u00e9rents sports au travers de spectacles, d'expositions et d'actions culturelles inclusives men\u00e9es depuis plusieurs mois avec plusieurs structures partenaires (milieu scolaire, associations notamment) et les habitants.",
        "date_debut":"2024-06-10T07:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-08-31T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Le Safran - Amiens M\u00e9tropole",
        "addresse":"Rue Georges Guynemer, 80000 Amiens, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Spectacles : de 5\u20ac \u00e0 14\u20ac\nExpositions et actions : gratuites",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/cclesafran\/?hl=fr",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/ccLeSafran",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ccLeSafran",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.300621,
        "latitude":49.9108558
    },
    "4117":{
        "name":"Concerto pour une violoniste et un vid\u00e9o-projecteur",
        "nom_structure":"Festival International de Colmar",
        "presentation_projet":"Marina a commenc\u00e9 le violon a trois ans, a jou\u00e9 dans des salles prestigieuses, enregistr\u00e9 des disques et m\u00eame fait des recherches \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Elle a v\u00e9cu dans plusieurs pays et parle plein de langues, dont celles de la musique et de la p\u00e9dagogie, qu\u2019elle pratique avec une virtuosit\u00e9 athl\u00e9tique.  Aujourd\u2019hui elle revient sur son parcours et nous pr\u00e9sente l\u2019objet qui a chang\u00e9 sa vie : son violon. L\u2019air de rien, entre anecdotes personnelles et secrets historiques, elle nous embarque dans une aventure folle, \u00e0 la conqu\u00eate de l\u2019espace sonore de cet \u00e9trange instrument, plus polyphonique qu\u2019il n\u2019y parait\u2026 De la robe de sir\u00e8ne au maillot de foot, de Paganini \u00e0 Ginette Neveu, du Baroque au Manga en passant par les for\u00eats br\u00e9siliennes et le grand banditisme, son violon joue sur tous les terrains ! Sport, \u00c9cologie, F\u00e9minisme, avec Marina la musique classique r\u00e9sonne enfin avec l\u2019actualit\u00e9 et se met \u00e0 la port\u00e9e de tous, petits et grands.",
        "date_debut":"2024-07-06T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-07-06T10:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Colmar",
        "addresse":"Rue d'Unterlinden, 68000 Colmar, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif unique : 15\u20ac\nTarif jeunes - 25 ans : 7,50\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/festival_international_colmar\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Festival.Colmar",
        "twitter_link":"http:\/\/twitter.com\/FIC_Colmar",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":7.3541463,
        "latitude":48.0806911
    },
    "4130":{
        "name":"Tom Barbagli, Chant des rouages",
        "nom_structure":"Frac Sud \u2014 Cit\u00e9 de l'art contemporain",
        "presentation_projet":"En r\u00e9sidence avec le Frac Sud dans la vall\u00e9e de l\u2019Ubaye \u00e0 l\u2019automne 2023 et au printemps 2024, l\u2019artiste plasticien Tom Barbagli est all\u00e9 \u00e0 la rencontre du Club Cycliste de l\u2019Ubaye. Au contact des sportifs et de leurs sites d\u2019entrainement, l\u2019artiste a produit des \u0153uvres s\u2019int\u00e9ressant aux \u00ab conditions physiques \u00bb li\u00e9es \u00e0 ce sport au sens propre comme au figur\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-11T12:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"La Sapini\u00e8re - Mus\u00e9e de la Vall\u00e9e",
        "addresse":"Avenue de la Lib\u00e9ration, 04400 Barcelonnette, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 0 et 5 \u20ac\/personne",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/fracsud\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Fracsudcitedelartcontemporain\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/FracRegionSud",
        "discipline_projet":"Arts visuels\/plastiques",
        "longitude":6.6552165,
        "latitude":44.3876742
    },
    "4133":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde. \n \nLes projets seront accueillis sur sept sc\u00e8nes parisiennes qui imaginent pour la premi\u00e8re fois un \u00e9v\u00e8nement commun. A l\u2019issue de ces rencontres internationales, un jury de parisiens remettra le prix du \u00ab monde de demain \u00bb \u00e0 l\u2019une de ces douze cr\u00e9ations.",
        "date_debut":"2024-05-25T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-26T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de la Bastille",
        "addresse":"76 Rue de la Roquette, 75011 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 24\u20ac et 13\u20ac selon les cat\u00e9gories de public.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3755491,
        "latitude":48.8558692
    },
    "4145":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Centre-Val de Loire",
        "nom_structure":"Les Concerts de Poche",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! 2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! De mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-24T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-24T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Salle des f\u00eates",
        "addresse":"2 Avenue Saint-exup\u00e9ry, 28330 Authon-du-Perche, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"10 euros plein tarif - 6 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":0.890148,
        "latitude":48.196152
    },
    "4157":{
        "name":"A vos mus\u00e9es, pr\u00eats ? Participez !",
        "nom_structure":"Direction des Patrimoines et des Mus\u00e9es de Bourg-en-Bresse",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation 2024, les mus\u00e9es du D\u00e9partement de l'Ain f\u00eatent les Jeux Olympiques sur l'ensemble du territoire afin d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des publics et en particulier ruraux. Fort de ses 4 mus\u00e9es et de partenaires nationaux ou r\u00e9gionaux, vous pourrez d\u00e9couvrir les expositions \u00ab Paris 1924-2024, les JO, miroir des soci\u00e9t\u00e9s \u00bb au mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Nantua), \u00ab Victoire ! Histoires et parcours sensibles du sport \u00bb au mus\u00e9e du Bugey-Valromey (Lochieu), un cycle de conf\u00e9rences \u00ab Dans la m\u00eal\u00e9e \u00bb aux Archives d\u00e9partementales (Bourg-en-Bresse), des weekends \u00ab Arts, Sports et Saveurs \u00bb au Domaine des Saveurs-Les Planons (Saint-Cyr-sur-Menthon), des interventions artistiques et plastiques pour le \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb au mus\u00e9e du Revermont (Cuisiat). Une riche programmation culturelle pour tous les publics met en lumi\u00e8re les collections, le patrimoine local li\u00e9 aux sports mais aussi des questions de soci\u00e9t\u00e9 et de processus cr\u00e9atif.",
        "date_debut":"2024-03-15T09:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-09-22T15:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation",
        "addresse":"3 Mont\u00e9e de l'Abbaye, 01130 Nantua, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le cycle de conf\u00e9rences \"Dans la m\u00eal\u00e9e\" \nLa programmation dans les mus\u00e9es est r\u00e9gie par le droit d'entr\u00e9e\nEntr\u00e9e Plein Tarif 7\u20ac\nEntr\u00e9e Tarif r\u00e9duit 4\u20ac\nForfait Famille 30 euros (2 adultes+2 enfants comprenant le DE et les activit\u00e9s sur une journ\u00e9e ou pour tout un Weekend festif)\nGratuit\n\uf0a7\tEnfants de moins de 18 ans\n\uf0a7\tPersonnes en situation de handicap et leur accompagnateur (dans la limite de 1 pour 1) \u2013 Mus\u00e9e pour tous\n\uf0a7\tDemandeurs d\u2019emplois et b\u00e9n\u00e9ficiaires de minimas sociaux \n\uf0a7\tProfessionnels munis de carte professionnelle en r\u00e8gle : journalistes, enseignants, guides conf\u00e9renciers, Association g\u00e9n\u00e9rale des Conservateurs des collections publiques de France, prestataires touristiques (autocaristes, voyagistes, OT, FDTOSI\u2026), Icom, MH de France, Minist\u00e8re de la Culture.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/ain.le.departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Departement01\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FDepartement_AIN",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":5.6087658,
        "latitude":46.1523788
    },
    "4158":{
        "name":"A vos mus\u00e9es, pr\u00eats ? Participez !",
        "nom_structure":"Direction des Patrimoines et des Mus\u00e9es de Bourg-en-Bresse",
        "presentation_projet":"Dans le cadre de sa programmation 2024, les mus\u00e9es du D\u00e9partement de l'Ain f\u00eatent les Jeux Olympiques sur l'ensemble du territoire afin d'\u00eatre au plus pr\u00e8s des publics et en particulier ruraux. Fort de ses 4 mus\u00e9es et de partenaires nationaux ou r\u00e9gionaux, vous pourrez d\u00e9couvrir les expositions \u00ab Paris 1924-2024, les JO, miroir des soci\u00e9t\u00e9s \u00bb au mus\u00e9e de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation (Nantua), \u00ab Victoire ! Histoires et parcours sensibles du sport \u00bb au mus\u00e9e du Bugey-Valromey (Lochieu), un cycle de conf\u00e9rences \u00ab Dans la m\u00eal\u00e9e \u00bb aux Archives d\u00e9partementales (Bourg-en-Bresse), des weekends \u00ab Arts, Sports et Saveurs \u00bb au Domaine des Saveurs-Les Planons (Saint-Cyr-sur-Menthon), des interventions artistiques et plastiques pour le \u00ab Pentathlon des Muses \u00bb au mus\u00e9e du Revermont (Cuisiat). Une riche programmation culturelle pour tous les publics met en lumi\u00e8re les collections, le patrimoine local li\u00e9 aux sports mais aussi des questions de soci\u00e9t\u00e9 et de processus cr\u00e9atif.",
        "date_debut":"2024-04-07T08:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-11-15T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Mus\u00e9e du Bugey-Valromey",
        "addresse":"Rue Centrale, 01260 Arvi\u00e8re-en-Valromey, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Gratuit pour le cycle de conf\u00e9rences \"Dans la m\u00eal\u00e9e\" \nLa programmation dans les mus\u00e9es est r\u00e9gie par le droit d'entr\u00e9e\nEntr\u00e9e Plein Tarif 7\u20ac\nEntr\u00e9e Tarif r\u00e9duit 4\u20ac\nForfait Famille 30 euros (2 adultes+2 enfants comprenant le DE et les activit\u00e9s sur une journ\u00e9e ou pour tout un Weekend festif)\nGratuit\n\uf0a7\tEnfants de moins de 18 ans\n\uf0a7\tPersonnes en situation de handicap et leur accompagnateur (dans la limite de 1 pour 1) \u2013 Mus\u00e9e pour tous\n\uf0a7\tDemandeurs d\u2019emplois et b\u00e9n\u00e9ficiaires de minimas sociaux \n\uf0a7\tProfessionnels munis de carte professionnelle en r\u00e8gle : journalistes, enseignants, guides conf\u00e9renciers, Association g\u00e9n\u00e9rale des Conservateurs des collections publiques de France, prestataires touristiques (autocaristes, voyagistes, OT, FDTOSI\u2026), Icom, MH de France, Minist\u00e8re de la Culture.",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/ain.le.departement\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Departement01\/?locale=fr_FR",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/i\/flow\/login?redirect_after_login=%2FDepartement_AIN",
        "discipline_projet":"Mus\u00e9al",
        "longitude":5.7285118,
        "latitude":45.9295839
    },
    "4160":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde.",
        "date_debut":"2024-05-25T16:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-26T16:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre 14",
        "addresse":"Centre d'Animation Marc-Sangnier, 20 Avenue Marc Sangnier, 75014 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 13\u20ac et 24\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.3096876,
        "latitude":48.8254462
    },
    "4161":{
        "name":"Paris Globe Festival",
        "nom_structure":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "presentation_projet":"12 \u00e9quipes du monde entier se retrouvent \u00e0 Paris pour une face \u00e0 face artistique. Une rencontre internationale, port\u00e9e par les valeurs d'amiti\u00e9, de respect et d\u2019excellence, sera l\u2019occasion pour les artistes de mesurer l\u2019\u00e9tat de la cr\u00e9ation d\u2019autres pays et d\u2019autres cultures. Les projets viendront de de Beyrouth, d\u2019Amsterdam, de Santiago du Chili, de Kiev, de Barcelone, de Budapest, de Ouagadougou, de Montr\u00e9al et de Douala \u2026. Ils sont le reflet d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019artiste puissante et engag\u00e9e qui regarde le monde.",
        "date_debut":"2024-05-29T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-30T18:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre Paris-Villette",
        "addresse":"211 Avenue Jean Jaur\u00e8s, 75019 Paris, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Entre 13\u20ac et 24\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/parisvillette\/",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/parisvillette",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/ParisVillette",
        "discipline_projet":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "longitude":2.392454,
        "latitude":48.888952
    },
    "4174":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Nouvelle-Aquitaine",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-25T17:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-25T18:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"\u00c9glise Sainte-H\u00e9l\u00e8ne",
        "addresse":"9 Place De l'Eglise, 33990 Hourtin, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"15 euros plein tarif - 8 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":-1.057925,
        "latitude":45.185492
    },
    "4175":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-04-12T18:00:00+00:00",
        "date_fin":"2024-04-12T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res",
        "addresse":"Place du Th\u00e9atre, 08000 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"12 euros tarif plein - 10 euros tarif r\u00e9duit",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":4.7188462,
        "latitude":49.7734659
    },
    "4178":{
        "name":"Les Concerts de Poche",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-14T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-14T20:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Th\u00e9\u00e2tre",
        "addresse":"22 Rue F\u00e9licien Rops, 91100 Corbeil-Essonnes, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarifs : 15 \u20ac plein \/ 10 \u20ac r\u00e9duit\n\/ 5 \u20ac sp\u00e9cial",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":2.4770104,
        "latitude":48.611628
    },
    "4180":{
        "name":"Les Concerts de Poche en Hauts de France",
        "nom_structure":"LES CONCERTS DE POCHE",
        "presentation_projet":"Les Concerts de Poche font vibrer la musique classique, lyrique et jazz l\u00e0 o\u00f9 on ne l\u2019attend pas ! \n2024 est une ann\u00e9e sportive. L\u2019association fait donc rimer sport et musique, en insistant sur les valeurs communes \u00e0 ces deux \"arts\" : l\u2019effort, le geste, le d\u00e9passement de soi, l\u2019entra\u00eenement et bien s\u00fbr le partage ! \nDe mars \u00e0 juillet, nous organisons des ateliers pluridisciplinaires \u00ab musique, \u00e9criture, chant, danse \u00bb en amont de concerts ouverts \u00e0 tous. Ces derniers am\u00e8nent pr\u00e8s de chez vous des artistes de renomm\u00e9e internationale qui partageront ensuite avec le public un verre de l\u2019amiti\u00e9.",
        "date_debut":"2024-05-30T17:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-30T19:00:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"P\u00f4le des Cultures Actuelles",
        "addresse":"23 Rue Turgot, 59620 Aulnoye-Aymeries, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif : 5 \u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/instagram.com\/@concertsdepoche",
        "facebook_link":"https:\/\/www.facebook.com\/concertsdepoche",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/concertsdepoche",
        "discipline_projet":"Musique",
        "longitude":3.838411,
        "latitude":50.197661
    },
    "4202":{
        "name":"Encantado \/ Passages Transfestival",
        "nom_structure":"Passages Transfestival",
        "presentation_projet":"Passages Transfestival, festival international  \u00e0 travers son programme \u00ab Gardez la flamme ! \u00bb labelis\u00e9 Olympiade Culturelle, mettre en avant des artistes qui repensent la place du corps et de ses performances, \u00e0 la crois\u00e9e du spectacle vivant et du sport. Pour Passages Transfestival, la performance physique est autant l\u2019affaire de l\u2019athl\u00e8te de haut niveau que celle du danseur, du circassien, \u00e0 travers ses entra\u00eenements exigeants, le d\u00e9passement de soi, ainsi que la n\u00e9cessaire monstration spectaculaire \u2013 et populaire de son \u00ab art \u00bb, que ce soit au sein d\u2019un stade ou d\u2019une salle de spectacle.",
        "date_debut":"2024-05-24T18:30:00+00:00",
        "date_fin":"2024-05-24T19:30:00+00:00",
        "public":"Tous publics",
        "lieu_presentation":"Arsenal - Grande Salle",
        "addresse":"3 Avenue Ney, 57000 Metz, France",
        "tarif":"Payant",
        "detail_tarif":"Tarif Mini - 5\u20ac : scolaires, \u00e9tudiant\/-26 ans, b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, r\u00e9fugi\u00e9)\nTarif R\u00e9duit - 18\u20ac :Carte \"GRAND.E PASSAGER.E \/ PRO \/ adh\u00e9rent, demandeur d'emploi, pro, abonn\u00e9s partenaires) \nTarif Plein - 22\u20ac",
        "instagram_link":"https:\/\/www.instagram.com\/passagestransfestival\/",
        "facebook_link":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PassagesTransfestival\/",
        "twitter_link":"https:\/\/twitter.com\/passagesmetz?lang=fr",
        "discipline_projet":"Transdisciplinaire",
        "longitude":6.170881,
        "latitude":49.114513
    }
}